{"center_guid": "Q1045-it", "center_text": "La Somalia , ufficialmente Repubblica Federale di Somalia , \u00e8 uno Stato dell'Africa orientale situato nel corno d'Africa.", "center_record_id": 0, "pos_guid": "Q1045-ru", "pos_text": "\u0421\u043e\u043c\u0430\u043b\u0438\u0301 , \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u00a0\u2014 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0421\u043e\u043c\u0430\u043b\u0438\u0301\u041d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u0421\u043e\u043c\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u00bb, \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0435\u0441\u044f \u0432 1969\u20141991 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445, \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0435\u0439\u00a0\u2014 \u041f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0425\u0430\u0440\u0442\u0438\u0435\u0439 \u0421\u043e\u043c\u0430\u043b\u0438, \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e\u0439 \u0432 \u041d\u0430\u0439\u0440\u043e\u0431\u0438  \u0432 2003 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u043d\u044b\u043c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u00ab\u0421\u043e\u043c\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u00bb. \u0422\u0435\u043c \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435, \u0432 2000\u20142012 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0421\u043e\u043c\u0430\u043b\u0438\u00bb , \u0430 \u043d\u0435 \u00ab\u0421\u043e\u043c\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u00bb . \u0412 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u043e\u0431\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u041d\u0430\u0439\u0440\u043e\u0431\u0438 \u0432 2003\u20142004 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u0438 \u0421\u043e\u043c\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u0435\u0451 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430\u0445 \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b: \u0421\u043e\u043c\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u041f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430, \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u041f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0421\u043e\u043c\u0430\u043b\u0438, \u0421\u043e\u043c\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430, \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0421\u043e\u043c\u0430\u043b\u0438. \u0412 \u0438\u0442\u043e\u0433\u0435, \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0440\u0435\u0448\u0438\u043b\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0421\u043e\u043c\u0430\u043b\u0438\u00bb. \u041f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0430\u044f 01 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2012 \u0432 \u041c\u043e\u0433\u0430\u0434\u0438\u0448\u043e \u043d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0412\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u0440\u0435\u043f\u0438\u043b\u0430  \u043d\u044b\u043d\u0435\u0448\u043d\u0435\u0435 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430: \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0421\u043e\u043c\u0430\u043b\u0438.\u00a0\u2014 \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e. \u0412 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0438 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0435\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u0421\u043e\u043c\u0430\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b\u043e \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u0435\u0439. \u0412 2012 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0410\u0441\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0435\u0439 \u0432 \u041c\u043e\u0433\u0430\u0434\u0438\u0448\u043e \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0430 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u044f, \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f \u0421\u043e\u043c\u0430\u043b\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044e. \u0427\u043b\u0435\u043d \u041e\u041e\u041d \u0441 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1960 \u0433\u043e\u0434\u0430.", "pos_record_id": 1, "neg_guid": "Q10856-fr", "neg_text": "Les Columbidae  sont une famille d'oiseaux constitu\u00e9e d'une quarantaine de genres et d'un peu plus de 320 esp\u00e8ces existantes de pigeons et apparent\u00e9s. C'est la seule famille vivante de l'ordre des Columbiformes qui comporte aussi la famille \u00e9teinte des Raphidae .", "neg_record_id": 2}
{"center_guid": "Q9418-es", "center_text": "Psi , letra griega com\u00fanmente asociada con la psicolog\u00eda.", "center_record_id": 5, "pos_guid": "Q9418-fr", "pos_text": "La psychologie , est l'\u00e9tude et le corpus des connaissances sur les faits psychiques, des comportements et des processus mentaux. La psychologie est la connaissance empirique ou intuitive des sentiments, des id\u00e9es, des comportements d'une personne et des mani\u00e8res de penser, de sentir, d'agir qui caract\u00e9risent un individu ou un groupeReuchlin, Maurice  Psychologie PUF.. Il est commun de d\u00e9finir aussi la psychologie comme l'\u00e9tude scientifique des comportements..", "pos_record_id": 6, "neg_guid": "Q5716-es", "neg_text": "El a\u00f1o 1306  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en s\u00e1bado dentro del calendario juliano.", "neg_record_id": 7}
{"center_guid": "Q6785-fr", "center_text": "1596 est une ann\u00e9e bissextile commen\u00e7ant un lundi.", "center_record_id": 8, "pos_guid": "Q6785-en", "pos_text": "1596  was a leap year starting on Monday of the Gregorian calendar and a leap year starting on Thursday of the Julian calendar. As of the start of 1596, the Gregorian calendar was 10 days ahead of the Julian calendar.", "pos_record_id": 9, "neg_guid": "Q7679-es", "neg_text": "1769  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en domingo seg\u00fan el calendario gregoriano.", "neg_record_id": 10}
{"center_guid": "Q654-ja", "center_text": "\u30cd\u30aa\u30f3\uff08\uff09\u306f\u3001\u539f\u5b50\u756a\u53f710\u306e\u5143\u7d20\u3067\u3042\u308b\u3002\u5143\u7d20\u8a18\u53f7\u306fNe\u3002\u539f\u5b50\u91cf\u306f20.180\u3002", "center_record_id": 11, "pos_guid": "Q654-en", "pos_text": "Neon is a chemical element with the symbol Ne and atomic number 10. It is a noble gas.Group 18 refers to the modern numbering of the periodic table. Older numberings described the rare gases as Group 0 or Group VIIIA . See also Group . Neon is a colorless, odorless, inert monatomic gas under standard conditions, with about two-thirds the density of air. It was discovered  in 1898 as one of the three residual rare inert elements remaining in dry air, after nitrogen, oxygen, argon and carbon dioxide were removed. Neon was the second of these three rare gases to be discovered and was immediately recognized as a new element from its bright red emission spectrum. The name neon is derived from the Greek word, , neuter singular form of  , meaning new. Neon is chemically inert, and no uncharged neon compounds are known. The compounds of neon currently known include ionic molecules, molecules held together by van der Waals forces and clathrates.", "pos_record_id": 12, "neg_guid": "Q9270-ja", "neg_text": "\u30c6\u30a3\u30f3\u30d7\u30fc\uff08\u30be\u30f3\u30ab\u8a9e\uff1a\u0f50\u0f72\u0f58\u0f0b\u0f55\u0f74\u3001Thimphu\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30fc\u30bf\u30f3\u738b\u56fd\u306e\u9996\u90fd\u3002\u30d6\u30fc\u30bf\u30f3\u6700\u5927\u306e\u90fd\u5e02\u3002", "neg_record_id": 13}
{"center_guid": "Q7397-it", "center_text": "Il software, in informatica e in elettronica, \u00e8 l'insieme delle componenti immateriali  di un sistema elettronico, in contrapposizione all'hardware, cio\u00e8 la parte materiale  dello stesso sistema; in informatica si intendono le istruzioni memorizzate su uno o pi\u00f9 supporti fisici che possono essere rappresentate da uno o pi\u00f9 programmi, o pi\u00f9 impropriamente al semplice dato o informazione.", "center_record_id": 14, "pos_guid": "Q7397-es", "pos_text": "Buscador de Programas en Ubuntu 13.10", "pos_record_id": 15, "neg_guid": "Q7172-fr", "neg_text": "Carte des \u00c9tats de la Ligue arabe et leurs drapeaux.", "neg_record_id": 16}
{"center_guid": "Q1842-it", "center_text": "Lussemburgo  \u00e8 la capitale del Granducato di Lussemburgo, piccolo stato compreso fra l'Europa occidentale e l'Europa centrale e racchiuso tra il Belgio a ovest e a nord, la Germania a est e la Francia a sud. \u00c8 situata su uno sperone roccioso alla confluenza della P\u00e9trusse con l'Alzette, e conta  abitanti al 2014 . Lo sperone su cui \u00e8 stata costruita \u00e8 per tre lati a strapiombo su dei canali naturali, per cui sin dal Medioevo la citt\u00e0 \u00e8 stata considerata una fortezza.", "center_record_id": 17, "pos_guid": "Q1842-en", "pos_text": "Luxembourg , also known as Luxembourg City , is the capital city of the Grand Duchy of Luxembourg , and the country's most populous commune. Standing at the confluence of the Alzette and P\u00e9trusse rivers in southern Luxembourg, the city lies at the heart of Western Europe, situated 213 km by road from Brussels, 372 km from Paris, and 209 km from Cologne. The city contains Luxembourg Castle, established by the Franks in the Early Middle Ages, around which a settlement developed.", "pos_record_id": 18, "neg_guid": "Q695-ja", "neg_text": "\u30d1\u30e9\u30aa\u5171\u548c\u56fd\uff08\u30d1\u30e9\u30aa\u304d\u3087\u3046\u308f\u3053\u304f\u3001\u3001\uff09\u3001\u901a\u79f0\u30d1\u30e9\u30aa\u306f\u3001\u592a\u5e73\u6d0b\u4e0a\u306e\u30df\u30af\u30ed\u30cd\u30b7\u30a2\u5730\u57df\u306e\u5cf6\u3005\u304b\u3089\u306a\u308b\u56fd\u3067\u3042\u308b\u3002\u9996\u90fd\u306f\u30de\u30eb\u30ad\u30e7\u30af\u30022006\u5e7410\u67087\u65e5\u306b\u65e7\u9996\u90fd\u30b3\u30ed\u30fc\u30eb\u304b\u3089\u9077\u90fd\u3057\u305f\u3002", "neg_record_id": 19}
{"center_guid": "Q36970-fr", "center_text": "Jackie Chan, n\u00e9 Chan Kong-sang le  \u00e0 Hong Kong , consult\u00e9 le 26 ao\u00fbt 2010., est un acteur, chanteur, cascadeur, sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur et producteur chinois.", "center_record_id": 20, "pos_guid": "Q36970-ja", "pos_text": "\u30b8\u30e3\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30c1\u30a7\u30f3\uff08\u6210\u9f8d\u3001\u3001\u5e83\u6771\u8a9e\u767a\u97f3\uff1a\u30bb\u30f3\u30fb\u30ed\u30f3\u3001\u82f1\u8a9e\u540d\uff1aJackie Chan Kong Sang\u30011954\u5e744\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u9999\u6e2f\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u4ff3\u512a\u3002", "pos_record_id": 21, "neg_guid": "Q771-en", "neg_text": "Massachusetts , officially the Commonwealth of Massachusetts, is the most populous state in the New England region of the northeastern United States. It borders on the Atlantic Ocean to the east, the states of Connecticut and Rhode Island to the south, New Hampshire and Vermont to the north, and New York to the west. The state is named after the Massachusett tribe, which once inhabited the east side of the area, and is one of the original thirteen states. The capital of Massachusetts is Boston, which is also the most populous city in New England. Over 80% of Massachusetts' population lives in the Greater Boston metropolitan area, a region influential upon American history, academia, and industry. Originally dependent on agriculture, fishing and trade, Massachusetts was transformed into a manufacturing center during the Industrial Revolution. During the 20th century, Massachusetts's economy shifted from manufacturing to services. Modern Massachusetts is a global leader in biotechnology, engineering, higher education, finance, and maritime trade.", "neg_record_id": 22}
{"center_guid": "Q11652-es", "center_text": "Tres luces parpadeando c\u00edclicamente, con frecuencias  de 0,5\u00a0Hz , 1\u00a0Hz  y 2\u00a0Hz . El per\u00edodo\u00a0, mostrado en segundos es rec\u00edproco a la frecuencia.La frecuencia es una magnitud que mide el n\u00famero de repeticiones por unidad de tiempo de cualquier fen\u00f3meno o suceso peri\u00f3dico.", "center_record_id": 23, "pos_guid": "Q11652-fr", "pos_text": "En physique, la fr\u00e9quence est le nombre de fois qu'un ph\u00e9nom\u00e8ne p\u00e9riodique se reproduit par unit\u00e9 de mesure du temps.. Son unit\u00e9 dans le Syst\u00e8me international d'unit\u00e9s est le hertz .", "pos_record_id": 24, "neg_guid": "Q49170-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 279 du calendrier julien.", "neg_record_id": 25}
{"center_guid": "Q7176-en", "center_text": "Naguib Mahfouz  was an Egyptian writer who won the 1988 Nobel Prize for Literature. He is regarded as one of the first contemporary writers of Arabic literature, along with Taha Hussein, to explore themes of existentialism. He published 34 novels, over 350 short stories, dozens of movie scripts, and five plays over a 70-year career. Many of his works have been made into Egyptian and foreign films.", "center_record_id": 26, "pos_guid": "Q7176-es", "pos_text": "Naguib Mahfuz, en \u00e1rabe  Nag\u012bb Ma\u1e25f\u016b\u1e93 /n\u00e6\u02c8\u0261i\u02d0b m\u0251\u0127\u02c8fu\u02d0z\u02e4/ , fue un escritor egipcio. Especialmente conocido por su obra narrativa, le fue otorgado el Premio Nobel de Literatura de 1988, siendo as\u00ed el primer escritor en lengua \u00e1rabe en recibir dicho galard\u00f3n, y el m\u00e1s reconocido.", "pos_record_id": 27, "neg_guid": "Q33524-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 579 du calendrier julien.", "neg_record_id": 28}
{"center_guid": "Q1982926-ru", "center_text": "\u042d\u0442\u0430 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442 \u043f\u043e\u0434\u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0441\u043e \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430\u043c\u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0430\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u043c\u043e\u043d\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043e\u0432.", "center_record_id": 29, "pos_guid": "Q1982926-de", "pos_text": "Die Nicht-Artikel-Kategorie Begriffskl\u00e4rung enth\u00e4lt alle Begriffskl\u00e4rungsseiten innerhalb der Wikipedia.", "pos_record_id": 30, "neg_guid": "Q6534-en", "neg_text": "The French Revolution  was a period of far-reaching social and political upheaval in France and its colonies beginning in 1789. The Revolution overthrew the monarchy, established a republic, catalyzed violent periods of political turmoil, and finally culminated in a dictatorship under Napoleon who brought many of its principles to areas he conquered in Western Europe and beyond. Inspired by liberal and radical ideas, the Revolution profoundly altered the course of modern history, triggering the global decline of absolute monarchies while replacing them with republics and liberal democracies.Livesey, James. Making Democracy in the French Revolution p. 19 \"The Revolution created and elaborated...the ideal of democracy, which forms the creative tension with the notion of sovereignty that informs the functioning of modern democratic liberal states. This was the truly original contribution of the Revolution to modern political culture.\" Through the Revolutionary Wars, it unleashed a wave of global conflicts that extended from the Caribbean to the Middle East. Historians widely regard the Revolution as one of the most important events in human history.Linda S. Frey and Marsha L. Frey, The French Revolution , Foreword.R.R. Palmer and Joel Colton, A History of the Modern World , p. 341Ferenc Feh\u00e9r, The French Revolution and the Birth of Modernity,  pp. 117\u201330", "neg_record_id": 31}
{"center_guid": "Q670-it", "center_text": "Il silicio \u00e8 l'elemento chimico della tavola periodica degli elementi che ha come simbolo Si con valenza 2,4,6 e come numero atomico 14. \u00c8 un semimetallo e un semiconduttore. \u00c8 meno reattivo del suo analogo chimico, il carbonio. \u00c8 il secondo elemento per abbondanza nella crosta terrestre dopo l'ossigeno, componendone il 27,7% del peso. Si trova in argilla, feldspato, granito e quarzo, principalmente in forma di biossido di silicio, silicati e alluminosilicati . Il silicio \u00e8 il componente principale di vetro, cemento, ceramica e silicone.", "center_record_id": 34, "pos_guid": "Q670-ja", "pos_text": "\u30b1\u30a4\u7d20\uff08\u3051\u3044\u305d\u3001\u73ea\u7d20\u3001\u7845\u7d20\u3001\u3001\uff09\u306f\u3001\u539f\u5b50\u756a\u53f7 14 \u306e\u5143\u7d20\u3067\u3042\u308b\u3002\u5143\u7d20\u8a18\u53f7\u306f Si\u3002\u539f\u5b50\u91cf\u306f 28.1\u3002", "pos_record_id": 35, "neg_guid": "Q1849-fr", "neg_text": "L'erbium est un \u00e9l\u00e9ment chimique de symbole Er et de num\u00e9ro atomique 68.", "neg_record_id": 36}
{"center_guid": "Q6559-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1466 du calendrier julien.", "center_record_id": 37, "pos_guid": "Q6559-en", "pos_text": "Year 1466  was a common year starting on Wednesday  of the Julian calendar. It is one of eight years  to contain each Roman numeral once ++500)+50+10+5+1 = 1466).", "pos_record_id": 38, "neg_guid": "Q6592099-ru", "neg_text": "\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438, \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u043c.", "neg_record_id": 39}
{"center_guid": "Q2557-fr", "center_text": "Le 10 mai est le  jour de l'ann\u00e9e du calendrier gr\u00e9gorien, le  en cas d'ann\u00e9e bissextile. Il reste  avant la fin de l'ann\u00e9e.", "center_record_id": 40, "pos_guid": "Q2557-it", "pos_text": "Il 10 maggio \u00e8 il 130\u00ba giorno del calendario gregoriano , mancano 235 giorni alla fine dell'anno.", "pos_record_id": 41, "neg_guid": "Q23737-en", "neg_text": "Year 975  was a common year starting on Friday  of the Julian calendar.", "neg_record_id": 42}
{"center_guid": "Q32175-fr", "center_text": "229 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un jeudi.", "center_record_id": 43, "pos_guid": "Q32175-en", "pos_text": "Year 229  was a common year starting on Thursday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Severus and Cassius . The denomination 229 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "pos_record_id": 44, "neg_guid": "Q4387444-zh", "neg_text": "\u6211\u4eec\u8ba4\u4e3a\u8fd9\u4e9b\u6587\u7ae0\u53ef\u4ee5\u4f5c\u4e3a\u7ef4\u57fa\u767e\u79d1\u793e\u7fa4\u7684\u5178\u8303\u4e4b\u4f5c\uff0c\u4f46\u662f\u5982\u679c\u60a8\u8ba4\u4e3a\u8fd9\u4e9b\u6587\u7ae0\u8fd8\u9700\u8981\u8fdb\u4e00\u6b65\u7684\u6539\u5584\uff0c\u8bf7\u52c7\u4e8e\u66f4\u65b0\u9875\u9762\uff0c\u4f5c\u51fa\u60a8\u7684\u8d21\u732e\u3002", "neg_record_id": 45}
{"center_guid": "Q12791-ja", "center_text": "\u5263\uff08\u3064\u308b\u304e\u3001\u3051\u3093\u3001\u528d\uff09\u3068\u306f\u3001\u9577\u3044\u8af8\u5203\u306e\u5263\u8eab\u3092\u6301\u3064\u624b\u6301\u3061\u306e\u6b66\u5668\u306e1\u7a2e\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u4ee3\u306e\u9577\u5263\u306f\u5100\u793c\u7528\u3068\u3057\u3066\u306e\u307f\u4f7f\u308f\u308c\u308b\u3002\u8af8\u5203\u3067\u3042\u308b\u70b9\u3067\u5200\u3068\u533a\u5225\u3059\u308b\u304c\u3001\u6587\u8108\u3067\u5e83\u7fa9\u306b\u5200\u3092\u542b\u3080\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u5203\u306e\u4e21\u5074\u306b\u89d2\u5ea6\u304c\u3064\u3051\u3066\u3042\u308a\u3001\u5de6\u53f3\u4e21\u5074\u304b\u3089\u7814\u3050\u5203\u7269\uff08\u65ad\u9762\u304cV\u5b57\u72b6\uff09\u306e\u5203\u7269\u3082\u4e21\u5203\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u305f\u3081\u3001\u672c\u9805\u3067\u306f\u5200\u8eab\u306e\u4e21\u5074\u306b\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u305f\u5203\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u300c\u8af8\u5203\u300d\u3068\u7d71\u4e00\u3059\u308b\u3002", "center_record_id": 46, "pos_guid": "Q12791-en", "pos_text": "A sword is a bladed weapon intended for slashing or thrusting that is longer than a knife or dagger, consisting of a long blade attached to a hilt. The precise definition of the term varies with the historical epoch or the geographic region under consideration. The blade can be straight or curved. Thrusting swords have a pointed tip on the blade, and tend to be straighter; slashing swords have a sharpened cutting edge on one or both sides of the blade, and are more likely to be curved. Many swords are designed for both thrusting and slashing.", "pos_record_id": 47, "neg_guid": "Q6918-es", "neg_text": "1722  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en jueves seg\u00fan el calendario gregoriano.", "neg_record_id": 48}
{"center_guid": "Q8027-it", "center_text": "Il suo nome viene accostato per la sua attivit\u00e0 di pacifista a quello di Gandhi, il leader della non violenza della cui opera King \u00e8 stato un appassionato studioso, e a Richard Gregg, primo americano a teorizzare organicamente la lotta non violenta. L'impegno civile di Martin Luther King \u00e8 condensato nella Letter from Birmingham Jail , scritta nel 1963, e in Strength to love  che costituiscono un'appassionata enunciazione della sua indomabile crociata per la giustizia.", "center_record_id": 49, "pos_guid": "Q8027-ja", "pos_text": "\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30eb\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30ad\u30f3\u30b0\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff08\u30011929\u5e741\u670815\u65e5 - 1968\u5e744\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u30d0\u30d7\u30c6\u30b9\u30c8\u6d3e\u306e\u7267\u5e2b\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ad\u30f3\u30b0\u7267\u5e2b\uff08\u30ad\u30f3\u30b0\u307c\u304f\u3057\uff09\u306e\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u516c\u6c11\u6a29\u904b\u52d5\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002", "pos_record_id": 50, "neg_guid": "Q1297-ru", "neg_text": "\u0427\u0438\u043a\u0430\u0301\u0433\u043e \u00a0\u2014 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u043f\u043e \u0447\u0438\u0441\u043b\u0443 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439  \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0421\u0428\u0410, \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b  \u0438 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0437\u0435\u043b \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438. \u0420\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d \u043d\u0430 \u044e\u0433\u043e-\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u044c\u0435 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041c\u0438\u0447\u0438\u0433\u0430\u043d \u0432 \u0448\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441; \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u0430 \u041a\u0443\u043a.", "neg_record_id": 51}
{"center_guid": "Q5411-es", "center_text": "El a\u00f1o 1229 fue un a\u00f1o normal dentro del calendario juliano, que empez\u00f3 en lunes.", "center_record_id": 52, "pos_guid": "Q5411-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1229 du calendrier julien.", "pos_record_id": 53, "neg_guid": "Q1035-ja", "neg_text": "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30c0\u30fc\u30a6\u30a3\u30f3\uff08Charles Robert Darwin, 1809\u5e742\u670812\u65e5 - 1882\u5e744\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u81ea\u7136\u79d1\u5b66\u8005\u3002\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u5730\u8cea\u5b66\u8005\u30fb\u751f\u7269\u5b66\u8005\u3067\u3001\u7a2e\u306e\u5f62\u6210\u7406\u8ad6\u3092\u69cb\u7bc9\u3002", "neg_record_id": 54}
{"center_guid": "Q2285-ru", "center_text": "== \u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043d\u0438 ==", "center_record_id": 55, "pos_guid": "Q2285-it", "pos_text": "Il 28 gennaio \u00e8 il 28\u00ba giorno del calendario gregoriano. Mancano 337 giorni alla fine dell'anno .", "pos_record_id": 56, "neg_guid": "Q5809-de", "neg_text": "\u201eGuerrillero Heroico\u201cFoto von Alberto Korda", "neg_record_id": 57}
{"center_guid": "Q34296-es", "center_text": "Thomas Woodrow Wilson  fue un pol\u00edtico y abogado estadounidense, vig\u00e9simo octavo presidente de los Estados Unidos, que asumi\u00f3 el cargo desde 1913 a 1921.", "center_record_id": 58, "pos_guid": "Q34296-zh", "pos_text": "\u6258\u9a6c\u65af\u00b7\u4f0d\u5fb7\u7f57\u00b7\u5a01\u5c14\u900a\uff08\uff0c\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u7b2c28\u4efb\u603b\u7edf\u3002\u6b64\u524d\uff0c\u4ed6\u66fe\u5148\u540e\u4efb\u666e\u6797\u65af\u987f\u5927\u5b66\u6821\u957f\uff0c\u65b0\u6cfd\u897f\u5dde\u5dde\u957f\u7b49\u804c\u3002", "pos_record_id": 59, "neg_guid": "Q683-ru", "neg_text": "\u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0301\u0441\u0438\u043c\u043e\u0435 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0301\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u0430\u043c\u043e\u0301\u0430 \u00a0\u2014 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u044e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0422\u0438\u0445\u043e\u0433\u043e \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0430, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0440\u0445\u0438\u043f\u0435\u043b\u0430\u0433\u0430. \u041f\u0440\u0435\u0434\u044b\u0434\u0443\u0449\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u00a0\u2014 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0430  \u0438 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0435 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0430 . \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e \u0432 \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u041e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u041d\u0430\u0446\u0438\u0439 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1976 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0441 1970 \u0433\u043e\u0434\u0430\u00a0\u2014 \u0447\u043b\u0435\u043d \u0421\u043e\u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041d\u0430\u0446\u0438\u0439.", "neg_record_id": 60}
{"center_guid": "Q30227-en", "center_text": "AD 67  was a common year starting on Thursday  of the Julian calendar. At the time it was known as the Year of the Consulship of Julius Rufus and Fonteius Capito . The denomination AD 67 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "center_record_id": 61, "pos_guid": "Q30227-es", "pos_text": "El a\u00f1o 67  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en jueves del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "pos_record_id": 62, "neg_guid": "Q6332713-ru", "neg_text": "* \u0421\u043c. \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 :\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:User no", "neg_record_id": 63}
{"center_guid": "Q5436-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1241 du calendrier julien.", "center_record_id": 64, "pos_guid": "Q5436-de", "pos_text": "Das Jahr 1241 bringt das \u00fcberraschende Ende des unaufhaltsam scheinenden Mongolensturms in Europa.", "pos_record_id": 65, "neg_guid": "Q1393-en", "neg_text": "DelawareRandom House Dictionary is one of the 50 states of the United States, in the South-Atlantic or Southern region. It is bordered to the south and west by Maryland, north by Pennsylvania, and east by New Jersey and the Atlantic Ocean. The state takes its name from Thomas West, 3rd Baron De La Warr, an English nobleman and Virginia's first colonial governor.", "neg_record_id": 66}
{"center_guid": "Q5849863-zh", "center_text": "* \u672c\u5206\u7c7b\u5305\u62ec\u53e4\u4eca\u4e2d\u5916\u6240\u6709\u5728\u6587\u5b66\u521b\u4f5c\u4e0a\u6709\u6210\u5c31\u7684\u4eba\u7269\uff0c\u5305\u62ec\u5c0f\u8bf4\u5bb6\uff0c\u6563\u6587\u5bb6\uff0c\u8bd7\u4eba\uff0c\u8bcd\u4eba\uff0c\u5267\u4f5c\u5bb6\uff0c\u66f2\u4f5c\u5bb6\u7b49\u7b49\u3002", "center_record_id": 67, "pos_guid": "Q5849863-es", "pos_text": "Esta categor\u00eda clasifica escritores de distintos g\u00e9neros literarios, de distintos pa\u00edses o de diferentes idiomas.", "pos_record_id": 68, "neg_guid": "Q33760-it", "neg_text": "Fu anche un autorevole esponente del movimento pacifista e un divulgatore della filosofia. In molti hanno guardato a Russell come a una sorta di profeta della vita creativa e razionale; al tempo stesso la sua posizione su molte questioni fu controversa. Russell \u00e8 stato avvicinato alle correnti filosofiche del razionalismo, dell'antiteismo e del neopositivismo.", "neg_record_id": 69}
{"center_guid": "Q30116-en", "center_text": "Year 668  was a leap year starting on Saturday  of the Julian calendar. The denomination 668 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "center_record_id": 70, "pos_guid": "Q30116-es", "pos_text": "668  fue un a\u00f1o bisiesto comenzado en s\u00e1bado del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "pos_record_id": 71, "neg_guid": "Q737-it", "neg_text": "Il renio \u00e8 l'elemento chimico di numero atomico 75 e il suo simbolo \u00e8 Re.", "neg_record_id": 72}
{"center_guid": "Q31044-es", "center_text": "623  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en s\u00e1bado del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "center_record_id": 73, "pos_guid": "Q31044-en", "pos_text": "Year 623  was a common year starting on Saturday  of the Julian calendar. The denomination 623 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "pos_record_id": 74, "neg_guid": "Q7251-it", "neg_text": "Il suo lavoro ebbe vasta influenza sulla nascita della disciplina dell'informatica, grazie alla sua formalizzazione dei concetti di algoritmo e calcolo mediante l'omonima macchina, che a sua volta costitu\u00ec un significativo passo avanti nell'evoluzione verso il moderno computer.", "neg_record_id": 75}
{"center_guid": "Q6051-en", "center_text": "Year 1339  was a common year starting on Friday  of the Julian calendar.", "center_record_id": 76, "pos_guid": "Q6051-es", "pos_text": "1339  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en viernes seg\u00fan el calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "pos_record_id": 77, "neg_guid": "Q2243-es", "neg_text": "El 10 de enero es el 10.\u00ba  d\u00eda del a\u00f1o en el calendario gregoriano. Quedan 355\u00a0d\u00edas para finalizar el a\u00f1o y 356 en los a\u00f1os bisiestos.", "neg_record_id": 78}
{"center_guid": "Q19377-en", "center_text": "Year 1057  was a common year starting on Wednesday  of the Julian calendar.", "center_record_id": 79, "pos_guid": "Q19377-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1057 du calendrier julien.", "pos_record_id": 80, "neg_guid": "Q6402-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1441 du calendrier julien.", "neg_record_id": 81}
{"center_guid": "Q19465-en", "center_text": "Year 1089  was a common year starting on Monday  of the Julian calendar.", "center_record_id": 82, "pos_guid": "Q19465-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1089 du calendrier julien.", "pos_record_id": 83, "neg_guid": "Q31090-es", "neg_text": "657  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en domingo del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "neg_record_id": 84}
{"center_guid": "Q6112-es", "center_text": "1352  fue un a\u00f1o bisiesto comenzado en domingo seg\u00fan el calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "center_record_id": 89, "pos_guid": "Q6112-en", "pos_text": "Year 1352  was a leap year starting on Sunday  of the Julian calendar.", "pos_record_id": 90, "neg_guid": "Q23571-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 997 du calendrier julien.", "neg_record_id": 91}
{"center_guid": "Q30389-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 805 du calendrier julien.", "center_record_id": 92, "pos_guid": "Q30389-en", "pos_text": "Year 805  was a common year starting on Wednesday  of the Julian calendar.", "pos_record_id": 93, "neg_guid": "Q11982-it", "neg_text": "La fotosintesi clorofilliana  \u00e8 un processo chimico per mezzo del quale le piante verdi e altri organismi producono sostanze organiche \u2013 principalmente carboidrati \u2013 a partire dal primo reagente, l'anidride carbonica atmosferica e l'acqua metabolica, in presenza di luce solare. La serie di reazioni chimiche che costituiscono la fotosintesi rientra tra i processi di anabolismo dei carboidrati ed \u00e8 del tutto opposta ai processi inversi di catabolismo.", "neg_record_id": 94}
{"center_guid": "Q19088-ja", "center_text": "\u771f\u6838\u751f\u7269\uff08\u3057\u3093\u304b\u304f\u305b\u3044\u3076\u3064\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e: \u3001\u82f1: \uff09\u306f\u3001\u52d5\u7269\u3001\u690d\u7269\u3001\u83cc\u985e\u3001\u539f\u751f\u751f\u7269\u306a\u3069\u3001\u8eab\u4f53\u3092\u69cb\u6210\u3059\u308b\u7d30\u80de\u306e\u4e2d\u306b\u7d30\u80de\u6838\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u7d30\u80de\u5c0f\u5668\u5b98\u3092\u6709\u3059\u308b\u751f\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002\u771f\u6838\u751f\u7269\u4ee5\u5916\u306e\u751f\u7269\u306f\u539f\u6838\u751f\u7269\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002", "center_record_id": 97, "pos_guid": "Q19088-zh", "pos_text": "\u771f\u6838\u751f\u7269\uff08\u5b66\u540d\uff1a\uff09\u662f\u5176\u7ec6\u80de\u5177\u6709\u7ec6\u80de\u6838\u7684\u5355\u7ec6\u80de\u751f\u7269\u548c\u591a\u7ec6\u80de\u751f\u7269\u7684\u603b\u79f0\uff0c\u5b83\u5305\u62ec\u6240\u6709\u52a8\u7269\u3001\u690d\u7269\u3001\u771f\u83cc\u548c\u5176\u4ed6\u5177\u6709\u7531\u819c\u5305\u88f9\u7740\u7684\u590d\u6742\u4e9a\u7ec6\u80de\u7ed3\u6784\u7684\u751f\u7269\u3002", "pos_record_id": 98, "neg_guid": "Q6207-en", "neg_text": "Year 1368  was a leap year starting on Saturday  of the Julian calendar.", "neg_record_id": 99}
{"center_guid": "Q725-ru", "center_text": "\u0425\u0440\u043e\u043c\u00a0\u2014 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043f\u043e\u0431\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b 6-\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b 4-\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0445\u0438\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0414.\u00a0\u0418.\u00a0\u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430 \u0441 \u0430\u0442\u043e\u043c\u043d\u044b\u043c \u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c 24. \u041e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u043e\u043c Cr . \u041f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0445\u0440\u043e\u043c\u00a0\u2014 \u0442\u0432\u0451\u0440\u0434\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b \u0433\u043e\u043b\u0443\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e-\u0431\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430. \u0425\u0440\u043e\u043c \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442 \u043a \u0447\u0451\u0440\u043d\u044b\u043c \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0430\u043c.", "center_record_id": 100, "pos_guid": "Q725-it", "pos_text": "Il cromo \u00e8 l'elemento chimico di numero atomico 24 e il suo simbolo \u00e8 Cr.", "pos_record_id": 101, "neg_guid": "Q5685-es", "neg_text": ",  ) fue un m\u00e9dico, escritor y dramaturgo ruso. Encuadrable en la corriente m\u00e1s psicol\u00f3gica del realismo y el naturalismo, fue un maestro del relato corto, siendo considerado como uno de los m\u00e1s importantes escritores de este g\u00e9nero en la historia de la literatura. Como dramaturgo se enclava dentro del naturalismo, aunque con ciertos toques de simbolismo, y escribi\u00f3 unas cuantas obras, de las cuales son las m\u00e1s conocidas La gaviota , T\u00edo Vania , Las tres hermanas  y El jard\u00edn de los cerezos . En estas obras idea una nueva t\u00e9cnica dram\u00e1tica que \u00e9l llam\u00f3 de \u00abacci\u00f3n indirecta\u00bb, fundada en la insistencia en los detalles de caracterizaci\u00f3n e interacci\u00f3n entre los personajes m\u00e1s que el argumento o la acci\u00f3n directa, de forma que en sus obras muchos acontecimientos dram\u00e1ticos importantes tienen lugar fuera de la escena y lo que se deja sin decir muchas veces es m\u00e1s importante que lo que los personajes dicen y expresan realmente. Ch\u00e9jov compagin\u00f3 su carrera literaria con la medicina; en una de sus cartasSus m\u00e1s de 4500 cartas son una fuente riqu\u00edsima para el estudio de este personaje. escribi\u00f3 al respecto:", "neg_record_id": 102}
{"center_guid": "Q8682-en", "center_text": "Real Madrid Club de F\u00fatbol , commonly referred to as Real Madrid, is a Spanish professional football club based in Madrid.", "center_record_id": 103, "pos_guid": "Q8682-ja", "pos_text": "\u30ec\u30a2\u30eb\u30fb\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u30fb\u30af\u30e9\u30d6\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb\uff08\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u3092\u30db\u30fc\u30e0\u30bf\u30a6\u30f3\u3068\u3059\u308b\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u30af\u30e9\u30d6\u3002\u901a\u79f0\u306f\u30ec\u30a2\u30eb\u30fb\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\uff08Real Madrid\uff09\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u90e8\u9580\u3067\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u56fd\u5185\u306e\u30d7\u30ed\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30ea\u30fc\u30b0\u3067\u3042\u308b\u30ea\u30fc\u30ac\u30fb\u30a8\u30b9\u30d1\u30cb\u30e7\u30fc\u30e9\u306b\u52a0\u76df\u3059\u308b\u3002", "pos_record_id": 104, "neg_guid": "Q2745-fr", "neg_text": "Le 25 d\u00e9cembre est le  jour de l'ann\u00e9e du calendrier gr\u00e9gorien, le  en cas d'ann\u00e9e bissextile. Il reste 6 jours avant la fin de l'ann\u00e9e.", "neg_record_id": 105}
{"center_guid": "Q23447-de", "center_text": "== Historische Karten und Ansichten ==", "center_record_id": 106, "pos_guid": "Q23447-en", "pos_text": "Year 814  was a common year starting on Sunday  of the Julian calendar.", "pos_record_id": 107, "neg_guid": "Q23236-en", "neg_text": "AD 20  was a leap year starting on Monday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Marcus Valerius Messalla Barbatus and Cotta . The denomination 20 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "neg_record_id": 108}
{"center_guid": "Q2689-ja", "center_text": "7\u670810\u65e5\uff08\u3057\u3061\u304c\u3064\u3068\u304a\u304b\uff09\u306f\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\u3067\u5e74\u59cb\u304b\u3089191\u65e5\u76ee\uff08\u958f\u5e74\u3067\u306f192\u65e5\u76ee\uff09\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u5e74\u672b\u307e\u3067\u3042\u3068174\u65e5\u3042\u308b\u3002\u8a95\u751f\u82b1\u306f\u30b0\u30ed\u30ad\u30b7\u30cb\u30a2\u3001\u30de\u30c4\u30d0\u30dc\u30bf\u30f3\u3002", "center_record_id": 109, "pos_guid": "Q2689-es", "pos_text": "El 10 de julio es el 191.\u00ba  d\u00eda del a\u00f1o en el calendario gregoriano y el 192.\u00ba en los a\u00f1os bisiestos. Quedan 174\u00a0d\u00edas para finalizar el a\u00f1o.", "pos_record_id": 110, "neg_guid": "Q23339-en", "neg_text": "AD 9  was a common year starting on Tuesday  of the Julian calendar. In the Roman Empire, it was known as the Year of the Consulship of Sabinus and Camerinus . The denomination \"AD 9\" for this year has been used since the late medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "neg_record_id": 111}
{"center_guid": "Q23877-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 918 du calendrier julien.", "center_record_id": 112, "pos_guid": "Q23877-en", "pos_text": "Year 918  was a common year starting on Thursday  of the Julian calendar.", "pos_record_id": 113, "neg_guid": "Q1073-ru", "neg_text": "\u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0437\u0433 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430:1. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0448\u0430\u0440\u0438\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0437\u0433\u0430 2. \u0422\u0430\u043b\u0430\u043c\u0443\u0441 3. \u0413\u0438\u043f\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430\u043c\u0443\u0441 4. \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0437\u04335. \u041c\u043e\u0441\u04426. \u041c\u043e\u0437\u0436\u0435\u0447\u043e\u043a7. \u041f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0437\u04338. \u0421\u043f\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0437\u0433", "neg_record_id": 114}
{"center_guid": "Q8259-de", "center_text": "In dieser Kategorie sollen keine einzelnen Werke oder Autoren eingetragen werden. Daf\u00fcr bitte die entsprechenden Unterkategorien verwenden.", "center_record_id": 115, "pos_guid": "Q8259-fr", "pos_text": "Cat\u00e9gorie:Art par forme d'expression", "pos_record_id": 116, "neg_guid": "Q1770-zh", "neg_text": "\u5854\u6797\uff08\uff09\u662f\u6ce2\u7f85\u7684\u6d77\u6700\u5167\u90e8\u7684\u82ac\u862d\u7063\u6ff1\u7684\u611b\u6c99\u5c3c\u4e9e\u5171\u548c\u570b\u7684\u9996\u90fd\u3002\u820a\u7a31\u5217\u5df4\u723e\uff08\u5fb7\u8a9e\u3001\u4e39\u9ea5\u8a9e: Reval\uff09\uff0c\u6c99\u4fc4\u6642\u4ee3\u540d\u70ba\u5217\u5a01\u5229\uff08\u0420\u0435\u0432\u0435\u043b\u044c\uff09\uff0c\u524d\u8607\u806f\u6642\u4ee3\u540d\u70ba\u5854\u6797\uff08\u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d\uff09\u3002\u4eba\u53e3\u7d0442\u842c\u3002\u820a\u57ce\u662f\u5217\u5165\u4e16\u754c\u907a\u7523\u540d\u9304\u7684\u300c\u5854\u6797\u6b77\u53f2\u57ce\u5340\u300d\u3002", "neg_record_id": 117}
{"center_guid": "Q9134-zh", "center_text": "\u5728\u6c11\u4fd7\u5b66\u4e0a\uff0c\u795e\u8bdd\u662f\u6307\u5173\u4e8e\u4eba\u7c7b\u548c\u4e16\u754c\u53d8\u8fc1\u7684\u795e\u5723\u6545\u4e8b\u3002Dundes, Introduction, p. 1\u5728\u5e7f\u4e49\u4e0a\uff0c\u201c\u795e\u8bdd\u201d\u53ef\u4ee5\u6307\u4efb\u4f55\u53e4\u8001\u4f20\u8bf4\uff0cKirk, \"Defining\", p. 57; Kirk, Myth, p. 74; Simpson, p. 3 \u85c9\u7531\u6545\u4e8b\u7684\u5f62\u5f0f\u4f86\u8868\u9054\u6c11\u65cf\u7684\u610f\u8bc6\u5f62\u6001\u3002", "center_record_id": 118, "pos_guid": "Q9134-ru", "pos_text": "\u041f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436\u0438 \u043c\u0438\u0444\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043c\u0438\u0440\u0430", "pos_record_id": 119, "neg_guid": "Q19750-fr", "neg_text": "Cette page concerne l\u2019ann\u00e9e 1198 du calendrier julien.", "neg_record_id": 120}
{"center_guid": "Q8146-fr", "center_text": "Le  est la monnaie officielle du Japon.", "center_record_id": 123, "pos_guid": "Q8146-it", "pos_text": "Lo  \u00e8 la valuta usata in Giappone. In giapponese si pronuncia \u00aben\u00bb, mentre la pronuncia \u00abyen\u00bb \u00e8 quella comunemente usata in italiano e altre lingue occidentali. I codici ISO 4217 per lo yen sono JPY e 392. Il simbolo latinizzato \u00e8 \u00a5, mentre in giapponese si scrive con il kanji \u5186.", "pos_record_id": 124, "neg_guid": "Q6680-fr", "neg_text": "1574 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un vendredi.", "neg_record_id": 125}
{"center_guid": "Q6941-en", "center_text": "1648 has been suggested as possibly the last year in which the overall human population declined, coming towards the end of a broader period of global instability which included the collapse of the Ming dynasty and the Thirty Years' War, the latter of which ended in 1648 with the Peace of Westphalia.", "center_record_id": 128, "pos_guid": "Q6941-es", "pos_text": "1648  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en mi\u00e9rcoles, seg\u00fan el calendario gregoriano.", "pos_record_id": 129, "neg_guid": "Q7020538-it", "neg_text": "Categoria che raggruppa voci sulla Siria, stato dell'Asia", "neg_record_id": 130}
{"center_guid": "Q3915-es", "center_text": "Antananarivo  es la capital de Madagascar, as\u00ed como de la provincia hom\u00f3nima. Cuenta con una poblaci\u00f3n de  habitantes , lo cual, la convierte en la ciudad m\u00e1s poblada del pa\u00eds. La ciudad se encuentra ubicada en el centro de la isla, a unos 145 km de la costa oriental que es la m\u00e1s cercana. En la actualidad, la ciudad es una capital moderna, adem\u00e1s del principal centro administrativo, econ\u00f3mico, demogr\u00e1fico y judicial de Madagascar.", "center_record_id": 131, "pos_guid": "Q3915-ru", "pos_text": "\u0410\u043d\u0442\u0430\u043d\u0430\u043d\u0430\u0440\u0438\u0301\u0432\u0443  \u2014 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u041c\u0430\u0434\u0430\u0433\u0430\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430 \u0438 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0438. \u041d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u2014  \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u043f\u043e \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0420\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d \u0432 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430 \u041c\u0430\u0434\u0430\u0433\u0430\u0441\u043a\u0430\u0440, \u043d\u0430 , \u043d\u0430 \u0432\u044b\u0441\u043e\u0442\u0435 1240\u20131470 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0434 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435\u043c \u043c\u043e\u0440\u044f. \u0423\u0437\u0435\u043b \u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0448\u043e\u0441\u0441\u0435\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0434\u043e\u0440\u043e\u0433. \u0416\u0435\u043b\u0435\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0439 \u0410\u043d\u0442\u0430\u043d\u0430\u043d\u0430\u0440\u0438\u0432\u0443 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d \u0441 \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u044c\u0435\u043c , \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u043e\u043c \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u0410\u043b\u0430\u0443\u0442\u0440\u0430  \u0438 \u0441 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u043c \u0410\u043d\u0446\u0438\u0440\u0430\u0431\u0435. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0433\u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0443 \u0441\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438. \u0412 \u0410\u043d\u0442\u0430\u043d\u0430\u043d\u0430\u0440\u0438\u0432\u0443 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f .", "pos_record_id": 132, "neg_guid": "Q37140-es", "neg_text": "365  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en s\u00e1bado del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "neg_record_id": 133}
{"center_guid": "Q30406-en", "center_text": "AD 62  was a common year starting on Friday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Marius and Afinius . The denomination AD 62 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "center_record_id": 134, "pos_guid": "Q30406-es", "pos_text": "El a\u00f1o 62  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en viernes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "pos_record_id": 135, "neg_guid": "Q33689-fr", "neg_text": "385 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un mercredi.", "neg_record_id": 136}
{"center_guid": "Q19627-ru", "center_text": "\u041a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 1146\u20141147 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432", "center_record_id": 137, "pos_guid": "Q19627-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1146 du calendrier julien.", "pos_record_id": 138, "neg_guid": "Q6937527-en", "neg_text": "Articles and events specifically related to the year 1967", "neg_record_id": 139}
{"center_guid": "Q1202-it", "center_text": "La Sassonia  \u00e8 uno dei sedici Bundesl\u00e4nder  della Germania. Con una superficie di  e una popolazione di 4,6 milioni di abitanti, la Sassonia \u00e8 il decimo Stato federato per area, ma sesto per popolazione. Rifondato poco prima della riunificazione tedesca nel 1990, occupa all'incirca l'area dell'ex regione che portava lo stesso nome, dissolta nel 1952. La capitale \u00e8 Dresda.", "center_record_id": 140, "pos_guid": "Q1202-ja", "pos_text": "\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u5dde\uff08\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306b16\u3042\u308b\u9023\u90a6\u5dde\u306e1\u3064\u3067\u3042\u308b\u30021990\u5e74\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u518d\u7d71\u4e00\u306b\u3088\u308a\u52a0\u76df\u3057\u305f5\u3064\u306e\u65b0\u9023\u90a6\u5dde\u306e1\u3064\u3002\u6b63\u5f0f\u540d\u79f0\u306f\u300c\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u81ea\u7531\u5dde\u300d\u3002\u5dde\u90fd\u306f\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3002", "pos_record_id": 141, "neg_guid": "Q5894-en", "neg_text": "Year 1329  was a common year starting on Sunday  of the Julian calendar.", "neg_record_id": 142}
{"center_guid": "Q5626512-ru", "center_text": "\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u043f\u043e \u0430\u043b\u0444\u0430\u0432\u0438\u0442\u0443", "center_record_id": 143, "pos_guid": "Q5626512-it", "pos_text": "Categoria che raggruppa voci sul Togo, stato dell'Africa", "pos_record_id": 144, "neg_guid": "Q5403-en", "neg_text": "Year 1225  was a common year starting on Wednesday  of the Julian calendar.", "neg_record_id": 145}
{"center_guid": "Q17278-es", "center_text": "La circunferencia es una curva plana y cerrada tal que todos sus puntos est\u00e1n a igual distancia del centro.", "center_record_id": 146, "pos_guid": "Q17278-de", "pos_text": "Kreis mit Mittelpunkt M und Radius r", "pos_record_id": 147, "neg_guid": "Q19349-en", "neg_text": "Year 1044  was a leap year starting on Sunday  of the Julian calendar.", "neg_record_id": 148}
{"center_guid": "Q13909-fr", "center_text": "Angelina Jolie Prononciation en anglais am\u00e9ricain retranscrite selon la norme API., n\u00e9e le  \u00e0 Los Angeles, est une actrice, r\u00e9alisatrice, sc\u00e9nariste, productrice, mannequin, philanthrope, \u00e9crivaine et ambassadrice de bonne volont\u00e9 am\u00e9ricano-cambodgienne. Elle a re\u00e7u trois , deux  et un Oscar du cin\u00e9ma.", "center_record_id": 149, "pos_guid": "Q13909-en", "pos_text": "Angelina Jolie  is an American actress, filmmaker, and humanitarian. The recipient of such accolades as an Academy Award and three Golden Globe Awards, she has been named Hollywood's highest-paid actress multiple times.", "pos_record_id": 150, "neg_guid": "Q6235-it", "neg_text": "Il nazionalismo \u00e8 una ideologia che esalta il concetto di nazione esasperandone il sentimento di attaccamento alla propria patria. Pi\u00f9 in generale \u00e8 un insieme di dottrine e movimenti che pongono al centro l'idea di nazione e di identit\u00e0 nazionale; storicamente si \u00e8 manifestato come ideologia alla base della rivendicazione di libert\u00e0 per una nazione oppressa da altre oppure come idea di supremazia di una nazione sulle altre. La nazione viene intesa come collettivit\u00e0 ritenuta depositaria di valori tipici e consolidati del patrimonio culturale e spirituale di un popolo o di un'etnia, risultante di uno specifico percorso storico.", "neg_record_id": 151}
{"center_guid": "Q31050-en", "center_text": "Year 603  was a common year starting on Tuesday  of the Julian calendar. The denomination 603 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "center_record_id": 152, "pos_guid": "Q31050-es", "pos_text": "603  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en martes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "pos_record_id": 153, "neg_guid": "Q2825-ja", "neg_text": "8\u670824\u65e5\uff08\u306f\u3061\u304c\u3064\u306b\u3058\u3085\u3046\u3088\u3063\u304b\u3001\u306f\u3061\u304c\u3064\u306b\u3058\u3085\u3046\u3088\u3093\u306b\u3061\uff09\u306f\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\u3067\u5e74\u59cb\u304b\u3089236\u65e5\u76ee\uff08\u958f\u5e74\u3067\u306f237\u65e5\u76ee\uff09\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u5e74\u672b\u307e\u3067\u3042\u3068129\u65e5\u3042\u308b\u3002", "neg_record_id": 154}
{"center_guid": "Q3503-de", "center_text": "Der Kongo  ist ein Strom in Afrika. Mit einer L\u00e4nge von 4374 km ist er der zweitl\u00e4ngste Strom Afrikas; gemessen an seiner Wasserf\u00fchrung von 41.800\u00a0m\u00b3/s ist er der wasserreichste Fluss des Kontinents. Sein Einzugsgebiet liegt haupts\u00e4chlich in der Demokratischen Republik Kongo , wo der Fluss durch das riesige Kongobecken flie\u00dft.", "center_record_id": 155, "pos_guid": "Q3503-fr", "pos_text": "Le Congo est un fleuve d'Afrique centrale prenant sa source sur les hauts plateaux \u00e0 la limite de l'Afrique australe, drainant de nombreux pays  et se jetant dans l'oc\u00e9an Atlantique. Il sert de fronti\u00e8re naturelle entre la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo, la R\u00e9publique du Congo et l'Angola. Son cours sup\u00e9rieur est appel\u00e9 Lwalaba ou Lualaba, et entre les ann\u00e9es 1970 et 1990 , la totalit\u00e9 du fleuve \u00e9tait appel\u00e9 Za\u00efre au Za\u00efre.", "pos_record_id": 156, "neg_guid": "Q30420-en", "neg_text": "AD 77  was a common year starting on Wednesday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Vespasian and Titus . The denomination AD 77 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "neg_record_id": 157}
{"center_guid": "Q24826-fr", "center_text": "Liverpool Prononciation en fran\u00e7ais de France retranscrite selon la norme API.  est une cit\u00e9 et un district m\u00e9tropolitain du Merseyside dans la r\u00e9gion de l'Angleterre du Nord-Ouest sur la rive est et nord de l'estuaire du fleuve Mersey. La ville faisait partie du comt\u00e9 du Lancashire jusqu'en 1974 avant la formation du comt\u00e9 de Merseyside.", "center_record_id": 158, "pos_guid": "Q24826-es", "pos_text": "Liverpool es una ciudad y municipio metropolitano del condado de Merseyside, en la regi\u00f3n Noroeste de Inglaterra, sobre el lado este del estuario del r\u00edo Mersey en Reino Unido. Limita al norte con el municipio metropolitano de Sefton, al este con el de Knowsley, al sur y oeste con el mencionado r\u00edo. Fue fundada como villa en 1207 y tuvo ese estatus hasta 1880, cuando recibi\u00f3 el t\u00edtulo de ciudad. Seg\u00fan el \u00faltimo censo oficial, que data de 2001, Liverpool ten\u00eda una poblaci\u00f3n de 439\u00a0473 habitantes; esta cifra aumenta ligeramente hasta los 454\u00a0654 habitantes seg\u00fan estimaciones para el a\u00f1o 2009. La ciudad se encuentra en el centro del \u00c1rea Metropolitana de Liverpool, cuya poblaci\u00f3n asciende a 816\u00a0216 habitantes.", "pos_record_id": 159, "neg_guid": "Q1411230-de", "neg_text": "Die Mitarbeiter des WikiProjekts werden sich um eine genauere Einordnung k\u00fcmmern. Artikel k\u00f6nnen also erst in diese Oberkategorie eingeordnet werden.", "neg_record_id": 160}
{"center_guid": "Q6709-en", "center_text": "Year 1579  was a common year starting on Thursday  of the Julian calendar, and a common year starting on Monday of the Proleptic Gregorian calendar.", "center_record_id": 161, "pos_guid": "Q6709-fr", "pos_text": "1579 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un jeudi.", "pos_record_id": 162, "neg_guid": "Q29956-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 888 du calendrier julien.", "neg_record_id": 163}
{"center_guid": "Q19672-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1163 du calendrier julien.", "center_record_id": 166, "pos_guid": "Q19672-en", "pos_text": "Year 1163  was a common year starting on Tuesday  of the Julian calendar.", "pos_record_id": 167, "neg_guid": "Q2341-it", "neg_text": "Il 17 febbraio \u00e8 il 48\u00ba giorno del calendario gregoriano. Mancano 317 giorni alla fine dell'anno .", "neg_record_id": 168}
{"center_guid": "Q19540-en", "center_text": "Year 1119  was a common year starting on Wednesday  of the Julian calendar.", "center_record_id": 169, "pos_guid": "Q19540-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1119 du calendrier julien.", "pos_record_id": 170, "neg_guid": "Q2931-zh", "neg_text": "10\u67083\u65e5\u662f\u9633\u5386\u5e74\u7684\u7b2c276\u5929\uff08\u95f0\u5e74\u662f277\u5929\uff09\uff0c\u79bb\u4e00\u5e74\u7684\u7ed3\u675f\u8fd8\u670989\u5929\u3002", "neg_record_id": 171}
{"center_guid": "Q431-ja", "center_text": "\u52d5\u7269\u5b66\uff08\u3069\u3046\u3076\u3064\u304c\u304f\u3001\u82f1\u8a9e\uff1azoology\uff09\u306f\u52d5\u7269\u3092\u5bfe\u8c61\u3068\u3059\u308b\u5b66\u554f\u3002", "center_record_id": 172, "pos_guid": "Q431-zh", "pos_text": "\u52a8\u7269\u5b66\u4f5c\u4e3a\u751f\u7269\u5b66\u7684\u4e00\u5927\u5206\u652f\uff0c\u7814\u7a76\u8303\u56f4\u6d89\u53ca\u52a8\u7269\u7684\u5f62\u6001\u3001\u751f\u7406\u6784\u9020\u3001\u751f\u6d3b\u4e60\u6027\u3001\u53d1\u5c55\u53ca\u8fdb\u5316\u53f2\u3001\u9057\u4f20\u53ca\u884c\u4e3a\u7279\u5f81\u3001\u5206\u5e03\u3001\u4ee5\u53ca\u4e0e\u73af\u5883\u95f4\u76f8\u4e92\u5173\u7cfb\u3002\u60a8\u4e5f\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u4ee5\u4e0b\u94fe\u63a5\u627e\u5230\u52a8\u7269\u7684\u5206\u7c7b\u3002\u5c08\u9580\u7814\u7a76\u52d5\u7269\u5b78\u7684\u5b78\u8005\uff0c\u7a31\u70ba\u52d5\u7269\u5b78\u5bb6\u3002", "pos_record_id": 173, "neg_guid": "Q34490-es", "neg_text": "Al Qaeda  es una organizaci\u00f3n paramilitar, yihadista, que emplea pr\u00e1cticas terroristas y se plantea como un movimiento de resistencia islamista alrededor del mundo, mientras que es com\u00fanmente se\u00f1alada como una red de terrorismo internacional. Su fundador, l\u00edder y mayor colaborador fue Osama bin Laden , un multimillonario de origen saud\u00ed que estudi\u00f3 Religi\u00f3n y Ciencias Econ\u00f3micas en la Universidad del Rey Abdul Aziz. Aym\u00e1n al Zawahir\u00ed le sucedi\u00f3 como \u00fanico jefe de la organizaci\u00f3n.", "neg_record_id": 174}
{"center_guid": "Q33724-es", "center_text": "307  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en mi\u00e9rcoles del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "center_record_id": 175, "pos_guid": "Q33724-en", "pos_text": "Year 307  was a common year starting on Wednesday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Valerius and Constantius . The denomination 307 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "pos_record_id": 176, "neg_guid": "Q2722-zh", "neg_text": "7\u670823\u65e5\u662f\u9633\u5386\u5e74\u7684\u7b2c204\u5929\uff08\u95f0\u5e74\u662f205\u5929\uff09\uff0c\u79bb\u4e00\u5e74\u7684\u7ed3\u675f\u8fd8\u6709161\u5929\u3002", "neg_record_id": 177}
{"center_guid": "Q2279-ru", "center_text": "== \u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043d\u0438 ==", "center_record_id": 178, "pos_guid": "Q2279-es", "pos_text": "El 25 de enero es el 25.\u00ba  d\u00eda del a\u00f1o del calendario gregoriano. Quedan 340 d\u00edas para finalizar el a\u00f1o y 341 en los a\u00f1os bisiestos.", "pos_record_id": 179, "neg_guid": "Q30387-en", "neg_text": "Year 201  was a common year starting on Thursday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Fabianus and Arrius . The denomination 201 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "neg_record_id": 180}
{"center_guid": "Q8229-it", "center_text": "L'alfabeto latino, tecnicamente chiamato script latino, \u00e8 un insieme di grafi usato dalla maggior parte dei sistemi di scrittura del mondo, tra i quali l'alfabeto della lingua latina, l'alfabeto italiano e della maggior parte delle altre lingue romanze, l'alfabeto inglese, l'alfabeto turco, l'alfabeto vietnamita e molti altri sistemi di scrittura europei ed extra-europei, che lo hanno adottato durante il XX secolo.Per esempio, appunto, in Turchia, Turkmenistan, Uzbekistan, Azerbaigian, Vietnam, Filippine, Malaysia e Indonesia. Alcuni di questi sistemi di scrittura usano una versione estesa del repertorio latino con l'aggiunta di diacritici o di grafi appositi.", "center_record_id": 181, "pos_guid": "Q8229-fr", "pos_text": "Distribution de l'alphabet latin", "pos_record_id": 182, "neg_guid": "Q25586-en", "neg_text": "600  was a leap year starting on Friday  of the Julian calendar. The denomination 600 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "neg_record_id": 183}
{"center_guid": "Q2725-ja", "center_text": "7\u670822\u65e5\uff08\u3057\u3061\u304c\u3064\u306b\u3058\u3085\u3046\u306b\u306b\u3061\uff09\u306f\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\u3067\u5e74\u59cb\u304b\u3089203\u65e5\u76ee\uff08\u958f\u5e74\u3067\u306f204\u65e5\u76ee\uff09\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u5e74\u672b\u307e\u3067\u3042\u3068162\u65e5\u3042\u308b\u3002\u8a95\u751f\u82b1\u306f\u30da\u30c1\u30e5\u30cb\u30a2\u3001\u30ca\u30c4\u30c4\u30d0\u30ad\u3002", "center_record_id": 184, "pos_guid": "Q2725-de", "pos_text": "Der 22. Juli ist der 203. Tag des gregorianischen Kalenders , somit bleiben noch 162 Tage bis zum Jahresende.", "pos_record_id": 185, "neg_guid": "Q7802-es", "neg_text": "Pan blanco  con su corte exterior caracter\u00edstico.", "neg_record_id": 186}
{"center_guid": "Q47926-fr", "center_text": "354 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un samedi.", "center_record_id": 187, "pos_guid": "Q47926-en", "pos_text": "Year 354  was a common year starting on Saturday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Constantius and Constantius . The denomination 354 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "pos_record_id": 188, "neg_guid": "Q32894-en", "neg_text": "Year 538  was a common year starting on Friday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Iohannes without colleague . The denomination 538 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "neg_record_id": 189}
{"center_guid": "Q6648-fr", "center_text": "1568 est une ann\u00e9e bissextile commen\u00e7ant un jeudi.", "center_record_id": 190, "pos_guid": "Q6648-en", "pos_text": "Year 1568  was a leap year starting on Thursday  of the Julian calendar.", "pos_record_id": 191, "neg_guid": "Q648-ja", "neg_text": "\u30ea\u30fc\u30eb\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\uff1aLille, \u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u8a9e\u30fb\u30d5\u30e9\u30de\u30f3\u8a9e\uff1aRijsel  \u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\uff1aRyssel\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5317\u90e8\u306e\u90fd\u5e02\u3067\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3068\u56fd\u5883\u3092\u63a5\u3059\u308b\u30aa\u30fc\uff1d\u30c9\uff1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5730\u57df\u570f\u306e\u9996\u5e9c\u3001\u30ce\u30fc\u30eb\u770c\u306e\u770c\u5e81\u6240\u5728\u5730\u3067\u3042\u308b\u3002", "neg_record_id": 192}
{"center_guid": "Q7333-ja", "center_text": "\u912d \u548c\uff08\u3066\u3044 \u308f / \u3066\u3044 \u304b\u3001, 1371\u5e74 - 1434\u5e74\uff09\u306f\u3001\u4e2d\u56fd\u660e\u4ee3\u306e\u6b66\u5c06\u300212\u6b73\u306e\u6642\u306b\u6c38\u697d\u5e1d\u306b\u5ba6\u5b98\u3068\u3057\u3066\u4ed5\u3048\u305f\u3002\u8ecd\u529f\u3092\u3042\u3052\u3066\u91cd\u7528\u3055\u308c\u30011405\u5e74\u304b\u30891433\u5e74\u307e\u3067\u306e\u5357\u6d77\u3078\u306e7\u5ea6\u306e\u5927\u822a\u6d77\u306e\u6307\u63ee\u3092\u59d4\u306d\u3089\u308c\u305f\u3002\u912d\u548c\u306e\u8239\u56e3\u306f\u6771\u5357\u30a2\u30b8\u30a2\u3001\u30a4\u30f3\u30c9\u304b\u3089\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u534a\u5cf6\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306b\u307e\u3067\u822a\u6d77\u3057\u3001\u6700\u3082\u9060\u3044\u5730\u70b9\u3067\u306f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u6771\u6d77\u5cb8\u306e\u30de\u30ea\u30f3\u30c7\u30a3\uff08\u73fe\u30b1\u30cb\u30a2\u306e\u30de\u30ea\u30f3\u30c7\u30a3\uff09\u307e\u3067\u5230\u9054\u3057\u305f\u3002\u672c\u59d3\u306f\u99ac\u3001\u521d\u540d\u306f\u4e09\u4fdd\u3067\u3001\u5ba6\u5b98\u306e\u6700\u9ad8\u4f4d\u3067\u3042\u308b\u592a\u76e3\u3060\u3063\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u4e2d\u56fd\u3067\u306f\u4e09\u4fdd\u592a\u76e3\u3042\u308b\u3044\u306f\u4e09\u5b9d\u592a\u76e3\u306e\u901a\u79f0\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002", "center_record_id": 193, "pos_guid": "Q7333-ru", "pos_text": "\u0427\u0436\u044d\u043d \u0425\u044d \u00a0\u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0435\u0432\u043d\u0443\u0445, \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u0444\u043b\u043e\u0442\u043e\u0432\u043e\u0434\u0435\u0446 \u0438 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442, \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u043e\u043c\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u043d\u044b\u0445 \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e-\u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u044b\u0445 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u0439, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438 \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0418\u043d\u0434\u043e\u043a\u0438\u0442\u0430\u044f, \u0418\u043d\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430, \u0410\u0440\u0430\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0438.", "pos_record_id": 194, "neg_guid": "Q19620-es", "neg_text": "4  fue un a\u00f1o bisiesto comenzando en mi\u00e9rcoles seg\u00fan el calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "neg_record_id": 195}
{"center_guid": "Q638-de", "center_text": "Musik ist eine Kunstgattung, deren Werke aus organisierten Schallereignissen bestehen. Zu ihrer Erzeugung wird akustisches Material, wie T\u00f6ne und Ger\u00e4usche innerhalb des f\u00fcr Menschen h\u00f6rbaren Bereichs, geordnet. Aus dem Vorrat eines Tonsystems werden Skalen gebildet. Deren T\u00f6ne k\u00f6nnen in unterschiedlicher Lautst\u00e4rke bzw. Intensit\u00e4t, Klangfarbe, Tonh\u00f6he und Tondauer erscheinen. Melodien entstehen aus der Abfolge von T\u00f6nen sowie gegebenenfalls Pausen in einem zeitlich festgelegten Rahmen . Aus dem Zusammenklang mehrerer T\u00f6ne von jeweils anderer Tonh\u00f6he erw\u00e4chst Mehrstimmigkeit, aus den Beziehungen der T\u00f6ne untereinander entsteht Harmonik. Die begriffliche Erfassung, systematische Darstellung der Zusammenh\u00e4nge und deren Deutung leistet die Musiktheorie, mit dem Lehren und Lernen von Musik befasst sich die Musikp\u00e4dagogik, mit Fragen nach der musikalischen Gestaltung haupts\u00e4chlich die Musik\u00e4sthetik. Musik ist ein Kulturgut.", "center_record_id": 196, "pos_guid": "Q638-fr", "pos_text": "Jean-S\u00e9bastien Bach, compositeur de musique baroque.", "pos_record_id": 197, "neg_guid": "Q7130683-it", "neg_text": "Categoria che raccoglie voci sullo stato di Panama, in America settentrionale.", "neg_record_id": 198}
{"center_guid": "Q5240-en", "center_text": "This year also marks the end of the Second World War, the deadliest conflict in human history.", "center_record_id": 199, "pos_guid": "Q5240-es", "pos_text": "1945  fue un a\u00f1o normal comenzado en lunes seg\u00fan el calendario gregoriano.", "pos_record_id": 200, "neg_guid": "Q19274-en", "neg_text": "Year 1029  was a common year starting on Wednesday  of the Julian calendar.", "neg_record_id": 201}
{"center_guid": "Q19675-it", "center_text": "Il Museo del Louvre  a Parigi, in Francia, \u00e8 uno dei pi\u00f9 celebri musei del mondo e il primo per numero di visitatori: 10 milioni nel 2018. Si trova sulla rive droite, nel I arrondissement, tra la Senna e Rue de Rivoli.", "center_record_id": 204, "pos_guid": "Q19675-de", "pos_text": "Glaspyramide im Mittelpunkt, 2010", "pos_record_id": 205, "neg_guid": "Q6935-es", "neg_text": "1647  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en martes, seg\u00fan el calendario gregoriano.", "neg_record_id": 206}
{"center_guid": "Q23787-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 919 du calendrier julien.", "center_record_id": 207, "pos_guid": "Q23787-en", "pos_text": "Year 919  was a common year starting on Friday  of the Julian calendar.", "pos_record_id": 208, "neg_guid": "Q230-en", "neg_text": "Georgia , known until 1995 as the Republic of Georgia , is a country in the Caucasus region of Eurasia. Located at the crossroads of Western Asia and Eastern Europe, it is bounded to the west by the Black Sea, to the north by Russia, to the south by Turkey and Armenia, and to the southeast by Azerbaijan. The capital and largest city is Tbilisi. Georgia covers a territory of 69700 km\u00b2, and its 2017 population is about 3.718\u00a0million. Georgia is a unitary parliamentary republic, with the government elected through a representative democracy.", "neg_record_id": 209}
{"center_guid": "Q6956-es", "center_text": "1651  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en domingo, seg\u00fan el calendario gregoriano.", "center_record_id": 210, "pos_guid": "Q6956-fr", "pos_text": "1651 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un dimanche.", "pos_record_id": 211, "neg_guid": "Q29917-en", "neg_text": "Year 815  was a common year starting on Monday  of the Julian calendar.", "neg_record_id": 212}
{"center_guid": "Q99-zh", "center_text": "\u52a0\u5229\u798f\u5c3c\u4e9a\u5dde\uff08\uff09\uff0c\u7c21\u7a31\u52a0\u5dde\uff0c\u662f\u7f8e\u56fd\u897f\u90e8\u592a\u5e73\u6d0b\u6cbf\u5cb8\u7684\u4e00\u4e2a\u5dde\u3002\u9762\u7a4d\u4f4d\u5217\u7f8e\u570b\u7b2c\u4e09\uff1b\u4eba\u53e3\u70ba3,930\u842c\uff0c\u4f4d\u5217\u7f8e\u570b\u5404\u5dde\u7b2c\u4e00\u3002\u5dde\u9996\u5e9c\u662f\u6c99\u52a0\u7dec\u5ea6\u3002\u5728\u5730\u7406\u3001\u5730\u8c8c\u3001\u7269\u7522\u3001\u4eba\u53e3\u69cb\u6210\u65b9\u9762\u90fd\u5177\u6709\u591a\u6837\u5316\u7684\u7279\u9ede\u3002\u52a0\u5dde\u6709\u4e00\u522b\u540d\u53eb\u505a\u201c\u91d1\u5dde\u201d\uff08The Golden State\uff09\uff0c\u90ae\u653f\u7f29\u5199\u662fCA\uff0c\u6b64\u5916\u5c1a\u6709\u82f1\u6587\u6635\u79f0\u4e3aCali\u3002", "center_record_id": 213, "pos_guid": "Q99-en", "pos_text": "California is a state in the Pacific Region of the United States. With 39.6\u00a0million residents across a total area of about 163696 sqmi, California is the most populous U.S. state and the third-largest by area. The state capital is Sacramento. The Greater Los Angeles Area and the San Francisco Bay Area are the nation's second- and fifth-most populous urban regions, with 18.7\u00a0million and 9.7\u00a0million residents respectively. Los Angeles is California's most populous city, and the country's second-most populous, after New York City. California also has the nation's most populous county, Los Angeles County, and its largest county by area, San Bernardino County. The City and County of San Francisco is both the country's second-most densely populated major city after New York City and the fifth-most densely populated county, behind only four of the five New York City boroughs.", "pos_record_id": 214, "neg_guid": "Q1522-de", "neg_text": "New Mexico  ist ein Bundesstaat im S\u00fcdwesten der Vereinigten Staaten. Der Name stammt von den spanischen Eroberern, die damit das Land westlich und n\u00f6rdlich des Rio Grande bezeichneten. New Mexico wird auch als Land of Enchantment/Tierra de Encanto  bezeichnet.", "neg_record_id": 215}
{"center_guid": "Q19649-en", "center_text": "Year 1154  was a common year starting on Friday  of the Julian calendar.", "center_record_id": 216, "pos_guid": "Q19649-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1154 du calendrier julien.", "pos_record_id": 217, "neg_guid": "Q33576-en", "neg_text": "Year 351  was a common year starting on Tuesday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Magnentius and Gaiso . The denomination 351 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "neg_record_id": 218}
{"center_guid": "Q2454-it", "center_text": "Il 25 marzo \u00e8 l'84\u00ba giorno del calendario gregoriano . Mancano 281 giorni alla fine dell'anno.", "center_record_id": 219, "pos_guid": "Q2454-ru", "pos_text": "== \u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043d\u0438 ==", "pos_record_id": 220, "neg_guid": "Q810-fr", "neg_text": "La , en forme longue le  , est un pays d'Asie occidentale. Sa capitale est Amman. Son territoire est entour\u00e9 \u00e0 l'ouest par la Palestine et Isra\u00ebl, le long du Jourdain et de la mer Morte, au sud par l'Arabie saoudite, \u00e0 l'est par l'Irak et au nord par la Syrie, avec en outre un acc\u00e8s sur le golfe d'Aqaba, celui-ci communiquant plus au sud avec la mer Rouge.", "neg_record_id": 221}
{"center_guid": "Q5456-de", "center_text": "Die Anden  sind die l\u00e4ngste  Gebirgskette der Erde und das h\u00f6chste Gebirge au\u00dferhalb Asiens. Sie bilden den S\u00fcdteil der Amerikanischen Kordilleren, die in Mittelamerika orographisch unterbrochen sind.", "center_record_id": 222, "pos_guid": "Q5456-es", "pos_text": "La cordillera de los Andes es la cordillera que ocupa la zona occidental de Am\u00e9rica del Sur bordeando toda su costa del oc\u00e9ano Pac\u00edfico. Tiene una longitud de 8500\u00a0km por lo que es la cordillera continental m\u00e1s larga de la Tierra. Desde su extremo norte, en el occidente de Venezuela, atraviesa Colombia, Ecuador, Per\u00fa y  Bolivia; sirve de frontera natural entre Chile y Argentina y tiene su extremo sur en Tierra del Fuego. Tiene un ancho variable entre 250 y 750 km. Ocupa una superficie aproximada de  Su altura media est\u00e1 entre 3000 y 4000 msnm, alberga los volcanes m\u00e1s altos del planeta y su punto m\u00e1s alto es el Aconcagua, cuyos 6960,8\u00a0m\u00a0s.\u00a0n.\u00a0m. hacen de esta monta\u00f1a la m\u00e1s alta del planeta fuera del Asia. Por su importante actividad volc\u00e1nica forma parte de Cintur\u00f3n de fuego del Pac\u00edfico.", "pos_record_id": 223, "neg_guid": "Q31115-es", "neg_text": "669  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en lunes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "neg_record_id": 224}
{"center_guid": "Q2953-de", "center_text": "Der 26. Oktober ist der 299. Tag des gregorianischen Kalenders , somit bleiben 66 Tage bis zum Jahresende.", "center_record_id": 225, "pos_guid": "Q2953-es", "pos_text": "El 26 de octubre es el 300.\u00ba  d\u00eda del a\u00f1o en el calendario gregoriano y el 300.\u00ba en los a\u00f1os bisiestos. Quedan 66\u00a0d\u00edas para finalizar el a\u00f1o.", "pos_record_id": 226, "neg_guid": "Q19533-en", "neg_text": "Year 1114  was a common year starting on Thursday  of the Julian calendar.", "neg_record_id": 227}
{"center_guid": "Q41-zh", "center_text": "\u5e0c\u814a\u5171\u548c\u56fd\uff08\u5e0c\u814a\u8bed\uff1a\uff0c\uff09\uff0c\u901a\u7a31\u5e0c\u814a\uff08\uff0c\uff09\uff0c\u662f\u4f4d\u4e8e\u6b27\u6d32\u4e1c\u5357\u90e8\u7684\u8de8\u5927\u6d32\u56fd\u5bb6\u30022019\u5e74\u5176\u4eba\u53e3\u4e3a1,080\u4e07\u3002\u96c5\u5178\u4e3a\u5e0c\u814a\u9996\u90fd\u53ca\u6700\u5927\u57ce\u5e02\uff0c\u585e\u8428\u6d1b\u5c3c\u57fa\u4e3a\u7b2c\u4e8c\u5927\u57ce\u5e02\u3002", "center_record_id": 230, "pos_guid": "Q41-it", "pos_text": "La Grecia , nome ufficiale Repubblica Ellenica , \u00e8 uno Stato membro dell'Unione europea situato nell'Europa meridionale, il cui territorio coincide in gran parte con l'estremo lembo sud della penisola balcanica.", "pos_record_id": 231, "neg_guid": "Q33179-es", "neg_text": "El a\u00f1o 178  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en mi\u00e9rcoles del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "neg_record_id": 232}
{"center_guid": "Q2832-ja", "center_text": "12\u670828\u65e5\uff08\u3058\u3085\u3046\u306b\u304c\u3064\u306b\u3058\u3085\u3046\u306f\u3061\u306b\u3061\uff09\u306f\u3001\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\u3067\u5e74\u59cb\u304b\u3089362\u65e5\u76ee\uff08\u958f\u5e74\u3067\u306f363\u65e5\u76ee\uff09\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u5e74\u672b\u307e\u3067\u3042\u30683\u65e5\u3042\u308b\u3002", "center_record_id": 233, "pos_guid": "Q2832-it", "pos_text": "Il 28 dicembre \u00e8 il 362\u00ba giorno del calendario gregoriano . Mancano 3 giorni alla fine dell'anno.", "pos_record_id": 234, "neg_guid": "Q8366-es", "neg_text": "diagramas de flujo sirven para representar algoritmos de manera gr\u00e1fica", "neg_record_id": 235}
{"center_guid": "Q30900-es", "center_text": "540  fue un a\u00f1o bisiesto comenzado en domingo del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "center_record_id": 236, "pos_guid": "Q30900-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 540 du calendrier julien.", "pos_record_id": 237, "neg_guid": "Q7191-zh", "neg_text": "\u8bfa\u8d1d\u723e\u5956\uff08\uff0c\uff0c\uff0c\u662f\u6839\u636e\u745e\u5178\u5316\u5b66\u5bb6\u963f\u5c14\u5f17\u96f7\u5fb7\u00b7\u8bfa\u8d1d\u5c14\u7684\u9057\u5631\u65bc1901\u5e74\u958b\u59cb\u6bcf\u5e74\u9812\u767c\u7684\u4e94\u500b\u5956\u9879\uff0c\u5305\u62ec\uff1a\u7269\u7406\u3001\u5316\u5b66\u3001\u751f\u7406\u5b66\u6216\u533b\u5b66\u3001\u6587\u5b66\u548c\u548c\u5e73\u30021968\u5e74\uff0c\u745e\u5178\u4e2d\u592e\u94f6\u884c\u8a2d\u7acb\u4e86\u745e\u5178\u94f6\u884c\u7eaa\u5ff5\u8bfa\u8d1d\u5c14\u7ecf\u6d4e\u79d1\u5b66\u5956\uff0c\u901a\u79f0\u201c\u8bfa\u8d1d\u5c14\u7ecf\u6d4e\u5b66\u5956\u201d\u3002\u8bfa\u8d1d\u5c14\u5956\u666e\u904d\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u6240\u9881\u5956\u7684\u9886\u57df\u5185\u6700\u91cd\u8981\u7684\u5956\u9879\u3002", "neg_record_id": 238}
{"center_guid": "Q303-fr", "center_text": "Elvis Aaron Presley Prononciation en anglais am\u00e9ricain retranscrite selon la norme API. est un chanteur et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le  \u00e0 Tupelo, dans le Mississippi, et mort le  \u00e0 Memphis, dans le Tennessee. Surnomm\u00e9 ' , il est l'une des ic\u00f4nes culturelles majeures du .", "center_record_id": 239, "pos_guid": "Q303-es", "pos_text": "Elvis Aaron Presley  fue uno de los cantantes estadounidenses m\u00e1s populares del siglo XX considerado como un \u00edcono cultural y conocido ampliamente bajo su nombre de pila, Elvis. Se hace referencia a \u00e9l frecuentemente como \u00abEl Rey del Rock and Roll\u00bb o simplemente \u00abEl Rey\u00bb.", "pos_record_id": 240, "neg_guid": "Q11426-zh", "neg_text": "\u91d1\u5c5e\u662f\u4e00\u79cd\u5177\u6709\u5149\u6cfd\uff08\u5bf9\u53ef\u89c1\u5149\u5f3a\u70c8\u53cd\u5c04\uff09\u3001\u5bcc\u6709\u5ef6\u5c55\u6027\u3001\u5bb9\u6613\u5bfc\u7535\u3001\u4f20\u70ed\u7b49\u6027\u8d28\u7684\u7269\u8d28\u3002\u91d1\u5c5e\u7684\u4e0a\u8ff0\u7279\u8d28\u90fd\u8ddf\u91d1\u5c5e\u6676\u4f53\u5185\u542b\u6709\u81ea\u7531\u7535\u5b50\u6709\u5173\u3002\u7531\u65bc\u91d1\u5c6c\u7684\u96fb\u5b50\u50be\u5411\u812b\u96e2\uff0c\u56e0\u6b64\u5177\u6709\u826f\u597d\u7684\u5c0e\u96fb\u6027\uff0c\u4e14\u91d1\u5c5e\u5143\u7d20\u5728\u5316\u5408\u7269\u4e2d\u901a\u5e38\u5e36\u6b63\u4ef7\u96fb\uff0c\u4f46\u7576\u6eab\u5ea6\u8d8a\u9ad8\u6642\uff0c\u56e0\u70ba\u53d7\u5230\u4e86\u539f\u5b50\u6838\u7684\u71b1\u9707\u76ea\u963b\u7919\uff0c\u96fb\u963b\u5c07\u6703\u8b8a\u5927\u3002\u91d1\u5c6c\u5206\u5b50\u4e4b\u9593\u7684\u9023\u7d50\u662f\u91d1\u5c6c\u9375\uff0c\u56e0\u6b64\u96a8\u610f\u66f4\u63db\u4f4d\u7f6e\u90fd\u53ef\u518d\u91cd\u65b0\u5efa\u7acb\u9023\u7d50\uff0c\u9019\u4e5f\u662f\u91d1\u5c6c\u4f38\u5c55\u6027\u826f\u597d\u7684\u539f\u56e0\u4e4b\u4e00\u3002", "neg_record_id": 241}
{"center_guid": "Q859-ru", "center_text": "\u041f\u043b\u0430\u0442\u043e\u0301\u043d \u00a0\u2014 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0421\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0430, \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0442\u0435\u043b\u044f.", "center_record_id": 242, "pos_guid": "Q859-it", "pos_text": "Assieme al suo maestro Socrate e al suo allievo Aristotele ha posto le basi del pensiero filosofico occidentale.Cos\u00ec ad esempio Battista Mondin: \u00abPlatone \u00e8 filosofo sommo, il filosofo per eccellenza. Indubbiamente anche la figura di Aristotele rifulge di luminoso fulgore. Ma  nessun altro filosofo ha influenzato quanto Platone il destino della filosofia occidentale. Le sue dottrine gnoseologiche, metafisiche, etiche, politiche, estetiche, assimilate dal cristianesimo, sono diventate eredit\u00e0 permanente della cultura medioevale e della cultura moderna. La figura di Platone \u00e8 fondamentale, gigantesca e poliedrica. Oltre che la storia della filosofia essa interessa la storia della poesia, della letteratura e della lingua greca.  La straordinaria grandezza di Platone \u00e8 stata riconosciuta in ogni tempo\u00bb .\u00abThe safest general characterization of the European philosophical tradition is that it consists of a series of footnotes to Plato\u00bb .\u00abLa filosofia posteriore, la nostra filosofia, non \u00e8 altro che una continuazione, uno sviluppo della forma letteraria introdotta da Platone\u00bb. \u00abPlatone \u00e8 una figura d'importanza storica mondiale, e la sua filosofia \u00e8 una di quelle creazioni di risonanza mondiale, che sin dal primo loro sorgere hanno avuto la pi\u00f9 significativa influenza, su tutte le et\u00e0 successive, sull'educazione e sullo svolgimento dello spirito\u00bb", "pos_record_id": 243, "neg_guid": "Q760-zh", "neg_text": "\u8056\u9732\u897f\u4e9e\uff08\uff09\u662f\u6771\u52a0\u52d2\u6bd4\u6d77\u9130\u8fd1\u5927\u897f\u6d0b\u7684\u5cf6\u570b\u3002\u5b83\u5728\u8056\u6587\u68ee\u53ca\u683c\u745e\u90a3\u4e01\u4e4b\u5317\u548c\u6cd5\u5c6c\u99ac\u4e01\u5c3c\u514b\u4e4b\u5357\uff0c\u662f\u5c0f\u5b89\u5730\u5217\u65af\u7fa4\u5cf6\u7684\u4e00\u90e8\u4efd\u3002\u9996\u90fd\u4e3a\u5361\u65af\u7279\u91cc\u3002", "neg_record_id": 244}
{"center_guid": "Q7850-ru", "center_text": "\u041a\u0438\u0442\u0430\u0301\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u0301\u043a \u00a0\u2014 \u044f\u0437\u044b\u043a \u0438\u043b\u0438 \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0432\u0435\u0442\u0432\u044c \u0441\u0438\u043d\u043e-\u0442\u0438\u0431\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438, \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0438\u0437 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439, \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438*David Crystal, The Cambridge Encyclopedia of Language , p. 312. \u00abThe mutual unintelligibility of the varieties is the main ground for referring to them as separate languages.\u00bb", "center_record_id": 245, "pos_guid": "Q7850-en", "pos_text": "Chinese  is a group of related, but in many cases not mutually intelligible, language varieties, forming the Sinitic branch of the Sino-Tibetan language family. Chinese is spoken by the ethnic Chinese majority and many minority ethnic groups in China. About 1.2 billion people  speak some form of Chinese as their first language.", "pos_record_id": 246, "neg_guid": "Q236-ja", "neg_text": "\u30e2\u30f3\u30c6\u30cd\u30b0\u30ed\u306f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5357\u6771\u90e8\u3001\u30d0\u30eb\u30ab\u30f3\u534a\u5cf6\u306b\u4f4d\u7f6e\u3059\u308b\u5171\u548c\u5236\u56fd\u5bb6\u3002\u9996\u90fd\u306f\u30dd\u30c9\u30b4\u30ea\u30c4\u30a1\uff08\u65e7\u61b2\u6cd5\u3067\u306f\u30c4\u30a7\u30c6\u30a3\u30cb\u30a7\uff09\u3002\u30e6\u30fc\u30b4\u30b9\u30e9\u30d3\u30a2\u7d1b\u4e89\u306b\u3088\u308b\u30e6\u30fc\u30b4\u30b9\u30e9\u30d3\u30a2\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u306e\u89e3\u4f53\u306b\u3088\u3063\u3066\u6210\u7acb\u3057\u305f\u30e6\u30fc\u30b4\u30b9\u30e9\u30d3\u30a2\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u304a\u3088\u3073\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30cd\u30b0\u30ed\u3092\u69cb\u6210\u3059\u308b2\u3064\u306e\u5171\u548c\u56fd\u306e\u3046\u3061\u306e\u3072\u3068\u3064\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u30cd\u30b0\u30ed\u5171\u548c\u56fd\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u30012006\u5e746\u67083\u65e5\u306b\u72ec\u7acb\u3092\u5ba3\u8a00\u3057\u305f\u3002", "neg_record_id": 247}
{"center_guid": "Q287-de", "center_text": "Holz , \u201aHolz\u2018, \u201aGeh\u00f6lz\u2018; aus indogermanisch *kl\u0329t\u02c0o; urspr\u00fcngliche Bedeutungen, abgeleitet von indogermanisch *kel-, \u201aschlagen\u2018: \u201aAbgeschnittenes\u2018, \u201aGespaltenes\u2018, \u201aschlagbares Holz\u2018)Friedrich Kluge, Alfred G\u00f6tze: Etymologisches W\u00f6rterbuch der deutschen Sprache. 20. Aufl., hrsg. von Walther Mitzka, De Gruyter, Berlin/ New York 1967; Neudruck  ebenda 1975, ISBN 3-11-005709-3, S. 315. bezeichnet im allgemeinen Sprachgebrauch das harte Gewebe der Sprossachsen  von B\u00e4umen und Str\u00e4uchern. Botanisch wird Holz als das vom Kambium erzeugte sekund\u00e4re Xylem der Samenpflanzen definiert. Nach dieser Definition sind die holzigen Gewebe der Palmen und anderer h\u00f6herer Pflanzen allerdings kein Holz im engeren Sinn. Kennzeichnend ist aber auch hier die Einlagerung von Lignin in die Zellwand. In einer weitergehenden Definition wird Holz daher auch als lignifiziertes  pflanzliches Gewebe begriffen.", "center_record_id": 248, "pos_guid": "Q287-it", "pos_text": "Il legno \u00e8 il tessuto vegetale che costituisce il fusto delle piante aventi crescita secondaria .", "pos_record_id": 249, "neg_guid": "Q7756-fr", "neg_text": "1785 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un samedi.", "neg_record_id": 250}
{"center_guid": "Q6808842-es", "center_text": "Categor\u00eda:Estados de Estados Unidos", "center_record_id": 251, "pos_guid": "Q6808842-de", "pos_text": "Kategorie:Vereinigte Staaten nach Bundesstaat", "pos_record_id": 252, "neg_guid": "Q801-zh", "neg_text": "\u4ee5\u8272\u5217\u56fd\uff08\uff1b\uff09 \u901a\u7a31\u4ee5\u8272\u5217\uff08\uff1b\uff09\uff0c\u662f\u4f4d\u65bc\u897f\u4e9a\u7684\u4e3b\u6743\u56fd\u5bb6\uff0c\u5750\u843d\u65bc\u5730\u4e2d\u6d77\u4e1c\u5357\u5cb8\u53ca\u7ea2\u6d77\u4e9a\u5580\u5df4\u6e7e\u5317\u5cb8\uff0c\u5317\u9760\u9ece\u5df4\u5ae9\uff0c\u4e1c\u5317\u90bb\u53d9\u5229\u4e9a\uff0c\u4e1c\u4e0e\u7ea6\u65e6\u63a5\u58e4\uff0c\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u9886\u571f\uff08\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u56fd\u5bf9\u5176\u5ba3\u79f0\u4e3b\u6743\uff0c\u4f46\u5c40\u90e8\u4e3a\u4ee5\u8272\u5217\u6240\u63a7\u5236\uff09\u7684\u7ea6\u65e6\u6cb3\u897f\u5cb8\u5730\u533a\u548c\u52a0\u6c99\u5730\u5e26\u5404\u5c45\u4e1c\u897f\uff0c\u897f\u5357\u5219\u4e3a\u57c3\u53ca\u3002\u5176\u9886\u571f\u8303\u56f4\u4e0d\u5927\uff0c\u4f46\u5730\u5f62\u548c\u6c14\u5019\u76f8\u5f53\u591a\u6837\u3002\u4ee5\u8272\u5217\u7684\u91d1\u878d\u53ca\u79d1\u6280\u521b\u65b0\u4e2d\u5fc3\u70ba\u7279\u62c9\u7ef4\u592b\uff0c\u800c\u8036\u8def\u6492\u51b7\u5247\u4e3a\u5176\u6cd5\u5b9a\u9996\u90fd\u3001\u5404\u653f\u5e9c\u673a\u6784\u6240\u5728\u5730\uff08\u56fd\u9632\u90e8\u9664\u5916\uff09\u53ca\u5176\u8f44\u4e0b\u7684\u7b2c\u4e00\u5927\u57ce\u5e02\uff08\u7279\u62c9\u7ef4\u592b\u90fd\u4f1a\u5708\u4eba\u53e3\u6700\u591a\uff09\u3002\u4ee5\u8272\u5217\u5bf9\u8036\u8def\u6492\u51b7\u7684\u4e3b\u6743\u5728\u56fd\u9645\u4e0a\u6709\u722d\u8b70\u3002\u7f8e\u56fd\u6771\u5cb8\u65f6\u95f42017\u5e7412\u67086\u65e5\u4e0b\u53481\u6642\uff0c\u7279\u6717\u666e\u6b63\u5f0f\u5728\u767d\u5bab\u5916\u4ea4\u5385\u5ba3\u5e03\u7f8e\u56fd\u627f\u8ba4\u8036\u8def\u6492\u51b7\u4e3a\u4ee5\u8272\u5217\u9996\u90fd\u3002", "neg_record_id": 253}
{"center_guid": "Q2351-zh", "center_text": "2\u670822\u65e5\u662f\u516c\u5386\u4e00\u5e74\u4e2d\u7684\u7b2c53\u5929\uff0c\u79bb\u5168\u5e74\u7ed3\u675f\u8fd8\u6709312\u5929\uff08\u95f0\u5e74\u5219\u8fd8\u6709313\u5929\uff09\u3002", "center_record_id": 256, "pos_guid": "Q2351-ja", "pos_text": "2\u670822\u65e5\uff08\u306b\u304c\u3064\u306b\u3058\u3085\u3046\u306b\u306b\u3061\uff09\u306f\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\u3067\u5e74\u59cb\u304b\u308953\u65e5\u76ee\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u5e74\u672b\u307e\u3067\u3042\u3068312\u65e5\uff08\u958f\u5e74\u3067\u306f313\u65e5\uff09\u3042\u308b\u3002", "pos_record_id": 257, "neg_guid": "Q30003-en", "neg_text": "Year 118  was a common year starting on Friday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Hadrianus and Fuscus . The denomination 118 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "neg_record_id": 258}
{"center_guid": "Q1109-en", "center_text": "Protactinium  is a chemical element with the symbol Pa and atomic number 91. It is a dense, silvery-gray actinide metal which readily reacts with oxygen, water vapor and inorganic acids. It forms various chemical compounds in which protactinium is usually present in the oxidation state +5, but it can also assume +4 and even +3 or +2 states. Concentrations of protactinium in the Earth's crust are typically a few parts per trillion, but may reach up to a few parts per million in some uraninite ore deposits. Because of its scarcity, high radioactivity and high toxicity, there are currently no uses for protactinium outside scientific research, and for this purpose, protactinium is mostly extracted from spent nuclear fuel.", "center_record_id": 259, "pos_guid": "Q1109-de", "pos_text": "Protactinium  = erster und Actinium); Silbentrennung Pro|tac|ti|ni|um oder Pro|t|ac|ti|ni|um) ist ein chemisches Element mit dem Elementsymbol Pa und der Ordnungszahl 91. Im Periodensystem steht es in der Gruppe der Actinoide . Es ist silbrig metallisch und wird supraleitend unterhalb von 1,4\u00a0K. Es ist radioaktiv und kommt in der Natur extrem selten vor. Die gr\u00f6\u00dfte Menge an Protactinium wird k\u00fcnstlich erzeugt.", "pos_record_id": 260, "neg_guid": "Q1411745-de", "neg_text": "Alle neuen Artikel zum Thema Neuseeland bitte hier einf\u00fcgen.", "neg_record_id": 261}
{"center_guid": "Q45-it", "center_text": "Il Portogallo , \u00e8 uno Stato membro dell'Unione europea. \u00c8 collocato nella posizione pi\u00f9 occidentale fra tutti gli Stati dell'Europa continentale.", "center_record_id": 262, "pos_guid": "Q45-en", "pos_text": "Portugal, officially the Portuguese Republic , is a country located mostly on the Iberian Peninsula in southwestern Europe. It is the westernmost sovereign state of mainland Europe, being bordered to the west and south by the Atlantic Ocean and to the north and east by Spain. Its territory also includes the Atlantic archipelagos of the Azores and Madeira, both autonomous regions with their own regional governments.", "pos_record_id": 263, "neg_guid": "Q6873-es", "neg_text": "1713  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en domingo seg\u00fan el calendario gregoriano.", "neg_record_id": 264}
{"center_guid": "Q32609-es", "center_text": "566  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en viernes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "center_record_id": 265, "pos_guid": "Q32609-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 566 du calendrier julien.", "pos_record_id": 266, "neg_guid": "Q7207-en", "neg_text": "Elizabeth I Dates in this article before 14 September 1752 are in the Julian calendar and 1 January is treated as the beginning of the year, even though 25 March was treated as the beginning of the year in England during Elizabeth's life. was Queen of England and Ireland from 17 November 1558 until her death on 24 March 1603. Sometimes called The Virgin Queen, Gloriana or Good Queen Bess, Elizabeth was the last of the five monarchs of the House of Tudor.", "neg_record_id": 267}
{"center_guid": "Q32466-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 273 du calendrier julien.", "center_record_id": 268, "pos_guid": "Q32466-es", "pos_text": "El a\u00f1o 273  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en mi\u00e9rcoles del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "pos_record_id": 269, "neg_guid": "Q21203-en", "neg_text": "Aruba  is an island and a constituent country of the Kingdom of the Netherlands in the southern Caribbean Sea, located about 1600 km west of the main part of the Lesser Antilles and 29 km north of the coast of Venezuela. It measures 32 km long from its northwestern to its southeastern end and 10 km across at its widest point. Together with Bonaire and Cura\u00e7ao, Aruba forms a group referred to as the ABC islands. Collectively, Aruba and the other Dutch islands in the Caribbean are often called the Dutch Caribbean.", "neg_record_id": 270}
{"center_guid": "Q1968-fr", "center_text": "La Formule 1, commun\u00e9ment abr\u00e9g\u00e9e en F1, est une discipline de sport automobile consid\u00e9r\u00e9e comme la cat\u00e9gorie reine de ce sport. Elle a pris au fil des ans une dimension mondiale et elle est, avec les Jeux olympiques et la Coupe du monde de football, l'un des \u00e9v\u00e9nements sportifs les plus m\u00e9diatis\u00e9s.", "center_record_id": 271, "pos_guid": "Q1968-ja", "pos_text": "\u30d5\u30a9\u30fc\u30df\u30e5\u30e91\uff08Formula One\u3001 \u30d5\u30a9\u30fc\u30a1\u30df\u30e5\u30e9\u30fb\u30ef\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30e2\u30fc\u30bf\u30fc\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u306e\u30ab\u30c6\u30b4\u30ea\u306e1\u3064\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u4e16\u754c\u9078\u624b\u6a29\u3092\u6307\u3059\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002\u7565\u79f0\u306fF1\uff08\u30a8\u30d5\u30fb\u30ef\u30f3\uff09\u3002", "pos_record_id": 272, "neg_guid": "Q695-de", "neg_text": "Palau  ist ein Inselstaat im Pazifischen Ozean. Die rund 17.700\u00a0Einwohner  des Staates bev\u00f6lkern elf der insgesamt 356\u00a0Inseln des Staates. Hauptstadt ist Ngerulmud auf der Insel Babeldaob; Amtssprachen sind Palauisch und Englisch. Bis zur Unabh\u00e4ngigkeit am 1.\u00a0Oktober 1994 war Palau ein UN-Treuhandgebiet unter Kontrolle der Vereinigten Staaten. Bis heute ist der Staat mit den USA assoziiert und stark von der ehemaligen Kolonialmacht beeinflusst, so ist Palau eine nach amerikanischem Vorbild aufgebaute pr\u00e4sidiale Republik mit sechzehn Staaten als Verwaltungseinheiten.", "neg_record_id": 273}
{"center_guid": "Q30710-es", "center_text": "529  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en lunes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "center_record_id": 274, "pos_guid": "Q30710-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 529 du calendrier julien.", "pos_record_id": 275, "neg_guid": "Q2316-es", "neg_text": "Kur\u00f3w es una villa polaca atravesada por el R\u00edo Kur\u00f3wka que cuenta con una poblaci\u00f3n de aproximadamente 2.800 habitantes.", "neg_record_id": 276}
{"center_guid": "Q32650-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 443 du calendrier julien.", "center_record_id": 277, "pos_guid": "Q32650-es", "pos_text": "443  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en viernes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "pos_record_id": 278, "neg_guid": "Q6895-fr", "neg_text": "1717 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un vendredi.", "neg_record_id": 279}
{"center_guid": "Q23746-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1128 du calendrier julien.", "center_record_id": 280, "pos_guid": "Q23746-ru", "pos_text": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0443\u0441 \u0413\u0440\u0430\u043d\u044c\u0435. \u00ab\u041f\u0430\u043f\u0430 \u0413\u043e\u043d\u043e\u0440\u0438\u0439 II, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0443 \u0442\u0430\u043c\u043f\u043b\u0438\u0435\u0440\u043e\u0432\u00bb", "pos_record_id": 281, "neg_guid": "Q19366-en", "neg_text": "Year 1052  was a leap year starting on Wednesday  of the Julian calendar.", "neg_record_id": 282}
{"center_guid": "Q2088-fr", "center_text": "1997 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un mercredi.", "center_record_id": 283, "pos_guid": "Q2088-ja", "pos_text": "\u3053\u306e\u9805\u76ee\u3067\u306f\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u8996\u70b9\u306b\u57fa\u3065\u3044\u305f1997\u5e74\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a18\u8f09\u3059\u308b\u3002", "pos_record_id": 284, "neg_guid": "Q19428-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1070 du calendrier julien.", "neg_record_id": 285}
{"center_guid": "Q1721-de", "center_text": "Offizielles Logo der Landeshauptstadt Wiesbaden", "center_record_id": 286, "pos_guid": "Q1721-en", "pos_text": "Wiesbaden is a city in central western Germany and the capital of the federal state of Hesse. , it had 289,544 inhabitants, plus approximately 19,000 United States citizens . The Wiesbaden urban area is home to approx. 560,000 people.", "pos_record_id": 287, "neg_guid": "Q1530-fr", "neg_text": "Bagdad ou Baghdad  est la capitale de l\u2019Irak et de la province de Bagdad. Elle est situ\u00e9e au centre-Est du pays et est travers\u00e9e par le Tigre. Ses habitants s'appellent les Bagdadis", "neg_record_id": 288}
{"center_guid": "Q2812-zh", "center_text": "8\u670816\u65e5\u662f\u9633\u5386\u5e74\u7684\u7b2c228\u5929\uff08\u95f0\u5e74\u662f229\u5929\uff09\uff0c\u79bb\u4e00\u5e74\u7684\u7ed3\u675f\u8fd8\u6709137\u5929\u3002", "center_record_id": 291, "pos_guid": "Q2812-it", "pos_text": "Il 16 agosto \u00e8 il 228\u00ba giorno del calendario gregoriano . Mancano 137 giorni alla fine dell'anno.", "pos_record_id": 292, "neg_guid": "Q349-ja", "neg_text": "\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\uff08\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u82f1\u8a9e: sports\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u82f1\u8a9e: sport\uff09\u3068\u306f\u3001\u4e00\u5b9a\u306e\u30eb\u30fc\u30eb\u306b\u5247\u3063\u3066\u52dd\u6557\u3092\u7af6\u3063\u305f\u308a\u3001\u697d\u3057\u307f\u3092\u6c42\u3081\u305f\u308a\u3059\u308b\u8eab\u4f53\u904b\u52d5\u306e\u7dcf\u79f0\u3067\u3042\u308b\u300e\u5927\u8f9e\u6cc9\u300f\u5c0f\u5b66\u9928\u3002", "neg_record_id": 293}
{"center_guid": "Q8739-de", "center_text": "Archimedes, Domenico Fetti, 1620, Gem\u00e4ldegalerie Alte Meister, Dresden", "center_record_id": 294, "pos_guid": "Q8739-es", "pos_text": "Arqu\u00edmedes de Siracusa , ca. -ibidem, ca. ) fue un f\u00edsico, ingeniero, inventor, astr\u00f3nomo y matem\u00e1tico griego. Aunque se conocen pocos detalles de su vida, es considerado uno de los cient\u00edficos m\u00e1s importantes de la Antig\u00fcedad cl\u00e1sica. Entre sus avances en f\u00edsica se encuentran sus fundamentos en hidrost\u00e1tica, est\u00e1tica y la explicaci\u00f3n del principio de la palanca. Es reconocido por haber dise\u00f1ado innovadoras m\u00e1quinas, incluyendo armas de asedio y el tornillo de Arqu\u00edmedes, que lleva su nombre. Experimentos modernos han probado las afirmaciones de que Arqu\u00edmedes lleg\u00f3 a dise\u00f1ar m\u00e1quinas capaces de sacar barcos enemigos del agua o prenderles fuego utilizando una serie de espejos.", "pos_record_id": 295, "neg_guid": "Q2853-de", "neg_text": "Der 10. September ist der 253. Tag des gregorianischen Kalenders , somit bleiben 112 Tage bis zum Jahresende.", "neg_record_id": 296}
{"center_guid": "Q34201-fr", "center_text": "L'une des premi\u00e8res repr\u00e9sentations de Zeus tr\u00f4nant. Coupe laconienne du Peintre de Naucratis , mus\u00e9e du Louvre.", "center_record_id": 297, "pos_guid": "Q34201-ru", "pos_text": "\u0417\u0435\u0432\u0441 \u00a0\u2014 \u0432 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0431\u043e\u0433 \u043d\u0435\u0431\u0430, \u0433\u0440\u043e\u043c\u0430 \u0438 \u043c\u043e\u043b\u043d\u0438\u0439, \u0432\u0435\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432\u0441\u0435\u043c \u043c\u0438\u0440\u043e\u043c;  \u041f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e-\u0410\u043f\u043e\u043b\u043b\u043e\u0434\u043e\u0440. \u041c\u0438\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0430. I. 1, 6-7 \u0434\u0430\u043b\u0435\u0435. \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0432-\u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0446\u0435\u0432, \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0441\u044b\u043d \u0431\u043e\u0433\u0430 \u041a\u0440\u043e\u043d\u043e\u0441\u0430 \u0438 \u0442\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0434\u044b \u0420\u0435\u0438\u0413\u0435\u0441\u0438\u043e\u0434. \u0422\u0435\u043e\u0433\u043e\u043d\u0438\u044f. 457; \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0410\u0438\u0434\u0430, \u0413\u0435\u0441\u0442\u0438\u0438, \u0414\u0435\u043c\u0435\u0442\u0440\u044b \u0438 \u041f\u043e\u0441\u0435\u0439\u0434\u043e\u043d\u0430. \u0416\u0435\u043d\u0430 \u0417\u0435\u0432\u0441\u0430\u00a0\u2014 \u0431\u043e\u0433\u0438\u043d\u044f \u0413\u0435\u0440\u0430. \u0412 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0444\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u043e\u0442\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u0441 \u042e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c.", "pos_record_id": 298, "neg_guid": "Q233-it", "neg_text": "Malta, ufficialmente Repubblica di Malta , \u00e8 uno stato insulare dell'Europa meridionale, nonch\u00e9 lo Stato membro pi\u00f9 piccolo dell'Unione europea.", "neg_record_id": 299}
{"center_guid": "Q1314-es", "center_text": "Esquema a modo ilustrativo de las estaciones del a\u00f1o.", "center_record_id": 300, "pos_guid": "Q1314-zh", "pos_text": "\u79cb\u5b63\u662f\u4e00\u5e74\u56db\u5b63\u4e4b\u4e2d\u7684\u7b2c\u4e09\u5b63\u3002\u79cb\u5b63\u7684\u6642\u5019\uff0c\u81ea\u7136\u666f\u89c0\u6700\u660e\u986f\u7684\u8b8a\u5316\u5728\u6a39\u6728\u4e0a\u9762\uff0c\u57ce\u5e02\u88e1\u6703\u958b\u59cb\u6e05\u6383\u5927\u91cf\u7684\u843d\u8449\uff0c\u5c71\u5340\u5247\u6e67\u9032\u4e0d\u5c11\u89c0\u8cde\u7d05\u8449\u7684\u904a\u5ba2\u5011\u3002", "pos_record_id": 301, "neg_guid": "Q32030-fr", "neg_text": "217 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un mercredi.", "neg_record_id": 302}
{"center_guid": "Q19743-fr", "center_text": "Cette page concerne l\u2019ann\u00e9e 1194 du calendrier julien.", "center_record_id": 303, "pos_guid": "Q19743-en", "pos_text": "Year 1194  was a common year starting on Saturday  of the Julian calendar.", "pos_record_id": 304, "neg_guid": "Q23688-es", "neg_text": "El a\u00f1o 120  fue un a\u00f1o bisiesto comenzado en domingo del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "neg_record_id": 305}
{"center_guid": "Q11891-fr", "center_text": "James Knox Polk, n\u00e9 le  \u00e0 Pineville en Caroline du Nord et mort le  \u00e0 Nashville dans le Tennessee, est un homme d'\u00c9tat am\u00e9ricain, onzi\u00e8me pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis de 1845 \u00e0 1849. Il fut \u00e9galement pr\u00e9sident de la Chambre des repr\u00e9sentants de 1835 \u00e0 1839 et gouverneur du Tennessee de 1839 \u00e0 1841. Membre du Parti d\u00e9mocrate, il \u00e9tait un prot\u00e9g\u00e9 d'Andrew Jackson et il fut pendant toute sa carri\u00e8re un d\u00e9fenseur du concept de d\u00e9mocratie jacksonienne. Sous la pr\u00e9sidence de Polk, les \u00c9tats-Unis s'agrandirent du Texas, de l'Oregon, de la Californie et du Nouveau-Mexique .", "center_record_id": 306, "pos_guid": "Q11891-en", "pos_text": "James Knox Polk  was the 11th president of the United States, serving from 1845 to 1849. He previously was Speaker of the House of Representatives  and governor of Tennessee . A prot\u00e9g\u00e9 of Andrew Jackson, he was a member of the Democratic Party and an advocate of Jacksonian democracy. Polk is chiefly known for extending the territory of the United States during the Mexican\u2013American War; during his presidency, the United States expanded significantly with the annexation of the Republic of Texas, the Oregon Territory, and the Mexican Cession following the American victory in the Mexican\u2013American War.", "pos_record_id": 307, "neg_guid": "Q34956-en", "neg_text": "A vitamin is an organic molecule  that is an essential micronutrient that an organism needs in small quantities for the proper functioning of its metabolism. Essential nutrients cannot be synthesized in the organism, either at all or not in sufficient quantities, and therefore must be obtained through the diet. Vitamin C can be synthesized by some species but not by others; it is not a vitamin in the first instance but is in the second. The term vitamin does not include the three other groups of essential nutrients: minerals, essential fatty acids, and essential amino acids. Most vitamins are not single molecules, but groups of related molecules called vitamers. For example, vitamin E consists of four tocopherols and four tocotrienols. The thirteen vitamins required by human metabolism are: vitamin A , vitamin B1 , vitamin B2 , vitamin B3 , vitamin B5 , vitamin B6 , vitamin B7 , vitamin B9 , vitamin B12 , vitamin C , vitamin D , vitamin E , and vitamin K .", "neg_record_id": 308}
{"center_guid": "Q1371-es", "center_text": "Virginia Occidental  es uno de los cincuenta estados que, junto con Washington D. C., forman los Estados Unidos de Am\u00e9rica. Su capital y ciudad m\u00e1s poblada es Charleston. Est\u00e1 ubicado en la regi\u00f3n Sur del pa\u00eds, divisi\u00f3n Atl\u00e1ntico Sur, limitando al norte con Pensilvania, al noreste con el r\u00edo Potomac que lo separa de Maryland, al sur con Virginia, al suroeste con los r\u00edos Big Sandy y Tug Fork que lo separan de Kentucky, y al noroeste con el r\u00edo Ohio que lo separa de Ohio. Con 62 755 km\u00b2 es el d\u00e9cimo estado menos extenso, por delante de Maryland, Haw\u00e1i, Massachusetts, Vermont, Nuevo Hampshire, Nueva Jersey, Connecticut, Delaware y Rhode Island, el menos extenso. Fue admitido en la Uni\u00f3n el 20 de junio de 1863, como el estado n\u00famero 35.", "center_record_id": 309, "pos_guid": "Q1371-zh", "pos_text": "\u897f\u7dad\u5409\u5c3c\u4e9e\u5dde\uff08\uff09\uff0c\u7c21\u7a31\u897f\u7dad\u5dde\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u6771\u90e8\u7684\u4e00\u500b\u5dde\uff0c\u6709\u8457\u540d\u7684\u963f\u5e15\u62c9\u5951\u5c71\u8108\uff0c\u666f\u89c0\u512a\u7f8e\uff0c\u5225\u7a31\u70ba\u300c\u5c71\u8108\u4e4b\u5dde\u300d\u3002", "pos_record_id": 310, "neg_guid": "Q34551-en", "neg_text": "Year 373  was a common year starting on Tuesday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Augustus and Valens . The denomination 373 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "neg_record_id": 311}
{"center_guid": "Q5679-es", "center_text": "George Gordon Byron, 6.\u00ba bar\u00f3n de Byron , conocido como lord Byron, fue un poeta del movimiento del romanticismo brit\u00e1nico, considerado por algunos uno de los mayores poetas en la lengua inglesa y antecedente de la figura del poeta maldito. Debido a su talento po\u00e9tico, su personalidad, su atractivo f\u00edsico y su vida de esc\u00e1ndalos, fue una celebridad de su \u00e9poca.", "center_record_id": 314, "pos_guid": "Q5679-ja", "pos_text": "\u7b2c6\u4ee3\u30d0\u30a4\u30ed\u30f3\u7537\u7235\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30b4\u30fc\u30c9\u30f3\u30fb\u30d0\u30a4\u30ed\u30f3\uff08George Gordon Byron, 6th Baron Byron, 1788\u5e741\u670822\u65e5 - 1824\u5e744\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u3002\u30d0\u30a4\u30ed\u30f3\u537f\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u5358\u306b\u300c\u30d0\u30a4\u30ed\u30f3\u537f\u300d\u3068\u3044\u3046\u3068\u3053\u306e\u7b2c6\u4ee3\u7537\u7235\u3092\u6307\u3059\u3053\u3068\u304c\u6b86\u3069\u3067\u3042\u308b\u3002", "pos_record_id": 315, "neg_guid": "Q9121-en", "neg_text": "An atom is the smallest constituent unit of ordinary matter that constitutes a chemical element. Every solid, liquid, gas, and plasma is composed of neutral or ionized atoms. Atoms are extremely small; typical sizes are around 100\u00a0picometers . They are so small that accurately predicting their behavior using classical physics\u00a0\u2013 as if they were billiard balls, for example\u00a0\u2013 is not possible. This is due to quantum effects. Current atomic models now use quantum principles to better explain and predict this behavior.", "neg_record_id": 316}
{"center_guid": "Q9350-ru", "center_text": "\u0419\u043e\u0301\u0433\u0430 \u00a0\u2014 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0435, \u0432 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445, \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a, \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u043d\u0430\u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0438 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0441 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0443\u043c\u043e\u043c \u0432\u043e\u0437\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f. \u0412 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0443\u0437\u043a\u043e\u043c \u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435, \u0439\u043e\u0433\u0430\u00a0\u2014 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0440\u0442\u043e\u0434\u043e\u043a\u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0448\u043a\u043e\u043b  \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u0438 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0438\u0437\u043c\u0430.", "center_record_id": 319, "pos_guid": "Q9350-en", "pos_text": "Yoga  is a group of physical, mental, and spiritual practices or disciplines which originated in ancient India. Yoga is one of the six orthodox schools of Hindu philosophical traditions. There is a broad variety of yoga schools, practices, and goals in Hinduism, Buddhism, and Jainism.Denise Lardner Carmody, John Carmody , Serene Compassion. Oxford University Press US. p. 68.Stuart Ray Sarbacker, Sam\u0101dhi: The Numinous and Cessative in Indo-Tibetan Yoga. SUNY Press, 2005, pp. 1\u20132.Tattvarthasutra , see Manu Doshi  Translation of Tattvarthasutra, Ahmedabad: Shrut Ratnakar p. 102 The term \"yoga\" in the Western world often denotes a modern form of Hatha yoga, yoga as exercise, consisting largely of the postures called asanas.", "pos_record_id": 320, "neg_guid": "Q7239-ru", "neg_text": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0301\u0437\u043c  \u2014 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0435 \u0442\u0435\u043b\u043e, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432, \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442 \u043d\u0435\u0436\u0438\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0431\u043c\u0435\u043d\u043e\u043c \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432, \u0441\u0430\u043c\u043e\u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0438\u0445 \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438, \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u044f \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438. \u0422\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c \u0432\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d \u0410\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c. \u041e\u043d \u0432\u044b\u044f\u0432\u0438\u043b, \u0447\u0442\u043e \u043b\u044e\u0431\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u0435\u0442\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439, \u0432 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u043d\u0435\u0436\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e.", "neg_record_id": 321}
{"center_guid": "Q758-es", "center_text": "El zinc , tambi\u00e9n escrito cinc, es un elemento qu\u00edmico esencial de n\u00famero at\u00f3mico 30 y s\u00edmbolo Zn, situado en el grupo 12 de la tabla peri\u00f3dica de los elementos.", "center_record_id": 322, "pos_guid": "Q758-it", "pos_text": "Lo zinco \u00e8 l'elemento chimico di numero atomico 30 e il suo simbolo \u00e8 Zn.", "pos_record_id": 323, "neg_guid": "Q165-ja", "neg_text": "\u6d77\uff08\u3046\u307f\u65e5\u672c\u306b\u53e4\u6765\u3042\u3063\u305f\u5927\u548c\u8a00\u8449\u3067\u306f\u3001\u3082\u3068\u3082\u3068\u300c\u3046\u30fb\u307f\u300d\u3068\u3044\u3046\u97f3\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u3046\u300d\u306f\u300c\u5927\u300d\u3068\u3044\u3046\u610f\u5473\u3067\u3001\u300c\u307f\u300d\u306f\u300c\u6c34\u300d\u306e\u610f\u5473\u3002\u3064\u307e\u308a\u3001\u304a\u304a\u304d\u306a\u307f\u305a\u3001\u3068\u3044\u3046\u610f\u5473\u306e\u8a00\u8449\u3067\u3042\u3063\u305f\u3001\u3068\u3044\u3046\u306e\u304c\u4e3b\u6d41\u306e\u8aac\u3060\u3068\u3044\u3046\u3002\uff08\u51fa\u5178:\u8a9e\u6e90\u7531\u6765\u8f9e\u5178\uff09\u3002\u3001sea\u306b\u5bfe\u3057\u3066ocean\u306e\u307b\u3046\u304c\u5e83\u5927\u3055\u304c\u3042\u308b\u3001\u3068\u3044\u3046\u30cb\u30e5\u30a2\u30f3\u30b9\u304c\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u306a\u304a\u82f1\u8a9e\u3067\u306f\uff08\u6210\u53e5\u4ee5\u5916\u3067\u306f\uff09\u300cthe sea\u300d\u300cthe ocean\u300d\u306a\u3069\u3068\u3001\uff08\u3042\u3048\u3066\u3001\u610f\u8b58\u7684\u306b\uff09the\u3092\u3064\u3051\u308b\u3002\uff09\u306f\u3001\u5730\u7403\u4e0a\u5e83\u8f9e\u82d1\u3067\u306f\u300c\u5730\u7403\u4e0a\u300d\u3068\u8868\u73fe\u3059\u308b\u3053\u3068\u3067\u3001\u3042\u304f\u307e\u3067\u300c\u5730\u6bbb\u8868\u9762\u300d\u306b\u3064\u3044\u3066\u3060\u3001\u3068\u306e\u30cb\u30e5\u30a2\u30f3\u30b9\u3092\u4f1d\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002\u306e\u9678\u5730\u4ee5\u5916\u306e\u90e8\u5206\u3067\u3001\u6d77\u6c34\u306b\u6e80\u305f\u3055\u308c\u305f\u3068\u3053\u308d\u5e83\u8f9e\u82d1\u7b2c\u516d\u7248\u300c\u6d77\u300d\u3002\u6d77\u6d0b\u3068\u3082\u8a00\u3046\u3002\u307e\u305f\u3001\u305d\u306e\u6d77\u6d0b\u306f\u3010\u592a\u5e73\u6d0b\u3001\u5927\u897f\u6d0b\u3001\u30a4\u30f3\u30c9\u6d0b\u3011\u304c\u3042\u308b\u3002", "neg_record_id": 324}
{"center_guid": "Q76-it", "center_text": "Figlio di un'antropologa originaria del Kansas e di un economista keniota, Obama si \u00e8 laureato in scienze politiche alla Columbia University  e in giurisprudenza alla Harvard Law School , dove \u00e8 stato la prima persona di colore a dirigere la rivista Harvard Law Review. Prima di portare a termine gli studi in legge, ha prestato la sua opera come \u00abcommunity organizer\u00bb a Chicago; successivamente ha lavorato come avvocato nel campo della difesa dei diritti civili, insegnando inoltre diritto costituzionale presso la Law School dell'Universit\u00e0 di Chicago dal 1992 al 2004.", "center_record_id": 327, "pos_guid": "Q76-zh", "pos_text": "\u5df4\u62c9\u514b\u00b7\u5965\u5df4\u9a6c\uff08\uff0c\uff09\uff0c\u5168\u540d\u5df4\u62c9\u514b\u00b7\u4faf\u8d5b\u56e0\u00b7\u5965\u5df4\u9a6c\u4e8c\u4e16\uff08\uff0c\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u653f\u6cbb\u4eba\u7269\uff0c\u4ece2009\u5e74\u81f32017\u5e74\u4efb\u7b2c44\u4efb\u7f8e\u570b\u7e3d\u7d71\u3002\u4ed6\u662f\u9996\u4f4d\u64c1\u6709\u975e\u88d4\u8840\u7d71\u7684\u7f8e\u56fd\u603b\u7edf\u30022005\u5e74\u81f32008\u5e74\u4ee3\u8868\u4f0a\u5229\u8bfa\u4f0a\u5dde\u62c5\u4efb\u7f8e\u570b\u806f\u90a6\u53c3\u8b70\u54e1\uff0c\u4ece1997\u5e74\u81f32004\u5e74\u62c5\u4efb\u4f0a\u5229\u8bfa\u4f0a\u5dde\u53c2\u8bae\u5458\uff0c\u5c45\u65bc\u829d\u52a0\u54e5\u3002\u73fe\u5b9a\u5c45\u9996\u90fd\u534e\u5e9c\u3002", "pos_record_id": 328, "neg_guid": "Q1105-es", "neg_text": "El neptunio es un elemento sint\u00e9tico de la tabla peri\u00f3dica cuyo s\u00edmbolo es Np y su n\u00famero at\u00f3mico es 93. Cuarto de la familia de los act\u00ednidos o segundo per\u00edodo de transici\u00f3n interna del sistema peri\u00f3dico de los elementos. Su nombre proviene del planeta Neptuno.", "neg_record_id": 329}
{"center_guid": "Q7018418-it", "center_text": "Voci sulla televisione come tecnologia e come mezzo di comunicazione e intrattenimento", "center_record_id": 330, "pos_guid": "Q7018418-fr", "pos_text": "Pour le projet voir : :Cat\u00e9gorie:Projet:T\u00e9l\u00e9vision.", "pos_record_id": 331, "neg_guid": "Q14112-fr", "neg_text": "La Corse  est une \u00eele situ\u00e9e en mer M\u00e9diterran\u00e9e et une collectivit\u00e9 territoriale unique fran\u00e7aise.", "neg_record_id": 332}
{"center_guid": "Q2928-es", "center_text": "El 6 de octubre es el 279.\u00ba  d\u00eda del a\u00f1o en el calendario gregoriano y el 280.\u00ba en los a\u00f1os bisiestos. Quedan 86\u00a0d\u00edas para finalizar el a\u00f1o.", "center_record_id": 333, "pos_guid": "Q2928-ru", "pos_text": "== \u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043d\u0438 ==", "pos_record_id": 334, "neg_guid": "Q25266-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 552 du calendrier julien.", "neg_record_id": 335}
{"center_guid": "Q7375-it", "center_text": "Camelus Linnaeus, 1758 \u00e8 un genere di mammiferi artiodattili della famiglia dei Camelidi, che comprende gli animali comunemente conosciuti come cammelli . Esso comprende due sole specie viventi: il cammello in senso stretto  e il dromedario .", "center_record_id": 336, "pos_guid": "Q7375-ja", "pos_text": "\u30e9\u30af\u30c0\uff08\u99f1\u99dd\uff09\u306f\u3001\u54fa\u4e73\u985e\u30fb\u30a6\u30b7\u76ee\uff08\u5076\u8e44\u76ee\uff09\u30fb\u30e9\u30af\u30c0\u79d1\u30fb\u30e9\u30af\u30c0\u5c5e Camelus \u306e\u52d5\u7269\u306e\u7dcf\u79f0\u3002\u897f\u30a2\u30b8\u30a2\u539f\u7523\u3067\u80cc\u4e2d\u306b1\u3064\u306e\u30b3\u30d6\uff08\u7624\uff09\u3092\u6301\u3064\u30d2\u30c8\u30b3\u30d6\u30e9\u30af\u30c0 Camelus dromedarius \u3068\u3001\u4e2d\u592e\u30a2\u30b8\u30a2\u539f\u7523\u30672\u3064\u306e\u30b3\u30d6\u3092\u3082\u3064\u30d5\u30bf\u30b3\u30d6\u30e9\u30af\u30c0 Camelus ferus \u306e2\u7a2e\u304c\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u3002\u7802\u6f20\u306a\u3069\u306e\u4e7e\u71e5\u5730\u5e2f\u306b\u6700\u3082\u9069\u5fdc\u3057\u305f\u5bb6\u755c\u3067\u3042\u308a\u3001\u53e4\u304f\u304b\u3089\u4e7e\u71e5\u5730\u5e2f\u3078\u306e\u4eba\u985e\u306e\u62e1\u5927\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002", "pos_record_id": 337, "neg_guid": "Q19185-zh", "neg_text": "\u856d\u4f2f\u7eb3\uff08\uff0c\uff09\uff0c\u76f4\u8b6f\u70ba\u55ac\u6cbb\u00b7\u4f2f\u7eb3\u5fb7\u00b7\u856d\uff0c\u82f1\u56fd/\u7231\u5c14\u5170\u5267\u4f5c\u5bb6\u548c\u4f26\u6566\u653f\u6cbb\u7ecf\u6d4e\u5b66\u9662\u7684\u8054\u5408\u521b\u59cb\u4eba\u3002\u65e9\u5e74\u9760\u5199\u4f5c\u97f3\u4e50\u548c\u6587\u5b66\u8bc4\u8bba\u8c0b\u751f\uff0c\u540e\u6765\u56e0\u4e3a\u5199\u4f5c\u620f\u5267\u800c\u51fa\u540d\u3002\u8427\u4f2f\u7eb3\u4e00\u751f\u5199\u8fc7\u8d85\u8fc760\u90e8\u620f\u5267\uff0c\u64c5\u957f\u4ee5\u9ed1\u8272\u5e7d\u9ed8\u7684\u5f62\u5f0f\u6765\u63ed\u9732\u793e\u4f1a\u95ee\u9898\u30021926\u5e74\u56e0\u70ba\u300c\u4f5c\u54c1\u5177\u6709\u7406\u60f3\u4e3b\u7fa9\u548c\u4eba\u9053\u4e3b\u7fa9\u300d\u800c\u73721925\u5e74\u5ea6\u7684\u8afe\u8c9d\u723e\u6587\u5b78\u734e\uff0cAlan Lerner\u66fe\u6539\u7de8\u5176\u559c\u5287\u4f5c\u54c1\u300a\u8ce3\u82b1\u5973\u300b\uff08'\uff09\u6210\u97f3\u6a02\u5287\u300a\u7a88\u7a95\u6dd1\u5973\u300b\uff08'\uff09\uff0c\u8a72\u97f3\u6a02\u5287\u53c8\u6539\u7de8\u70ba\u597d\u840a\u5862\u540c\u540d\u8ce3\u5ea7\u96fb\u5f71\u800c\u5bb6\u55bb\u6236\u66c9\u3002", "neg_record_id": 338}
{"center_guid": "Q6611-en", "center_text": "Year 1476  was a leap year starting on Monday  of the Julian calendar.", "center_record_id": 339, "pos_guid": "Q6611-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1476 du calendrier julien.", "pos_record_id": 340, "neg_guid": "Q7604-it", "neg_text": "\u00c8 considerato il pi\u00f9 importante matematico del Settecento, e uno dei massimi della storia. \u00c8 noto per essere tra i pi\u00f9 prolifici di tutti i tempi e ha fornito contributi storicamente cruciali in svariate aree: analisi infinitesimale, funzioni speciali, meccanica razionale, meccanica celeste, teoria dei numeri, teoria dei grafi. Sembra che Pierre Simon Laplace abbia affermato \"Leggete Eulero; egli \u00e8 il maestro di tutti noi\".", "neg_record_id": 341}
{"center_guid": "Q8434-fr", "center_text": "moyens mn\u00e9motechniques mis \u00e0 disposition des enfants visitant le Field Museum de Chicago permettent d'apprendre les pays formant l'Asie et leurs contours g\u00e9ographiques.", "center_record_id": 342, "pos_guid": "Q8434-en", "pos_text": "Education is the process of facilitating learning, or the acquisition of knowledge, skills, values, beliefs, and habits. Educational methods include storytelling, discussion, teaching, training, and directed research. Education frequently takes place under the guidance of educators, however learners may also educate themselves.  Education can take place in formal or informal settings and any experience that has a formative effect on the way one thinks, feels, or acts may be considered educational. The methodology of teaching is called pedagogy.", "pos_record_id": 343, "neg_guid": "Q19685-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1171 du calendrier julien.", "neg_record_id": 344}
{"center_guid": "Q1033-fr", "center_text": "Le Nigeria, ou Nig\u00e9ria. , est un pays d'Afrique de l'Ouest situ\u00e9 dans le golfe de Guin\u00e9e. Avec plus de  d'habitants en 2018, le Nigeria est le pays le plus peupl\u00e9 d'Afrique et le septi\u00e8me pays du monde par son nombre d'habitants.", "center_record_id": 349, "pos_guid": "Q1033-es", "pos_text": "Nigeria, oficialmente Rep\u00fablica Federal de Nigeria, es un pa\u00eds soberano situado en \u00c1frica occidental, en la zona del golfo de Guinea, cuya forma de gobierno es la rep\u00fablica federal presidencialista. Su territorio est\u00e1 compuesto por 36 estados federados y un distrito federal.", "pos_record_id": 350, "neg_guid": "Q5626526-en", "neg_text": "This category lists users who are able to speak English, as well as optionally according to their ability.", "neg_record_id": 351}
{"center_guid": "Q12138-it", "center_text": "Il calendario gregoriano \u00e8 il calendario ufficiale di quasi tutti i paesi del mondo. Prende il nome da Papa Gregorio XIII, che lo introdusse il 4 ottobre 1582 con la bolla papale Inter gravissimas promulgata a Villa Mondragone .", "center_record_id": 352, "pos_guid": "Q12138-ja", "pos_text": "\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u308c\u304d\u3001\u3001\u3001\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u6559\u7687\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30a6\u30b913\u4e16\u304c\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\u306e\u6539\u826f\u3092\u547d\u3058\u30011582\u5e7410\u670815\u65e5\uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\uff09\u304b\u3089\u884c\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u66a6\u6cd5\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u884c\u592a\u967d\u66a6\u3068\u3057\u3066\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u3067\u7528\u3044\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\u3092\u5c0e\u5165\u3057\u305f\u5730\u57df\u3067\u306f\u3001\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\u306b\u5bfe\u6bd4\u3057\u3066\u65b0\u66a6\uff08\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u65e5\u672c\u3067\u306f1873\u5e74\uff08\u660e\u6cbb6\u5e74\uff09\u304b\u3089\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\u306b\u79fb\u884c\u3057\u3001\u305d\u308c\u307e\u3067\u306e\u5929\u4fdd\u66a6\u3092\u65e7\u66a6\u3001\u5c0e\u5165\u3057\u305f\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\u3092\u65b0\u66a6\u3068\u547c\u3076\u3002\u3002\u7d00\u5e74\u6cd5\u306f\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u7d00\u5143\uff08\u897f\u66a6\uff09\u3092\u7528\u3044\u308b\u3002", "pos_record_id": 353, "neg_guid": "Q1428-ja", "neg_text": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30a2\u5dde\uff08\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5357\u6771\u90e8\u306b\u3042\u308b\u5dde\u3002\u5dde\u90fd\u306f\u30a2\u30c8\u30e9\u30f3\u30bf\u5e02\u3067\u3001\u4eba\u53e3\u3067\u5dde\u5185\u6700\u5927\u306e\u90fd\u5e02\u3067\u3082\u3042\u308b\u30021776\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u72ec\u7acb\u5ba3\u8a00\u3092\u3057\u305f13\u5dde\u306e1\u3064\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b3\u30ab\u30fb\u30b3\u30fc\u30e9\u3084CNN\u3001\u30a2\u30d5\u30e9\u30c3\u30af\u306e\u672c\u793e\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002", "neg_record_id": 354}
{"center_guid": "Q2982-de", "center_text": "Der 15. November ist der 319. Tag des gregorianischen Kalenders , somit bleiben 46\u00a0Tage bis zum Jahresende.", "center_record_id": 355, "pos_guid": "Q2982-fr", "pos_text": "Le 15 novembre est le  jour de l'ann\u00e9e du calendrier gr\u00e9gorien, le  en cas d'ann\u00e9e bissextile. Il reste 46 jours avant la fin de l'ann\u00e9e.", "pos_record_id": 356, "neg_guid": "Q2162-es", "neg_text": "1921  fue un A\u00f1o normal comenzado en s\u00e1bado seg\u00fan el calendario gregoriano.", "neg_record_id": 357}
{"center_guid": "Q1867-es", "center_text": "Taip\u00e9i  es la ciudad m\u00e1s poblada y capital de facto de la Rep\u00fablica de China desde 1949. Su estatus oficial es el de capital de la Rep\u00fablica de China. Es el centro pol\u00edtico, econ\u00f3mico y cultural del pa\u00eds. La ciudad tiene un metro elevado y est\u00e1 conectada por tren de alta velocidad con Kaohsiung. Adem\u00e1s es sede de varias universidades, el Museo Nacional del Palacio y otras instituciones culturales como la Academia S\u00ednica, y el Taipei 101, el octavo edificio m\u00e1s alto del mundo.", "center_record_id": 358, "pos_guid": "Q1867-ru", "pos_text": "\u0422\u0430\u0439\u0431\u044d\u0301\u0439\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u0422\u0430\u0439\u0431\u0435\u0439 \u0438 \u0422\u0430\u0439\u043f\u0435\u0439 \u00a0\u2014 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u041a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 . \u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0442\u043e\u0447\u043a\u0435 \u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041a\u041d\u0420 \u0422\u0430\u0439\u0431\u044d\u0439\u00a0\u2014 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0422\u0430\u0439\u0432\u0430\u043d\u044c \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u041a\u041d\u0420.", "pos_record_id": 359, "neg_guid": "Q1603-it", "neg_text": "Il Commonwealth del Kentucky  \u00e8 uno stato federato degli Stati Uniti d'America. La capitale \u00e8 Frankfort. Confina ad ovest con il Missouri, a nord con l'Ohio, l'Illinois e l'Indiana, a sud con il Tennessee e ad est con Virginia e Virginia Occidentale.", "neg_record_id": 360}
{"center_guid": "Q7635-es", "center_text": "1757  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en s\u00e1bado seg\u00fan el calendario gregoriano.", "center_record_id": 361, "pos_guid": "Q7635-fr", "pos_text": "1757 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un samedi.", "pos_record_id": 362, "neg_guid": "Q8811-fr", "neg_text": "L\u2019', g\u00e9n\u00e9ralement abr\u00e9g\u00e9 HTML, est le langage de balisage con\u00e7u pour repr\u00e9senter les pages web. C\u2019est un langage permettant d\u2019\u00e9crire de l\u2019hypertexte, d\u2019o\u00f9 son nom. HTML permet \u00e9galement de structurer s\u00e9mantiquement et logiquement et de mettre en forme le contenu des pages, d\u2019inclure des ressources multim\u00e9dias dont des images, des formulaires de saisie et des programmes informatiques. Il permet de cr\u00e9er des documents interop\u00e9rables avec des \u00e9quipements tr\u00e8s vari\u00e9s de mani\u00e8re conforme aux exigences de l\u2019accessibilit\u00e9 du web. Il est souvent utilis\u00e9 conjointement avec le langage de programmation JavaScript et des feuilles de style en cascade . HTML est inspir\u00e9 du ' . Il s'agit d'un format ouvert.", "neg_record_id": 363}
{"center_guid": "Q1996-fr", "center_text": "L'ann\u00e9e 2009 est une ann\u00e9e commune qui commence un jeudi, c'est la 2009 ann\u00e9e de notre \u00e8re, la  du  et du  et la  et derni\u00e8re ann\u00e9e de la d\u00e9cennie 2000-2009.", "center_record_id": 364, "pos_guid": "Q1996-de", "pos_text": "Das Jahr 2009 stand insbesondere im Zeichen der globalen Finanzkrise. Mit Barack Obama trat im Januar erstmals ein Afroamerikaner die US-Pr\u00e4sidentschaft an. In der Musikgeschichte pr\u00e4gte vor allem der fr\u00fche Tod des sogenannten King of Pop Michael Jackson das Jahr 2009.", "pos_record_id": 365, "neg_guid": "Q10856-es", "neg_text": "Las col\u00fambidas  son una familia de aves del orden Columbiformes que incluye las palomas, las t\u00f3rtolas y formas afines. Son, en total, unas 308 especies.", "neg_record_id": 366}
{"center_guid": "Q9232-it", "center_text": "Il giainismo  \u00e8 la religione dei seguaci di Jina , epiteto di Vardham\u0101na , noto anche con i nomi di N\u0101y\u0101putta , dal nome del clan cui apparteneva, J\u00f1\u0101ta , Muni , Bhagav\u0101n , Araha , Veyav\u012b  e con i celebri epiteti di Mah\u0101v\u012bra  e di T\u012brtha\u1e43kara , che visse nel VI secolo a.C. nella regione del Bihar.", "center_record_id": 367, "pos_guid": "Q9232-ru", "pos_text": "\u0421\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b \u0434\u0436\u0430\u0439\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430, \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432 1974 \u0433\u043e\u0434\u0443.", "pos_record_id": 368, "neg_guid": "Q30336-fr", "neg_text": "192 est une ann\u00e9e bissextile commen\u00e7ant un samedi.", "neg_record_id": 369}
{"center_guid": "Q30190-es", "center_text": "El a\u00f1o 81  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en lunes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "center_record_id": 372, "pos_guid": "Q30190-en", "pos_text": "A.D. 81  was a common year starting on Monday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Silva and Pollio . The denomination A.D. 81 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "pos_record_id": 373, "neg_guid": "Q11995-it", "neg_text": "Gravidanza o gestazione \u00e8 lo stato della donna che porta nel proprio utero il prodotto della fecondazione.", "neg_record_id": 374}
{"center_guid": "Q2897-de", "center_text": "Der 16. September ist der 259. Tag des gregorianischen Kalenders . Zum Jahresende verbleiben 106 Tage.", "center_record_id": 375, "pos_guid": "Q2897-zh", "pos_text": "9\u670816\u65e5\u662f\u9633\u5386\u5e74\u7684\u7b2c259\u5929\uff08\u95f0\u5e74\u662f260\u5929\uff09\uff0c\u79bb\u4e00\u5e74\u7684\u7ed3\u675f\u8fd8\u6709106\u5929\u3002", "pos_record_id": 376, "neg_guid": "Q6183-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1415 du calendrier julien.", "neg_record_id": 377}
{"center_guid": "Q31842-en", "center_text": "Year 282  was a common year starting on Sunday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Probus and Victorinus . The denomination 282 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "center_record_id": 378, "pos_guid": "Q31842-es", "pos_text": "El a\u00f1o 282  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en domingo del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "pos_record_id": 379, "neg_guid": "Q6841-es", "neg_text": "1707  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en s\u00e1bado seg\u00fan el calendario gregoriano.", "neg_record_id": 380}
{"center_guid": "Q32007-fr", "center_text": "333 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un lundi.", "center_record_id": 381, "pos_guid": "Q32007-es", "pos_text": "333  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en lunes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "pos_record_id": 382, "neg_guid": "Q23538-es", "neg_text": "En rojo la l\u00ednea del ecuador sobre el globo terr\u00e1queo.", "neg_record_id": 383}
{"center_guid": "Q5610307-en", "center_text": "Note: South America does not fully include Latin America and is not fully part of it.", "center_record_id": 384, "pos_guid": "Q5610307-it", "pos_text": "L'America meridionale o America del Sud \u00e8 un continente attraversato dell'equatore, con gran parte del suo territorio nell'emisfero sud, situato tra l'Oceano Pacifico e l'Oceano Atlantico.", "pos_record_id": 385, "neg_guid": "Q490-ja", "neg_text": "\u30df\u30e9\u30ce\uff08\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u6700\u5927\u306e\u90fd\u5e02\u570f\u4eba\u53e3\u3092\u64c1\u3059\u308b\u90fd\u5e02\u3067\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u770c\u306e\u770c\u90fd\u304a\u3088\u3073\u30ed\u30f3\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2\u5dde\u306e\u5dde\u90fd\u3067\u3042\u308b\u3002\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u6709\u6570\u306e\u4e16\u754c\u90fd\u5e02\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u306e\u30a2\u30af\u30bb\u30f3\u30c8\u306e\u95a2\u4fc2\u3067\u30df\u30e9\u30fc\u30ce\u3068\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002\u82f1\u8a9e\u3067\u306f\u30df\u30e9\u30f3\uff08\uff09\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3067\u306f\u30df\u30e9\u30f3\uff08\uff09\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3067\u306f\u30de\u30a4\u30e9\u30f3\u30c8\uff08\uff09\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u3067\u306f\u30df\u30e9\u30f3\uff08\uff09\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u3067\u306f\u30e1\u30c7\u30a3\u30aa\u30e9\u30fc\u30cc\u30e0\uff08\uff09\u3068\u8a00\u3046\u3002", "neg_record_id": 386}
{"center_guid": "Q1930-zh", "center_text": "\u6e25\u592a\u83ef\uff08\uff09\u662f\u52a0\u62ff\u5927\u7684\u9996\u90fd\uff0c\u5168\u570b\u7b2c\u56db\u5927\u57ce\u5e02\uff0c\u9762\u7a4d2,779\u5e73\u65b9\u516c\u91cc\uff0c\u4f4d\u65bc\u5b89\u5927\u7565\u7701\u6771\u5357\u90e8\uff0c\u6e25\u592a\u83ef\u6cb3\u5357\u5cb8\uff0c\u591a\u502b\u591a\u4ee5\u6771400\u516c\u91cc\uff0c\u8499\u7279\u5229\u723e\u4ee5\u897f190\u516c\u91cc\u3002\u57282011\u5e74\u4eba\u53e3\u7d71\u8a08\u4e2d\uff0c\u6e25\u592a\u83ef\u57ce\u5e02\u6709883,391\u4eba\uff0c\u5e02\u5340\u67091,236,324\u4eba\uff0c\u4f7f\u5176\u6210\u70ba\u4eba\u53e3\u666e\u67e5\u90fd\u6703\u5340\u57df\uff08CMA\uff09\u7b2c\u56db\u7684\u57ce\u5e02\u3002", "center_record_id": 387, "pos_guid": "Q1930-fr", "pos_text": "Ottawa  est la capitale du Canada. La ville est situ\u00e9e dans l'est de l'Ontario, sur la rive sud de la rivi\u00e8re des Outaouais, face \u00e0 la ville qu\u00e9b\u00e9coise de Gatineau.", "pos_record_id": 388, "neg_guid": "Q23677-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 800 du calendrier julien.", "neg_record_id": 389}
{"center_guid": "Q1043-fr", "center_text": "Carl Linn\u00e6us, puis Carl von Linn\u00e9 apr\u00e8s son anoblissement, n\u00e9 le  \u00e0 R\u00e5shult et mort le  \u00e0 Uppsala, est un naturaliste su\u00e9dois qui a fond\u00e9 les bases du syst\u00e8me moderne de la nomenclature binominale. Consid\u00e9rant, selon la formule d'Edward Coke  , que la connaissance scientifique n\u00e9cessite de nommer les choses, il a r\u00e9pertori\u00e9, nomm\u00e9 et class\u00e9 de mani\u00e8re syst\u00e9matique l'essentiel des esp\u00e8ces vivantes connues \u00e0 son \u00e9poque en s'appuyant sur ses propres observations comme sur celles de son r\u00e9seau de correspondants. La nomenclature qu'il \u00e9tablit alors, et la hi\u00e9rarchisation des classifications en classe, genre, ordre, niveau, esp\u00e8ce et vari\u00e9t\u00e9, s'impose au  comme la nomenclature standard.", "center_record_id": 390, "pos_guid": "Q1043-ru", "pos_text": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u041b\u0438\u043d\u043d\u0435\u0301\u0439, \u0440\u0435\u0436\u0435 \u041a\u0430\u0440\u043b \u041b\u0438\u043d\u043d\u0435\u0443\u0441 \u00a0\u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c  \u0438 . \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0443\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0423\u043f\u043f\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. \u0412 1732 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u043e\u0434\u0438\u043d\u043e\u0447\u043a\u0443 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0432 \u041b\u0430\u043f\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044e, \u043f\u0440\u0435\u043e\u0434\u043e\u043b\u0435\u0432 \u0437\u0430 \u043f\u044f\u0442\u044c \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435\u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 2000 \u043a\u043c. \u041d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0438\u043b \u0437\u0434\u0435\u0441\u044c \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0434\u0438\u0441\u0441\u0435\u0440\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u0438 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0440\u044f\u0434 \u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442, \u0432 \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0440\u043e\u043a \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0432\u043e \u0432\u0441\u0451\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435. \u0421 1741 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438\u00a0\u2014 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0423\u043f\u043f\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430.", "pos_record_id": 391, "neg_guid": "Q2722-it", "neg_text": "Il 23 luglio \u00e8 il 204\u00ba giorno del calendario gregoriano . Mancano 161 giorni alla fine dell'anno.", "neg_record_id": 392}
{"center_guid": "Q2653-fr", "center_text": "Le 16 juin est le  jour de l'ann\u00e9e du calendrier gr\u00e9gorien, le  en cas d'ann\u00e9e bissextile. Il reste 198 jours avant la fin de l'ann\u00e9e.", "center_record_id": 393, "pos_guid": "Q2653-zh", "pos_text": "6\u670816\u65e5\u5728\u4e00\u5e74\u5f53\u4e2d\u662f\u7b2c167\u5929\uff08\u95f0\u5e74\u5219\u662f168\u5929\uff09\uff0c\u8ddd\u79bb\u4e00\u5e74\u7684\u7ed3\u675f\u8fd8\u6709198\u5929\u3002", "pos_record_id": 394, "neg_guid": "Q1314-zh", "neg_text": "\u79cb\u5b63\u662f\u4e00\u5e74\u56db\u5b63\u4e4b\u4e2d\u7684\u7b2c\u4e09\u5b63\u3002\u79cb\u5b63\u7684\u6642\u5019\uff0c\u81ea\u7136\u666f\u89c0\u6700\u660e\u986f\u7684\u8b8a\u5316\u5728\u6a39\u6728\u4e0a\u9762\uff0c\u57ce\u5e02\u88e1\u6703\u958b\u59cb\u6e05\u6383\u5927\u91cf\u7684\u843d\u8449\uff0c\u5c71\u5340\u5247\u6e67\u9032\u4e0d\u5c11\u89c0\u8cde\u7d05\u8449\u7684\u904a\u5ba2\u5011\u3002", "neg_record_id": 301}
{"center_guid": "Q19445-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1079 du calendrier julien.", "center_record_id": 395, "pos_guid": "Q19445-en", "pos_text": "Year 1079  was a common year starting on Tuesday  of the Julian calendar.", "pos_record_id": 396, "neg_guid": "Q23877-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 918 du calendrier julien.", "neg_record_id": 112}
{"center_guid": "Q5494-en", "center_text": "Year 1251  was a common year starting on Sunday  of the Julian calendar.", "center_record_id": 397, "pos_guid": "Q5494-es", "pos_text": "El a\u00f1o 1251  fue un a\u00f1o normal dentro del calendario juliano que empez\u00f3 en domingo.", "pos_record_id": 398, "neg_guid": "Q1339-es", "neg_text": "Johann Sebastian Bach  fue un compositor, organista, clavecinista, violinista, violista, maestro de capilla y cantor alem\u00e1n del periodo barroco.", "neg_record_id": 399}
{"center_guid": "Q9141-es", "center_text": "El Taj Mahal  es un monumento funerario construido entre 1631 y 1654 en la ciudad de Agra, estado de Uttar Pradesh , a orillas del r\u00edo Yamuna, por el emperador musulm\u00e1n Shah Jahan de la dinast\u00eda mogol. El imponente conjunto de edificios se erigi\u00f3 en honor de su esposa favorita, Arjumand Banu Begum \u2014m\u00e1s conocida como Mumtaz Mahal\u2014 que muri\u00f3 en el parto de su decimocuarto hijo. Se estima que su construcci\u00f3n necesit\u00f3 el esfuerzo de unos 20\u00a0000 obreros bajo direcci\u00f3n de un conjunto de arquitectos liderados por el arquitecto de la corte, Ustad Ahmad Lahori.", "center_record_id": 400, "pos_guid": "Q9141-ru", "pos_text": "\u0422\u0430\u0434\u0436-\u041c\u0430\u0445\u0430\u0301\u043b \u00a0\u2014 \u043c\u0430\u0432\u0437\u043e\u043b\u0435\u0439-\u043c\u0435\u0447\u0435\u0442\u044c, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0410\u0433\u0440\u0435, \u0418\u043d\u0434\u0438\u044f, \u043d\u0430 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0433\u0443 \u0440\u0435\u043a\u0438 \u0414\u0436\u0430\u043c\u043d\u0430 . \u041f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d \u043f\u043e \u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437\u0443 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c\u043a\u0430 \u0422\u0430\u043c\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0430, \u043f\u0430\u0434\u0438\u0448\u0430\u0445\u0430 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0411\u0430\u0431\u0443\u0440\u0438\u0434\u043e\u0432 \u0428\u0430\u0445-\u0414\u0436\u0430\u0445\u0430\u043d\u0430, \u0432 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u044c \u043e \u0436\u0435\u043d\u0435 \u041c\u0443\u043c\u0442\u0430\u0437-\u041c\u0430\u0445\u0430\u043b, \u0443\u043c\u0435\u0440\u0448\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0431\u0451\u043d\u043a\u0430 .", "pos_record_id": 401, "neg_guid": "Q6039-es", "neg_text": ":Para el lenguaje 1337, v\u00e9ase Leet speak.", "neg_record_id": 402}
{"center_guid": "Q4368434-ru", "center_text": "\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u043f\u043e \u0430\u043b\u0444\u0430\u0432\u0438\u0442\u0443", "center_record_id": 403, "pos_guid": "Q4368434-fr", "pos_text": "Cat\u00e9gorie:\u00c9tat membre de l'Union europ\u00e9enne", "pos_record_id": 404, "neg_guid": "Q5498-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1253 du calendrier julien.", "neg_record_id": 405}
{"center_guid": "Q31056-en", "center_text": "Year 634  was a common year starting on Saturday  of the Julian calendar. The denomination 634 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "center_record_id": 406, "pos_guid": "Q31056-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 634 du calendrier julien.", "pos_record_id": 407, "neg_guid": "Q30308-en", "neg_text": "Year 660  was a leap year starting on Wednesday  of the Julian calendar. The denomination 660 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "neg_record_id": 408}
{"center_guid": "Q24696-en", "center_text": "Year 330  was a common year starting on Thursday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Gallicanus and Tullianus . The denomination 330 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "center_record_id": 409, "pos_guid": "Q24696-fr", "pos_text": "330 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un jeudi.", "pos_record_id": 410, "neg_guid": "Q11934-fr", "neg_text": "Mickey Mouse Prononciation en fran\u00e7ais de France retranscrite selon la m\u00e9thode de l'alphabet phon\u00e9tique international . . ) est un personnage de fiction am\u00e9ricain appartenant \u00e0 l'univers Disney, apparaissant principalement dans des dessins anim\u00e9s, dans des bandes dessin\u00e9es et des jeux vid\u00e9o. V\u00e9ritable ambassadeur de la Walt Disney Company, il est pr\u00e9sent dans la plupart des secteurs d'activit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9, que ce soit l'animation, la t\u00e9l\u00e9vision, les parcs d'attractions ou les produits de consommation. Mickey est utilis\u00e9 comme un vecteur de communication et ses qualit\u00e9s doivent respecter la morale pr\u00f4n\u00e9e par \u00ab Disney \u00bb, que ce soit par Walt ou par l'entreprise elle-m\u00eame. Mickey Mouse est connu et reconnu dans le monde entier, sa c\u00e9l\u00e8bre silhouette form\u00e9e de trois cercles \u00e9tant devenue indissociable de la marque Disney.", "neg_record_id": 411}
{"center_guid": "Q19579-en", "center_text": "Year 1131  was a common year starting on Thursday  of the Julian calendar.", "center_record_id": 412, "pos_guid": "Q19579-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1131 du calendrier julien.", "pos_record_id": 413, "neg_guid": "Q25030-en", "neg_text": "Year 817  was a common year starting on Thursday  of the Julian calendar.", "neg_record_id": 414}
{"center_guid": "Q2587-it", "center_text": "Il 27 maggio \u00e8 il 147\u00ba giorno del Calendario gregoriano . Mancano 218 giorni alla fine dell'anno.", "center_record_id": 415, "pos_guid": "Q2587-ja", "pos_text": "5\u670827\u65e5\uff08\u3054\u304c\u3064\u306b\u3058\u3085\u3046\u306a\u306a\u306b\u3061\u3001\u3054\u304c\u3064\u306b\u3058\u3085\u3046\u3057\u3061\u306b\u3061\uff09\u306f\u3001\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\u3067\u5e74\u59cb\u304b\u3089147\u65e5\u76ee\uff08\u958f\u5e74\u3067\u306f148\u65e5\u76ee\uff09\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u5e74\u672b\u307e\u3067\u306f\u3042\u3068218\u65e5\u3042\u308b\u3002\u8a95\u751f\u82b1\u306f\u30b7\u30ed\u30c4\u30e1\u30af\u30b5\u3002", "pos_record_id": 416, "neg_guid": "Q35332-it", "neg_text": "Nel corso della sua carriera, ha ricevuto numerosi riconoscimenti e nomine a premi prestigiosi per i suoi contributi nel mondo del cinema, incluso un premio Oscar per aver prodotto, tramite la Plan B Entertainment di sua propriet\u00e0, il film 12 anni schiavo  di Steve McQueen.", "neg_record_id": 417}
{"center_guid": "Q32657-en", "center_text": "Year 267  was a common year starting on Tuesday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Paternus and Arcesilaus . The denomination 267 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "center_record_id": 418, "pos_guid": "Q32657-es", "pos_text": "El a\u00f1o 267  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en martes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "pos_record_id": 419, "neg_guid": "Q7696-fr", "neg_text": "1695 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un samedi.", "neg_record_id": 420}
{"center_guid": "Q19741-fr", "center_text": "Cette page concerne l\u2019\u2019ann\u00e9e 1193 du calendrier julien.", "center_record_id": 421, "pos_guid": "Q19741-en", "pos_text": "Year 1193  was a common year starting on Friday  of the Julian calendar.", "pos_record_id": 422, "neg_guid": "Q1842-fr", "neg_text": "Luxembourg , commun\u00e9ment appel\u00e9e Luxembourg-Ville  ou simplement d\u2019Stad , est la capitale du Grand-Duch\u00e9 de Luxembourg ainsi que la plus grande ville du pays avec un peu plus de .", "neg_record_id": 423}
{"center_guid": "Q824-it", "center_text": "L'Oregon   \u00e8 uno Stato federato degli Stati Uniti d'America situato nella regione del Pacifico nord-occidentale. Confina ad ovest con l'Oceano Pacifico, a nord con lo stato di Washington, a sud con la California, ad est con l'Idaho e a sud-est con il Nevada. Il fiume Columbia delinea gran parte del confine settentrionale dello stato, e il fiume Snake costituisce gran parte del confine orientale. Il 42\u00ba parallelo nord segna invece il confine meridionale con California e Nevada. L'Oregon \u00e8 uno dei tre stati degli Stati Uniti d'America continentali ad avere una costa sull'Oceano Pacifico, e la prossimit\u00e0 con l'oceano influenza significativamente il clima invernale mite dello stato, nonostante la latitudine.", "center_record_id": 424, "pos_guid": "Q824-en", "pos_text": "Oregon  is a state in the Pacific Northwest region on the West Coast of the United States. The Columbia River delineates much of Oregon's northern boundary with Washington, while the Snake River delineates much of its eastern boundary with Idaho. The parallel 42\u00b0 north delineates the southern boundary with California and Nevada.", "pos_record_id": 425, "neg_guid": "Q12585-ja", "neg_text": "\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\uff08, , , \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30f3\u30b0\u30ed\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6982\u5ff5\u3067\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5927\u9678\u306e\u5317\u534a\u7403\u4e2d\u7def\u5ea6\u304b\u3089\u5357\u534a\u7403\u306b\u304b\u3051\u3066\u5b58\u5728\u3059\u308b\u72ec\u7acb\u56fd\u53ca\u3073\u975e\u72ec\u7acb\u5730\u57df\u3092\u6307\u3059\u7dcf\u79f0\u3067\u3042\u308b\u7530\u4e2d1997\u3001p.1\u3002", "neg_record_id": 426}
{"center_guid": "Q1731-fr", "center_text": "Dresde Prononciation en fran\u00e7ais standard retranscrite selon la norme API.  est une ville-arrondissement d\u2019Allemagne, capitale politique et deuxi\u00e8me ville la plus peupl\u00e9e de la Saxe derri\u00e8re Leipzig. Elle se situe dans le bassin de Dresde, entre les parties sup\u00e9rieures et m\u00e9dianes de l\u2019Elbe et la plaine d\u2019Allemagne du Nord.", "center_record_id": 427, "pos_guid": "Q1731-ja", "pos_text": "\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\uff08\u30c9\u30ec\u30fc\u30b9\u30c7\u30f3\u3001Dresden\u3001\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u5dde\u306e\u5dde\u90fd\u3067\u3042\u308a\u30a8\u30eb\u30d9\u5ddd\u306e\u8c37\u9593\u306b\u4f4d\u7f6e\u3057\u3066\u3044\u308b\u90fd\u5e02\u3067\u3042\u308b\u3002\u4eba\u53e3\u306f\u7d0451\u4e07\u4eba\uff082008\u5e74\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002", "pos_record_id": 428, "neg_guid": "Q23847-es", "neg_text": "El a\u00f1o 38  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en mi\u00e9rcoles del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "neg_record_id": 429}
{"center_guid": "Q32828-es", "center_text": "314  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en viernes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "center_record_id": 430, "pos_guid": "Q32828-en", "pos_text": "Year 314  was a common year starting on Friday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Rufius and Annianus . The denomination 314 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "pos_record_id": 431, "neg_guid": "Q23894-en", "neg_text": "Year 835  was a common year starting on Friday  of the Julian calendar.", "neg_record_id": 432}
{"center_guid": "Q675-es", "center_text": "Andr\u00e9-Marie Amp\u00e8re  fue un matem\u00e1tico y f\u00edsico franc\u00e9s. Invent\u00f3 el primer tel\u00e9grafo el\u00e9ctrico y, junto con Fran\u00e7ois Arago, el electroim\u00e1n. Formul\u00f3 en 1827 la teor\u00eda del electromagnetismo. El amperio  se llama as\u00ed en su honor.", "center_record_id": 433, "pos_guid": "Q675-fr", "pos_text": "Andr\u00e9-Marie Amp\u00e8re  est un math\u00e9maticien, physicien, chimiste et philosophe fran\u00e7ais. Il a \u00e9t\u00e9 membre de l'Acad\u00e9mie des sciences, ainsi que professeur \u00e0 l'\u00c9cole polytechnique et au Coll\u00e8ge de France.", "pos_record_id": 434, "neg_guid": "Q2046-fr", "neg_text": "1904 est une ann\u00e9e bissextile commen\u00e7ant un vendredi.", "neg_record_id": 435}
{"center_guid": "Q9614-it", "center_text": "La lingua  \u00e8 un muscolo che occupa gran parte della cavit\u00e0 orale.", "center_record_id": 436, "pos_guid": "Q9614-fr", "pos_text": "La langue est un organe situ\u00e9 dans la cavit\u00e9 buccale, qui sert \u00e0 la mastication, \u00e0 la phonation et \u00e0 la d\u00e9glutition. C'est aussi l'organe du go\u00fbt. C'est un organe tr\u00e8s vascularis\u00e9. Les pressions d\u00e9velopp\u00e9es par la langue sur les dents sont capables de les d\u00e9placer. La langue est le principal facteur de r\u00e9cidives en orthodontie. Pour cette raison, l'orthodontie fonctionnelle lui accorde une place centrale. Elle n'a pas de zones sp\u00e9cifiques sp\u00e9cialis\u00e9e pour d\u00e9tecter les diff\u00e9rents go\u00fbts.", "pos_record_id": 437, "neg_guid": "Q48-de", "neg_text": "Asien, Teil von Eurasien, ist mit rund 44,615 Millionen Quadratkilometern, etwa einem Drittel der gesamten Landmasse, der fl\u00e4chenm\u00e4\u00dfig gr\u00f6\u00dfte Erdteil. Mit \u00fcber vier Milliarden Menschen, mehr als der H\u00e4lfte der Weltbev\u00f6lkerung, ist dieser Erdteil auch der einwohnerst\u00e4rkste. Es gibt 47 international anerkannte Staaten Asiens.", "neg_record_id": 438}
{"center_guid": "Q48150-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 399 du calendrier julien.", "center_record_id": 439, "pos_guid": "Q48150-en", "pos_text": "Year 399  was a common year starting on Saturday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Eutropius and Theodorus . The denomination 399 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "pos_record_id": 440, "neg_guid": "Q12280-ja", "neg_text": "\u6a4b\uff08\u306f\u3057\uff09\u3001\u6a4b\u6881\uff08\u304d\u3087\u3046\u308a\u3087\u3046\uff09\u3068\u306f\u3001\u8c37\u306a\u3069\u306e\u5730\u9762\u3084\u3088\u308a\u4f4e\u3044\u4f4d\u7f6e\u3092\u901a\u308b\u9053\u8def\u30fb\u9244\u9053\u8def\u7dda\u3001\u5ddd\u30fb\u6e56\u6cbc\u30fb\u6d77\u3068\u3044\u3063\u305f\u6c34\u9762\u306a\u3069\u3092\u8de8\u3050\u5f62\u3067\u3001\u9ad8\u3044\u5834\u6240\u306b\u8a2d\u3051\u3089\u308c\u305f\u9053\u3067\u3042\u308b\u3002", "neg_record_id": 441}
{"center_guid": "Q7207-en", "center_text": "Elizabeth I Dates in this article before 14 September 1752 are in the Julian calendar and 1 January is treated as the beginning of the year, even though 25 March was treated as the beginning of the year in England during Elizabeth's life. was Queen of England and Ireland from 17 November 1558 until her death on 24 March 1603. Sometimes called The Virgin Queen, Gloriana or Good Queen Bess, Elizabeth was the last of the five monarchs of the House of Tudor.", "center_record_id": 267, "pos_guid": "Q7207-ru", "pos_text": "\u0417\u0430\u043f\u0440\u043e\u0441 \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430-\u0434\u0435\u0432\u0430\u00bb \u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u044e\u0434\u0430; \u043e \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u0441\u043c. \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430-\u0434\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u0446\u0430\u00bb", "pos_record_id": 442, "neg_guid": "Q355-it", "neg_text": "Facebook \u00e8 un social media e social network a scopo commerciale lanciato il 4 febbraio 2004, posseduto e gestito dalla societ\u00e0 Facebook Inc.,  basato su una piattaforma software scritta in vari linguaggi di programmazione, ma soprattutto in PHP. Il sito, fondato ad Harvard negli Stati Uniti da Mark Zuckerberg e diversi colleghi tra cui Eduardo Saverin, Andrew McCollum, Dustin Moskovitz e Chris Hughes, era originariamente stato progettato esclusivamente per gli studenti dell'Universit\u00e0 di Harvard, ma fu presto aperto anche agli studenti di altre scuole della zona di Boston, della Ivy League e della Stanford University.", "neg_record_id": 443}
{"center_guid": "Q697-en", "center_text": "Nauru , officially the Republic of Nauru  and formerly known as Pleasant Island, is an island country in Micronesia, a subregion of Oceania, in the Central Pacific. Its nearest neighbour is Banaba Island in Kiribati, 300 km to the east. It further lies northwest of Tuvalu, north of the Solomon Islands, east-northeast of Papua New Guinea, southeast of the Federated States of Micronesia and south of the Marshall Islands. With only a 21 km2 area, Nauru is the third-smallest country in the world behind Vatican City and Monaco, making it the smallest state in the South Pacific Ocean, the smallest state outside Europe, the smallest island state, and the smallest republic.  Additionally, its population of  is  the world's third smallest, after the Vatican and Tuvalu.", "center_record_id": 444, "pos_guid": "Q697-es", "pos_text": "Nauru o Naur\u00fa, oficialmente la Rep\u00fablica de Nauru , es un estado de Micronesia, situado en el oc\u00e9ano Pac\u00edfico central, que comprende una sola isla justo al sur de la l\u00ednea del ecuador.", "pos_record_id": 445, "neg_guid": "Q6097-fr", "neg_text": "Le th\u00e9 est une boisson aromatique pr\u00e9par\u00e9e en infusant des feuilles s\u00e9ch\u00e9es de th\u00e9ier, un arbuste \u00e0 feuilles persistantes originaire d'Asie.", "neg_record_id": 446}
{"center_guid": "Q19375-ru", "center_text": "\u0410\u0431\u0431\u0430\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u0412\u0430\u0439\u043d\u0433\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d , \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432 1056 \u0433\u043e\u0434\u0443", "center_record_id": 447, "pos_guid": "Q19375-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1056 du calendrier julien.", "pos_record_id": 448, "neg_guid": "Q6140-en", "neg_text": "Year 1358  was a common year starting on Monday  of the Julian calendar.", "neg_record_id": 449}
{"center_guid": "Q419-it", "center_text": "Il Per\u00f9  \u00e8 uno Stato dell'America meridionale. Confina a nord con Ecuador e Colombia, a est con il Brasile, a sud-est con la Bolivia, a sud con il Cile, e ad ovest con l'Oceano Pacifico.", "center_record_id": 450, "pos_guid": "Q419-fr", "pos_text": "Le , en forme longue la , en espagnol  et  , en quechua  et  et en aymara  et , est un pays situ\u00e9 dans l'Ouest de l'Am\u00e9rique du Sud. Entour\u00e9 par l'\u00c9quateur, la Colombie, le Br\u00e9sil, la Bolivie, le Chili et l'oc\u00e9an Pacifique, il est le troisi\u00e8me plus grand pays du sous-continent par sa superficie : . Lima, une vaste aire urbaine de  d'habitants, est la capitale et la plus grande ville du pays. Sa capitale historique est Cuzco, ancienne capitale de l'empire inca.", "pos_record_id": 451, "neg_guid": "Q1494-de", "neg_text": "Mississippi  ist ein Bundesstaat in den Vereinigten Staaten von Amerika. Er z\u00e4hlt zu den S\u00fcdstaaten und hat knapp drei Millionen Einwohner auf einer Fl\u00e4che von 125.443 km\u00b2. Die Hauptstadt von Mississippi ist Jackson.", "neg_record_id": 452}
{"center_guid": "Q929-de", "center_text": "Die Zentralafrikanische Republik  ist ein Binnenstaat in Zentralafrika.", "center_record_id": 453, "pos_guid": "Q929-ja", "pos_text": "\u4e2d\u592e\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5171\u548c\u56fd\uff08\u3061\u3085\u3046\u304a\u3046\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u304d\u3087\u3046\u308f\u3053\u304f\u3001\u3001\uff09\u3001\u901a\u79f0\u4e2d\u592e\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u4e2d\u592e\u90e8\u306b\u3042\u308b\u56fd\u5bb6\u3002\u5317\u6771\u306b\u30b9\u30fc\u30c0\u30f3\u3001\u6771\u306b\u5357\u30b9\u30fc\u30c0\u30f3\u3001\u5357\u306b\u30b3\u30f3\u30b4\u6c11\u4e3b\u5171\u548c\u56fd\u3001\u5357\u897f\u306b\u30b3\u30f3\u30b4\u5171\u548c\u56fd\u3001\u897f\u306b\u30ab\u30e1\u30eb\u30fc\u30f3\u3001\u5317\u306b\u30c1\u30e3\u30c9\u3068\u56fd\u5883\u3092\u63a5\u3059\u308b\u5185\u9678\u56fd\u3067\u3001\u9996\u90fd\u306e\u30d0\u30f3\u30ae\u306f\u30a6\u30d0\u30f3\u30ae\u5ddd\u6cb3\u7554\u306b\u4f4d\u7f6e\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4eba\u53e3\u306f550\u4e07\u4eba\u307b\u3069\u3067\u3001\u72ec\u7acb\u4ee5\u6765\u30af\u30fc\u30c7\u30bf\u30fc\u304c\u591a\u767a\u3057\u3066\u304a\u308a\u653f\u60c5\u306f\u5e38\u306b\u4e0d\u5b89\u5b9a\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f71\u97ff\u304b\u3089\u7d4c\u6e08\u306f\u4f4e\u8ff7\u3057\u7d9a\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u5f8c\u767a\u958b\u767a\u9014\u4e0a\u56fd\u3042\u308b\u3044\u306f\u5931\u6557\u56fd\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u3064\u306b\u3082\u6570\u3048\u3089\u308c\u308b\u3002\u6cbb\u5b89\u306e\u60aa\u5316\u3082\u6df1\u523b\u3067\u3042\u308b\u3002", "pos_record_id": 454, "neg_guid": "Q30374-en", "neg_text": "Year 857  was a common year starting on Friday  of the Julian calendar.", "neg_record_id": 455}
{"center_guid": "Q12280-ja", "center_text": "\u6a4b\uff08\u306f\u3057\uff09\u3001\u6a4b\u6881\uff08\u304d\u3087\u3046\u308a\u3087\u3046\uff09\u3068\u306f\u3001\u8c37\u306a\u3069\u306e\u5730\u9762\u3084\u3088\u308a\u4f4e\u3044\u4f4d\u7f6e\u3092\u901a\u308b\u9053\u8def\u30fb\u9244\u9053\u8def\u7dda\u3001\u5ddd\u30fb\u6e56\u6cbc\u30fb\u6d77\u3068\u3044\u3063\u305f\u6c34\u9762\u306a\u3069\u3092\u8de8\u3050\u5f62\u3067\u3001\u9ad8\u3044\u5834\u6240\u306b\u8a2d\u3051\u3089\u308c\u305f\u9053\u3067\u3042\u308b\u3002", "center_record_id": 441, "pos_guid": "Q12280-it", "pos_text": "Un ponte \u00e8 una struttura utilizzata per superare un ostacolo, naturale o artificiale, che si antepone alla continuit\u00e0 di una via di comunicazione. Avremo dei ponti propriamente detti se l'ostacolo \u00e8 rappresentato da un corso d'acqua, avremo dei viadotti se l'ostacolo \u00e8 una vallata , avremo dei cavalcavia se l'ostacolo \u00e8 rappresentato da un'altra via di comunicazione dello stesso tipo di quella attraversante. Si tratta di un'opera tipica di ingegneria civile.", "pos_record_id": 456, "neg_guid": "Q5812-it", "neg_text": "In virt\u00f9 dei record e dei titoli conseguiti, dello stile di gioco completo ed efficace su tutte le superfici, \u00e8 ritenuto uno dei pi\u00f9 forti tennisti della storia. Viene soprannominato The \u00d0oker . Ha occupato la prima posizione del ranking ATP da singolarista per un totale di 266 settimane in carriera, di cui 122 consecutive. Da Wimbledon 2015 al Roland Garros 2016 ha vinto tutti e quattro i tornei dello Slam di fila, anche se non nello stesso anno, compiendo il cosiddetto \"Grande Slam virtuale\" o \u201cNole Slam\u201d, impresa che non riusciva dai tempi di Rod Laver .", "neg_record_id": 457}
{"center_guid": "Q30383-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 852 du calendrier julien.", "center_record_id": 458, "pos_guid": "Q30383-en", "pos_text": "Year 852  was a leap year starting on Friday  of the Julian calendar.", "pos_record_id": 459, "neg_guid": "Q1801-de", "neg_text": "Lanthan  ist ein chemisches Element mit dem Elementsymbol La und der Ordnungszahl 57. Es z\u00e4hlt zu den \u00dcbergangsmetallen sowie den Metallen der Seltenen Erden, im Periodensystem steht es in der 6. Periode und der 3. Nebengruppe, bzw. der 3.\u00a0IUPAC-Gruppe oder Scandiumgruppe. Meist wird es auch zu den Lanthanoiden gez\u00e4hlt, auch wenn die f-Schale des Elementes unbesetzt ist.", "neg_record_id": 460}
{"center_guid": "Q30586-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 602 du calendrier julien.", "center_record_id": 461, "pos_guid": "Q30586-es", "pos_text": "602  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en lunes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "pos_record_id": 462, "neg_guid": "Q7315-es", "neg_text": "Este nombre y apellido suele ser transcrito del ruso de diferentes maneras, seg\u00fan la distinta fon\u00e9tica de cada idioma \"de destino\". Por ejemplo se suele escribir . Aunque siempre se debe respetar la dicci\u00f3n original en la mayor medida de lo posible, en particular, en espa\u00f1ol y seg\u00fan la Ortograf\u00eda de la lengua espa\u00f1ola , de la Asociaci\u00f3n de Academias de la Lengua Espa\u00f1ola, debe evitarse el uso del tr\u00edgrafo Tch para transcribir el sonido del car\u00e1cter cir\u00edlico \u0427 . Asimismo, el car\u00e1cter ruso \u00eb equivale al sonido /i\u00f3/ y no al /e/, por lo que tambi\u00e9n debe evitarse la transcripci\u00f3n Petr. Rusia segu\u00eda usando el calendario juliano en vez del calendario gregoriano en el siglo XIX y las fuentes de este art\u00edculo a veces dan las fechas seg\u00fan el calendario juliano antes que el calendario gregoriano. Las fechas de este art\u00edculo est\u00e1n tomadas verbatim de la fuente y por lo tanto est\u00e1n en el mismo estilo de la fuente de la cual proceden. fue un compositor ruso del per\u00edodo del Romanticismo. Es autor de algunas de las obras de m\u00fasica cl\u00e1sica m\u00e1s famosas del repertorio actual, como los ballets El lago de los cisnes, La bella durmiente y El cascanueces, la Obertura 1812, la obertura-fantas\u00eda Romeo y Julieta, el Primer concierto para piano, el Concierto para viol\u00edn, sus sinfon\u00edas Cuarta, Quinta y Sexta y la \u00f3pera Eugenio Oneguin.", "neg_record_id": 463}
{"center_guid": "Q1087-zh", "center_text": "\u92a0\uff08\uff09\uff08\u820a\u8b6f\u9334\uff09\u662f\u5316\u5b78\u5143\u7d20\uff0c\u5316\u5b78\u7b26\u865fRh\uff0c\u539f\u5b50\u5e8f45\u3002\u5176\u70ba\u4e00\u7a2e\u7a00\u6709\u3001\u5805\u786c\u3001\u6297\u8150\u8755\u3001\u5728\u5316\u5b78\u4e0a\u8f03\u70ba\u7684\u9280\u767d\u8272\u904e\u6e21\u91d1\u5c6c\u5143\u7d20\u3002\u92a0\u662f\u4e00\u7a2e\u60f0\u6027\u91d1\u5c6c\uff0c\u540c\u6642\u662f\u9251\u7cfb\u5143\u7d20\u7684\u4e00\u54e1\uff0c\u70ba\u6700\u70ba\u7a00\u6709\u548c\u8cb4\u91cd\u7684\u8cb4\u91d1\u5c6c\u4e4b\u4e00\u3002\u92a0\u5728\u81ea\u7136\u754c\u4e2d\u53ea\u5b58\u5728\u4e00\u7a2e\u540c\u4f4d\u7d20103Rh\u3002\u81ea\u7136\u754c\u4e2d\u7684\u92a0\u901a\u5e38\u4ee5\u91d1\u5c6c\u614b\u7684\u5f62\u5f0f\u8207\u6027\u8cea\u76f8\u8fd1\u7684\u91d1\u5c6c\u5143\u7d20\u5f62\u6210\u5408\u91d1\uff0c\u5076\u4ee5\u6216\u7b49\u5316\u5408\u7269\u5f62\u5f0f\u5b58\u5728\u3002", "center_record_id": 464, "pos_guid": "Q1087-fr", "pos_text": "Le rhodium est l\u2019\u00e9l\u00e9ment chimique de num\u00e9ro atomique\u00a045 et de symbole\u00a0Rh.", "pos_record_id": 465, "neg_guid": "Q937-en", "neg_text": "Albert Einstein  was a German-born theoretical physicist who developed the theory of relativity, one of the two pillars of modern physics . His work is also known for its influence on the philosophy of science. He is best known to the general public for his mass\u2013energy equivalence formula E = mc^2, which has been dubbed \"the world's most famous equation\". He received the 1921 Nobel Prize in Physics \"for his services to theoretical physics, and especially for his discovery of the law of the photoelectric effect\", a pivotal step in the development of quantum theory.", "neg_record_id": 466}
{"center_guid": "Q23506-en", "center_text": "Year 706  was a common year starting on Friday  of the Julian calendar. The denomination 706 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "center_record_id": 467, "pos_guid": "Q23506-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 706 du calendrier julien.", "pos_record_id": 468, "neg_guid": "Q19243-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1014 du calendrier julien.", "neg_record_id": 469}
{"center_guid": "Q2379-fr", "center_text": "Le 13 d\u00e9cembre est le  jour de l'ann\u00e9e du calendrier gr\u00e9gorien, le  en cas d'ann\u00e9e bissextile. Il reste 18 jours avant la fin de l'ann\u00e9e.", "center_record_id": 474, "pos_guid": "Q2379-es", "pos_text": "El 13 de diciembre es el 347.\u00ba  d\u00eda del a\u00f1o en el calendario gregoriano y el 348.\u00ba en los a\u00f1os bisiestos. Quedan 18\u00a0d\u00edas para finalizar el a\u00f1o.", "pos_record_id": 475, "neg_guid": "Q30432-en", "neg_text": "Year 456  was a leap year starting on Sunday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Avitus without colleague . The denomination 456 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "neg_record_id": 476}
{"center_guid": "Q19359-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1048 du calendrier julien.", "center_record_id": 477, "pos_guid": "Q19359-en", "pos_text": "Year 1048  was a leap year starting on Friday  of the Julian calendar.", "pos_record_id": 478, "neg_guid": "Q2076-en", "neg_text": "A highlight was the race for the South Pole.", "neg_record_id": 479}
{"center_guid": "Q4612-ja", "center_text": "\u30de\u30ec\u30fc\u30cd\u30fb\u30c7\u30a3\u30fc\u30c8\u30ea\u30d2\uff08Marlene Dietrich\u30011901\u5e7412\u670827\u65e5 - 1992\u5e745\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u30fb\u6b4c\u624b\u3002", "center_record_id": 482, "pos_guid": "Q4612-fr", "pos_text": "Marie Magdalene Dietrich, dite Marlene Dietrich Prononciation en haut allemand  retranscrite selon la norme API  , est une actrice et chanteuse allemande naturalis\u00e9e am\u00e9ricaine, n\u00e9e le  \u00e0 Sch\u00f6neberg et morte le  \u00e0 Paris\u00a0.", "pos_record_id": 483, "neg_guid": "Q703-ja", "neg_text": "\u30ab\u30ea\u30a6\u30e0\uff08\u3001\uff09\u306f\u539f\u5b50\u756a\u53f719\u756a\u306e\u5143\u7d20\u3067\u3042\u308b\u3002\u30dd\u30bf\u30b7\u30a6\u30e0  \u3001\u52a0\u91cc\uff08\u30ab\u30ea\uff09\u3068\u3082\u3044\u3046\u3002\u5143\u7d20\u8a18\u53f7\u306f K\u3002\u539f\u5b50\u91cf\u306f39.10\u3002\u30a2\u30eb\u30ab\u30ea\u91d1\u5c5e\u3001\u5178\u578b\u5143\u7d20\u306e\u4e00\u3064\u3002", "neg_record_id": 484}
{"center_guid": "Q6987-fr", "center_text": "1657 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un lundi.", "center_record_id": 485, "pos_guid": "Q6987-es", "pos_text": "1657 fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en lunes seg\u00fan el calendario gregoriano, en vigor en los pa\u00edses hispanohablantes en esta fecha, o un a\u00f1o com\u00fan comenzado en jueves seg\u00fan el calendario juliano.", "pos_record_id": 486, "neg_guid": "Q2886-zh", "neg_text": "9\u670825\u65e5\u662f\u9633\u5386\u4e00\u5e74\u4e2d\u7684\u7b2c268\u5929\uff08\u95f0\u5e74\u7b2c269\u5929\uff09\uff0c\u79bb\u5168\u5e74\u7ed3\u675f\u8fd8\u670997\u5929\u3002", "neg_record_id": 487}
{"center_guid": "Q219-fr", "center_text": "La Bulgarie, en forme longue la r\u00e9publique de Bulgarie , est un pays d\u2019Europe du Sud-Est situ\u00e9 dans la p\u00e9ninsule balkanique. La Bulgarie couvre une partie du territoire de l'ancienne Thrace. Elle est bord\u00e9e par la mer Noire \u00e0 l'est, au sud par la Gr\u00e8ce et la Turquie, au nord par le Danube et la Roumanie, \u00e0 l\u2019ouest par la Serbie et la Mac\u00e9doine du Nord. Sa capitale est Sofia.", "center_record_id": 488, "pos_guid": "Q219-ja", "pos_text": "\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u5171\u548c\u56fd\uff08\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u304d\u3087\u3046\u308f\u3053\u304f\uff09\u3001\u901a\u79f0\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u306f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u5171\u548c\u5236\u56fd\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d0\u30eb\u30ab\u30f3\u534a\u5cf6\u306b\u4f4d\u7f6e\u3057\u3001\u5317\u306b\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u3001\u897f\u306b\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u3001\u30de\u30b1\u30c9\u30cb\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u3001\u5357\u306b\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u3001\u30c8\u30eb\u30b3\u3068\u96a3\u63a5\u3057\u3001\u6771\u306f\u9ed2\u6d77\u306b\u9762\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u9996\u90fd\u306f\u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\u3002", "pos_record_id": 489, "neg_guid": "Q4616-zh", "neg_text": "\u739b\u4e3d\u83b2\u00b7\u68a6\u9732\uff08\uff0c\uff09\uff0c\u672c\u540d\u8bfa\u739b\u00b7\u7b80\u00b7\u83ab\u6cf0\u68ee\uff08\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u5973\u6f14\u5458\u3001\u6a21\u7279\u3002\u68a6\u9732\u4ee5\u9970\u6f14\u201c\u201d\u89d2\u8272\u800c\u95fb\u540d\uff0c\u662f20\u4e16\u7eaa50\u5e74\u4ee3\u6700\u6d41\u884c\u7684\u6027\u611f\u8c61\u5f81\u4e4b\u4e00\uff0c\u8c61\u5f81\u7740\u90a3\u4e2a\u65f6\u4ee3\u5bf9\u4e8e\u6027\u7684\u6001\u5ea6\u3002\u867d\u7136\u68a6\u9732\u6210\u4e3a\u5934\u724c\u5973\u6f14\u5458\u53ea\u6709\u5341\u5e74\uff0c\u4f46\u5979\u7684\u7535\u5f71\u7968\u623f\u6536\u5165\u52301962\u5e74\u5979\u610f\u5916\u6b7b\u4ea1\u65f6\u8fbe2\u4ebf\u7f8e\u5143\u3002\u5979\u4ecd\u7136\u88ab\u89c6\u4e3a\u4e00\u4e2a\u4e3b\u8981\u7684\u6d41\u884c\u6587\u5316\u5076\u50cf\u3002", "neg_record_id": 490}
{"center_guid": "Q3335-fr", "center_text": "George Orwell Prononciation en anglais britannique retranscrite selon la norme API., nom de plume d\u2019Eric Arthur Blair, n\u00e9 le  \u00e0 Motihari  pendant la p\u00e9riode du Raj britannique et mort le  \u00e0 Londres, est un \u00e9crivain, essayiste et journaliste britannique.", "center_record_id": 491, "pos_guid": "Q3335-it", "pos_text": "Conosciuto in vita come un giornalista e opinionista politico e culturale, oltrech\u00e9 prolifico saggista ed attivista politico-sociale, Orwell \u00e8 generalmente considerato uno dei maggiori autori di prosa in lingua inglese del XX secolo. La sua grande fama \u00e8 dovuta in particolar modo anche a due romanzi, scritti verso la fine della sua vita negli anni quaranta: l'allegoria politica de La fattoria degli animali ed il distopico 1984, che descrive una cos\u00ec vivida realt\u00e0 fantapolitica e fantascientifica totalitaria da aver dato luogo alla nascita dell'aggettivo \u00aborwelliano\u00bb, oggi ampiamente usato per descrivere meccanismi totalitari di controllo del pensiero.", "pos_record_id": 492, "neg_guid": "Q8680-ru", "neg_text": "\u041f\u043e\u043b\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0441\u043c. \u0432 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0435 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b\u0435 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438.", "neg_record_id": 493}
{"center_guid": "Q545-es", "center_text": "El mar B\u00e1ltico  es un mar interior de agua salobre del norte de Europa abierto al mar del Norte y, finalmente, al oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico a trav\u00e9s de los estrechos de Kattegat y Skagerrak. Los pa\u00edses que lo rodean son : Suecia, Finlandia,  Rusia ,  Estonia,  Letonia, Lituania,  Polonia,  Alemania y  Dinamarca.", "center_record_id": 494, "pos_guid": "Q545-ru", "pos_text": "\u0411\u0430\u043b\u0442\u0438\u0301\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u043e\u0301\u0440\u0435 \u00a0\u2014 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0435 \u0415\u0432\u0440\u0430\u0437\u0438\u0438, \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 . \u041e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0431\u0430\u0441\u0441\u0435\u0439\u043d\u0443 \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0430.", "pos_record_id": 495, "neg_guid": "Q19337-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1038 du calendrier julien.", "neg_record_id": 496}
{"center_guid": "Q450675-de", "center_text": "Unterschrift von Papst Franziskus", "center_record_id": 497, "pos_guid": "Q450675-en", "pos_text": "Pope Francis  is the head of the Catholic Church and sovereign of the Vatican City State. Francis is the first Jesuit pope, the first from the Americas, the first from the Southern Hemisphere, the first to visit the Arabian Peninsula, and the first pope from outside Europe since the Syrian Gregory III, who reigned in the 8th century.", "pos_record_id": 498, "neg_guid": "Q505-en", "neg_text": "Year 666  was a common year starting on Thursday  of the Julian calendar. The denomination 666 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "neg_record_id": 499}
{"center_guid": "Q3594268-en", "center_text": "\u0160iprage  is a settlement municipality in the Bosnia and Herzegovina, Republika Srpska entity, Kotor Varo\u0161 Municipality.", "center_record_id": 500, "pos_guid": "Q3594268-de", "pos_text": "\u0160iprage  ist ein Ort in der Gemeinde Kotor Varo\u0161 in Bosnien und Herzegowina.", "pos_record_id": 501, "neg_guid": "Q6744-fr", "neg_text": "1587 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un jeudi.", "neg_record_id": 502}
{"center_guid": "Q6250-ja", "center_text": "\u897f\u30b5\u30cf\u30e9\uff08\u306b\u3057\u30b5\u30cf\u30e9\u3001 a\u1e63-\u1e62a\u1e25r\u0101\u2019 al-Gharb\u012byah\u3001\u30d9\u30eb\u30d9\u30eb\u8a9e\uff1aTane\u1e93roft Tutrimt\u3001\u3001\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5927\u9678\u5317\u897f\u90e8\u306e\u5927\u897f\u6d0b\u5cb8\u306b\u3042\u308b\u5730\u57df\u3067\u3001\u5317\u304b\u3089\u6642\u8a08\u56de\u308a\u306b\u30e2\u30ed\u30c3\u30b3\u3001\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\u306b\u63a5\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021976\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u9818\u30b5\u30cf\u30e9\u3067\u3001\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30aa\u30ed\u3068\u30b5\u30ae\u30a2\u30fb\u30a8\u30eb\u30fb\u30cf\u30e0\u30e9\u5730\u533a\u3088\u308a\u6210\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002\u9762\u7a4d26\u4e076000\u5e73\u65b9\u30ad\u30ed\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u3001\u4eba\u53e3\u7d0457\u4e07\u4eba\uff082015\u5e74\u63a8\u5b9a\uff09\u3002", "center_record_id": 503, "pos_guid": "Q6250-it", "pos_text": "Il Sahara Occidentale \u00e8 una regione del Nordafrica, ex colonia spagnola, il cui territorio \u00e8 conteso tra il Marocco e il Fronte Polisario; quest'ultimo ne ha dichiarato l'indipendenza proclamando la Repubblica Democratica Araba dei SahrawiCfr. in AA.VV. Africa e Mediterraneo: cultura, politica, economia, societ\u00e0. Edizioni 16-19, Istituto sindacale per la cooperazione allo sviluppo, Lai-Momo, 1996.Cfr. in AA.VV. L'Universo. Istituto geografico militare, Vol. 78, edizioni 3-4, p 533..", "pos_record_id": 504, "neg_guid": "Q6919-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1809 du calendrier gr\u00e9gorien.", "neg_record_id": 505}
{"center_guid": "Q23724-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 992 du calendrier julien.", "center_record_id": 506, "pos_guid": "Q23724-en", "pos_text": "Year 992  was a leap year starting on Friday  of the Julian calendar.", "pos_record_id": 507, "neg_guid": "Q33986-it", "neg_text": "Valpara\u00edso  \u00e8 il secondo porto del Cile in importanza sull'Oceano Pacifico, dopo San Antonio. \u00c8 la capitale della provincia omonima e della Regione di Valpara\u00edso. Conta circa  abitanti. La citt\u00e0 deve il suo nome ai marinai italiani dell'ammiraglio Giovanni Battista Pastene che identificarono quei bellissimi luoghi come \"valle del paradiso\".", "neg_record_id": 508}
{"center_guid": "Q1411674-it", "center_text": "Categoria che raccoglie voci sull'Egitto, stato transcontinentale .", "center_record_id": 509, "pos_guid": "Q1411674-ru", "pos_text": "\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u043f\u043e \u0430\u043b\u0444\u0430\u0432\u0438\u0442\u0443", "pos_record_id": 510, "neg_guid": "Q1385-it", "neg_text": "Il cerio \u00e8 l'elemento chimico di numero atomico 58 e il suo simbolo \u00e8 Ce.", "neg_record_id": 511}
{"center_guid": "Q31352-es", "center_text": "El a\u00f1o 179  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en jueves del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "center_record_id": 512, "pos_guid": "Q31352-en", "pos_text": "Year 179  was a common year starting on Thursday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Aurelius and Veru . The denomination 179 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "pos_record_id": 513, "neg_guid": "Q31128-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 684 du calendrier julien.", "neg_record_id": 514}
{"center_guid": "Q31-ja", "center_text": "\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u738b\u56fd\uff08\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u304a\u3046\u3053\u304f\u3001\u3001\u3001\uff09\u3001\u901a\u79f0\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306f\u3001\u897f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u4f4d\u7f6e\u3059\u308b\u9023\u90a6\u30fb\u7acb\u61b2\u541b\u4e3b\u5236\u56fd\u5bb6\u3002\u96a3\u56fd\u306e\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u3001\u30eb\u30af\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u3068\u5408\u308f\u305b\u3066\u30d9\u30cd\u30eb\u30af\u30b9\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u9996\u90fd\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\uff08\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u9996\u90fd\u570f\u5730\u57df\uff09\u306f\u6b27\u5dde\u9023\u5408\uff08EU\uff09\u306e\u4e3b\u8981\u6a5f\u95a2\u306e\u591a\u304f\u304c\u7f6e\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u305f\u3081\u3001\"EU\u306e\u9996\u90fd\"\u3068\u3082\u8a00\u308f\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u901a\u4fe1\u30fb\u91d1\u878d\u7db2\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3092\u8d8a\u3048\u3066\u5730\u7403\u898f\u6a21\u3067\u3042\u308b\u3002\u61b2\u6cd5\u4e0a\u306e\u9996\u90fd\u306f\u300119\u306e\u57fa\u790e\u81ea\u6cbb\u4f53\u304b\u3089\u6210\u308b\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u9996\u90fd\u570f\u306e\u81ea\u6cbb\u4f53\u306e\u4e00\u3064\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u5e02\u3067\u3042\u308b\u3002", "center_record_id": 515, "pos_guid": "Q31-it", "pos_text": "Il Belgio  \u00e8 uno stato federale retto da una monarchia parlamentare .", "pos_record_id": 516, "neg_guid": "Q30402-es", "neg_text": "El a\u00f1o 73  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en viernes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "neg_record_id": 517}
{"center_guid": "Q23496-en", "center_text": "Year 701  was a common year starting on Saturday  of the Julian calendar. The denomination 701 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "center_record_id": 518, "pos_guid": "Q23496-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 701 du calendrier julien.", "pos_record_id": 519, "neg_guid": "Q1109-ru", "neg_text": "\u041f\u0440\u043e\u0442\u0430\u043a\u0442\u0438\u0301\u043d\u0438\u0439\u00a0\u2014 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 III \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0442\u0430\u0431\u043b\u0438\u0446\u044b \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0449\u0438\u0439 \u043a \u0430\u043a\u0442\u0438\u043d\u043e\u0438\u0434\u0430\u043c; \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b.", "neg_record_id": 520}
{"center_guid": "Q627-fr", "center_text": "L'azote est l'\u00e9l\u00e9ment chimique de num\u00e9ro atomique 7, de symbole N . C'est la t\u00eate de file du groupe des pnictog\u00e8nes.", "center_record_id": 521, "pos_guid": "Q627-de", "pos_text": "Stickstoff  ist ein chemisches Element mit der Ordnungszahl 7 und dem Elementsymbol N. Im Periodensystem steht es in der f\u00fcnften Hauptgruppe bzw. der 15.\u00a0IUPAC-Gruppe oder Stickstoffgruppe sowie der zweiten Periode. Das Symbol N leitet sich von der lateinischen Bezeichnung nitrogenium ab . Die deutsche Bezeichnung Stickstoff erinnert daran, dass molekularer Stickstoff Flammen durch Verdr\u00e4ngen von Sauerstoff l\u00f6scht  und dass in reinem Stickstoff Lebewesen ersticken, weil Sauerstoff fehlt. \u00c4ltere Bezeichnungen sind Azot, Azotum, Stickgas und Zoogenium.", "pos_record_id": 522, "neg_guid": "Q1221-fr", "neg_text": "L'Idaho  est un \u00c9tat du Nord-Ouest des \u00c9tats-Unis, bord\u00e9 \u00e0 l'ouest par l'\u00c9tat de Washington et l'Oregon, au sud par le Nevada et l'Utah et \u00e0 l'est par le Montana et le Wyoming. L'Idaho comporte \u00e9galement une fronti\u00e8re avec la province canadienne de la Colombie-Britannique.", "neg_record_id": 523}
{"center_guid": "Q2455-zh", "center_text": "12\u670820\u65e5\u662f\u516c\u5386\u4e00\u5e74\u4e2d\u7684\u7b2c354\u5929\uff08\u95f0\u5e74\u7b2c355\u5929\uff09\uff0c\u79bb\u5168\u5e74\u7ed3\u675f\u8fd8\u670911\u5929\u3002", "center_record_id": 524, "pos_guid": "Q2455-ja", "pos_text": "12\u670820\u65e5\uff08\u3058\u3085\u3046\u306b\u304c\u3064\u306f\u3064\u304b\u3001\u3058\u3085\u3046\u306b\u304c\u3064\u306b\u3058\u3085\u3046\u306b\u3061\uff09\u306f\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\u3067\u5e74\u59cb\u304b\u3089354\u65e5\u76ee\uff08\u958f\u5e74\u3067\u306f355\u65e5\u76ee\uff09\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u5e74\u672b\u307e\u3067\u3042\u306811\u65e5\u3042\u308b\u3002", "pos_record_id": 525, "neg_guid": "Q9640-fr", "neg_text": "Lyndon Baines Johnson, connu sous ses initiales LBJ, n\u00e9 le  \u00e0 Stonewall  et mort le  \u00e0 Johnson City , est un homme d'\u00c9tat am\u00e9ricain,  pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis, apr\u00e8s en avoir \u00e9t\u00e9 le  vice-pr\u00e9sident.", "neg_record_id": 526}
{"center_guid": "Q7164-de", "center_text": "Die Weltbank  bezeichnet im weiten Sinne die in der US-amerikanischen Hauptstadt Washington, D.C. angesiedelte Weltbankgruppe, eine multinationale Entwicklungsbank. Die Weltbankgruppe hatte urspr\u00fcnglich den Zweck, den Wiederaufbau der vom Zweiten Weltkrieg verw\u00fcsteten Staaten zu finanzieren.", "center_record_id": 527, "pos_guid": "Q7164-it", "pos_text": "La Banca mondiale  comprende due istituzioni internazionali: la Banca internazionale per la ricostruzione e lo sviluppo  e l'Agenzia internazionale per lo sviluppo , che si sono prefisse l'obiettivo di lottare contro la povert\u00e0 e organizzare aiuti e finanziamenti agli stati in difficolt\u00e0.", "pos_record_id": 528, "neg_guid": "Q33568-es", "neg_text": "298  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en s\u00e1bado del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "neg_record_id": 529}
{"center_guid": "Q6201-en", "center_text": "Year 1418  was a common year starting on Saturday  of the Julian calendar.", "center_record_id": 530, "pos_guid": "Q6201-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1418 du calendrier julien.", "pos_record_id": 531, "neg_guid": "Q13924-fr", "neg_text": "La mer Adriatique  est une mer s\u00e9parant la p\u00e9ninsule italienne de la p\u00e9ninsule balkanique. L'Adriatique est le bras de la M\u00e9diterran\u00e9e situ\u00e9 le plus au nord en s'\u00e9tendant du canal d'Otrante  jusqu'\u00e0 la r\u00e9gion de Venise et l'embouchure du P\u00f4. Les pays c\u00f4tiers sont l'Italie, la Slov\u00e9nie, la Croatie, la Bosnie-Herz\u00e9govine, le Mont\u00e9n\u00e9gro et l'Albanie.", "neg_record_id": 532}
{"center_guid": "Q31352-en", "center_text": "Year 179  was a common year starting on Thursday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Aurelius and Veru . The denomination 179 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "center_record_id": 513, "pos_guid": "Q31352-es", "pos_text": "El a\u00f1o 179  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en jueves del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "pos_record_id": 512, "neg_guid": "Q31115-es", "neg_text": "669  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en lunes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "neg_record_id": 224}
{"center_guid": "Q9143-fr", "center_text": "Fragment de code \u00e9crit dans le langage de programmation JavaScript.", "center_record_id": 533, "pos_guid": "Q9143-it", "pos_text": "Un linguaggio di programmazione, in informatica, \u00e8 un linguaggio formale che specifica un insieme di istruzioni che possono essere usate per produrre dati in output.", "pos_record_id": 534, "neg_guid": "Q2896-fr", "neg_text": "Le 19 septembre est le  jour de l'ann\u00e9e du calendrier gr\u00e9gorien, le  en cas d'ann\u00e9e bissextile. Il reste 103 jours avant la fin de l'ann\u00e9e.", "neg_record_id": 535}
{"center_guid": "Q18125-es", "center_text": "M\u00e1nchester  es una ciudad y un municipio metropolitano del condado de Gran M\u00e1nchester en Inglaterra, Reino Unido. M\u00e1nchester obtuvo su estatus de ciudad en 1853 y ten\u00eda una poblaci\u00f3n estimada de 530.300 habitantes en 2015 con una poblaci\u00f3n urbana de 3 millones.  A su vez, forma parte de la tercero aglomeraci\u00f3n urbana del Reino Unido y decimocuarta de la Uni\u00f3n Europea en t\u00e9rminos de poblaci\u00f3n.", "center_record_id": 536, "pos_guid": "Q18125-ru", "pos_text": "\u041c\u0430\u0301\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 \u00a0\u2014 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0438 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440. \u041c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u043f\u043e\u043b\u0443\u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0443\u044e \u0432 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0435 2,2-\u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043d\u0443\u044e \u0430\u0433\u043b\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044e \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440. \u0414\u0435\u0432\u044f\u0442\u044b\u0439 \u043f\u043e \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 .", "pos_record_id": 537, "neg_guid": "Q8589-es", "neg_text": "A\u015boka o Ashoka Vardhana  fue el tercer emperador mauria. Era hijo de Bindusara y nieto de Chandragupta. Rein\u00f3 sobre la mayor parte del subcontinente indio desde circa 269 a. C. hasta 232\u00a0a.\u00a0C.Thapar, Romila: Asoka y el declive de los Mauryas , p. 51. del actual Afganist\u00e1n hasta Bengala y tambi\u00e9n hacia el sur, hasta la actual Mysore. Hacia 260 a. C., conquist\u00f3 Kalinga en una destructiva guerra,Jerry Bentley, Old World Encounters: Cross-Cultural Contacts and Exchanges in Pre-Modern Times , 44. cosa que no hab\u00eda logrado ninguno de sus antecesores.Kalinga hab\u00eda sido conquistada por la anterior Dinast\u00eda Nanda, pero luego qued\u00f3 libre hasta ser reconquistada por Asoka. : Political History of Ancient India: From the Accession of Parikshit to the Extinction of the Gupta Dynasty. Oxford University Press, p\u00e1gs.\u00a0204-209, pp. 270-271) Tras presenciar las matanzas de la guerra, se convirti\u00f3 gradualmente al budismo.\"Bentley, Jerry : Old World Encounters: Cross-Cultural Contacts and Exchanges in Pre-Modern Times. New York: Oxford University Press, 1993), 45.", "neg_record_id": 538}
{"center_guid": "Q49-ja", "center_text": "\u5317\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\uff08\u304d\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u3001\u3001\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\uff08\u7c73\u5dde\uff09\u306e\u5317\u534a\u306e\u3001\u5317\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5927\u9678\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u305f\u5730\u57df\u3067\u3042\u308b\u3002\u516d\u5927\u5dde\u306e1\u3064\u3002\u6f22\u5b57\u3067\u306f\u5317\u7c73\uff08\u307b\u304f\u3079\u3044\uff09\u3068\u8868\u3059\u3002", "center_record_id": 539, "pos_guid": "Q49-zh", "pos_text": "\u5317\u4e9e\u7f8e\u5229\u52a0\u6d32\uff08\uff1b\u5b57\u6e90\uff1a\u4e9e\u7f8e\u5229\u54e5\u00b7\u7dad\u65af\u666e\u897f\uff09\uff0c\u7c21\u7a31\u5317\u7f8e\u6d32\uff0c\u4f4d\u65bc\u897f\u534a\u7403\u5317\u90e8\uff08\u6216\u5317\u534a\u7403\uff09\u3002\u6771\u81e8\u5927\u897f\u6d0b\uff0c\u897f\u81e8\u592a\u5e73\u6d0b\uff0c\u5317\u7015\u5317\u51b0\u6d0b\uff0c\u5357\u4ee5\u5df4\u62ff\u99ac\u904b\u6cb3\u70ba\u754c\u8207\u5357\u7f8e\u6d32\u5283\u5206\u3002\u5317\u7f8e\u6d32\u9084\u5305\u62ec\u52a0\u52d2\u6bd4\u6d77\u4e2d\u773e\u591a\u5cf6\u5dbc\uff08\u4e3b\u8981\u70ba\u897f\u5370\u5ea6\u7fa4\u5cf6\uff09\u3002\u5317\u7f8e\u6d32\u9762\u7a4d2422.8\u842c\u5e73\u65b9\u516c\u91cc\uff08\u5305\u62ec\u9644\u8fd1\u5cf6\u5dbc\uff09\uff0c\u7d04\u4f54\u5f53\u4eca\u5730\u7403\u9678\u5730\u7e3d\u9762\u7a4d\u768416.2\uff05\uff0c\u662f\u4e16\u754c\u7b2c3\u5927\u6d32\u3002\u4eba\u53e35\u51042872\u842c\uff082008\u5e74\u4e03\u6708\uff09\uff0c\u5c45\u4e16\u754c\u7b2c4\u4f4d\u3002", "pos_record_id": 540, "neg_guid": "Q8094-it", "neg_text": "In meteorologia il vento \u00e8 il movimento di una massa d'aria atmosferica da un'area con alta pressione  a un'area con bassa pressione . In genere con tale termine si fa riferimento alle correnti aeree di tipo orizzontale, mentre per quelle verticali si usa generalmente il termine correnti convettive che si originano invece per instabilit\u00e0 atmosferica verticale. Innumerevoli gli autori classici che si sono occupati di questo fenomeno atmosferico. Scrive Lucrezio: \"Esistono dunque di certo, s'anche invisibili, i venti: essi flagellano il mare: essi la terra, le nubi essi, che con improvviso turbine squarciano e spazzano via\". Per Seneca \"Il vento \u00e8 aria che spira\".", "neg_record_id": 541}
{"center_guid": "Q2068-fr", "center_text": "1995 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un dimanche.", "center_record_id": 544, "pos_guid": "Q2068-es", "pos_text": "1995  fue un a\u00f1o normal comenzado en domingo. La Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas lo declar\u00f3 \u00abA\u00f1o mundial de conmemoraci\u00f3n de las v\u00edctimas de la Segunda Guerra Mundial\u00bb y \u00abA\u00f1o de las Naciones Unidas para la tolerancia\u00bb.", "pos_record_id": 545, "neg_guid": "Q23532-en", "neg_text": "Year 717  was a common year starting on Friday  of the Julian calendar. The denomination 717 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "neg_record_id": 546}
{"center_guid": "Q909-ja", "center_text": "\u30db\u30eb\u30d8\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30a4\u30b7\u30c9\u30ed\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30dc\u30eb\u30d8\u30b9\u30fb\u30a2\u30bb\u30d9\u30fc\u30c9\uff08Jorge Francisco Isidoro Luis Borges Acevedo\u30011899\u5e748\u670824\u65e5 - 1986\u5e746\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30db\u30eb\u30d8\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30dc\u30eb\u30d8\u30b9\uff08\uff09\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u5bb6\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3002\u7279\u306b\u300e\u4f1d\u5947\u96c6\u300f\u300e\u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30ec\u30d5\u300f\u306a\u3069\u306b\u53ce\u9332\u3055\u308c\u305f\u3001\u5922\u3084\u8ff7\u5bae\u3001\u7121\u9650\u3068\u5faa\u74b0\u3001\u67b6\u7a7a\u306e\u66f8\u7269\u3084\u4f5c\u5bb6\u3001\u5b97\u6559\u30fb\u795e\u306a\u3069\u3092\u30e2\u30c1\u30fc\u30d5\u3068\u3059\u308b\u5e7b\u60f3\u7684\u306a\u77ed\u7de8\u4f5c\u54c1\u306b\u3088\u3063\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u8a55\u4fa1\u306f1960\u5e74\u4ee3\u306e\u4e16\u754c\u7684\u306a\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u6587\u5b66\u30d6\u30fc\u30e0\u306b\u3088\u3063\u3066\u78ba\u7acb\u3055\u308c\u3001\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f20\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u30e2\u30c0\u30f3\u6587\u5b66\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002", "center_record_id": 547, "pos_guid": "Q909-it", "pos_text": "Le opere di Borges hanno contribuito alla letteratura filosofica e al genere fantasy. Il critico \u00c1ngel Flores, primo ad utilizzare l'espressione \"realismo magico\" per definire quel genere che intende rispondere al realismo e al naturalismo dominante del XIX secolo, considera come inizio di tale movimento la pubblicazione del libro di Borges Storia universale dell'infamia .", "pos_record_id": 548, "neg_guid": "Q31195-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 429 du calendrier julien.", "neg_record_id": 549}
{"center_guid": "Q569-zh", "center_text": "\u9239\uff08Beryllium\uff0c\u820a\u8b6f\u4f5c\u92cd\u3001\u9449\u3001\u92ca\uff09\u662f\u4e00\u7a2e\u5316\u5b78\u5143\u7d20\uff0c\u7b26\u865f\u70baBe\uff0c\u539f\u5b50\u5e8f\u70ba4\uff0c\u5c6c\u65bc\u9e7c\u571f\u91d1\u5c6c\u3002\u9239\u901a\u5e38\u5728\u5b87\u5b99\u5c04\u7ebf\u6563\u88c2\u904e\u7a0b\u4e2d\u7522\u751f\uff0c\u662f\u5b87\u5b99\u4e2d\u8f03\u70ba\u7a00\u6709\u7684\u5143\u7d20\u4e4b\u4e00\u3002\u6240\u6709\u81ea\u7136\u754c\u4e2d\u7684\u9239\u90fd\u8207\u5176\u4ed6\u5143\u7d20\u7d50\u5408\uff0c\u5f62\u6210\u7926\u7269\uff0c\u5982\u7da0\u67f1\u77f3\uff08\u6d77\u85cd\u5bf6\u77f3\u3001\u7956\u6bcd\u7da0\uff09\u548c\u91d1\u7da0\u5bf6\u77f3\u7b49\u3002\u55ae\u8cea\u9239\u5448\u92fc\u7070\u8272\uff0c\u8f15\u3001\u786c\u800c\u6613\u788e\u3002", "center_record_id": 552, "pos_guid": "Q569-de", "pos_text": "Beryllium ist ein chemisches Element mit dem Symbol Be und der Ordnungszahl\u00a04. Sein Name l\u00e4sst sich vom Mineral Beryll, einem berylliumhaltigen Edelstein, ableiten . In diesem Mineral sowie im Bertrandit ist auch der gr\u00f6\u00dfte Teil des in der Erdkruste vorhandenen Berylliums gebunden. Beryllium geh\u00f6rt zu den seltener vorkommenden Metallen.", "pos_record_id": 553, "neg_guid": "Q31004-en", "neg_text": "Year 547  was a common year starting on Tuesday  of the Julian calendar. The denomination 547 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "neg_record_id": 554}
{"center_guid": "Q6926-es", "center_text": "1724  fue un A\u00f1o bisiesto comenzando en s\u00e1bado seg\u00fan el calendario gregoriano.", "center_record_id": 555, "pos_guid": "Q6926-fr", "pos_text": "1724 est une ann\u00e9e bissextile commen\u00e7ant un samedi.", "pos_record_id": 556, "neg_guid": "Q819-ja", "neg_text": "\u30e9\u30aa\u30b9\u4eba\u6c11\u6c11\u4e3b\u5171\u548c\u56fd\uff08\u30e9\u30aa\u30b9\u3058\u3093\u307f\u3093\u307f\u3093\u3057\u3085\u304d\u3087\u3046\u308f\u3053\u304f\u3001\uff1a\u82f1\u8a9e\u540d Lao People's Democratic Republic\uff09\u3001\u901a\u79f0\u30e9\u30aa\u30b9\u306f\u3001\u6771\u5357\u30a2\u30b8\u30a2\u306e\u30a4\u30f3\u30c9\u30b7\u30ca\u534a\u5cf6\u306b\u4f4d\u7f6e\u3059\u308b\u5171\u548c\u5236\u56fd\u5bb6\u3002\u6771\u5357\u30a2\u30b8\u30a2\u8af8\u56fd\u9023\u5408\uff08ASEAN\uff09\u52a0\u76df\u56fd\u3001\u901a\u8ca8\u306f\u30ad\u30fc\u30d7\u3001\u4eba\u53e3\u7d04691\u4e07\u4eba\u3001\u9996\u90fd\u306f\u30f4\u30a3\u30a8\u30f3\u30c1\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002", "neg_record_id": 557}
{"center_guid": "Q4612-ja", "center_text": "\u30de\u30ec\u30fc\u30cd\u30fb\u30c7\u30a3\u30fc\u30c8\u30ea\u30d2\uff08Marlene Dietrich\u30011901\u5e7412\u670827\u65e5 - 1992\u5e745\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u30fb\u6b4c\u624b\u3002", "center_record_id": 482, "pos_guid": "Q4612-ru", "pos_text": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041c\u0430\u0433\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0430  \u0414\u0438\u0442\u0440\u0438\u0445 \u00a0\u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u0435\u043a\u0441-\u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b. \u041e\u043d\u0430 \u0435\u0449\u0451 \u043f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u043e\u0439, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432 \u0438 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043c\u043e\u0434\u0443, \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435. \u0414\u0438\u0442\u0440\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0430 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0448\u043e\u043a\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0442\u0438\u043f \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043e\u0431\u0430\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u044b, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u0432\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439, \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435 \u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u043e\u0439. \u0415\u0451 \u0441\u0443\u0434\u044c\u0431\u0430, \u0437\u0430\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0438 \u0441\u0435\u043a\u0441\u0435, \u0435\u0451 \u043e\u0434\u0438\u043d\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0432\u0441\u0435 \u0435\u0449\u0451 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441 \u0438 \u0441\u043f\u043e\u0440\u044b. \u0414\u0438\u0442\u0440\u0438\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u0430\u043a \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0415\u0451 \u0436\u0435\u0441\u0442\u043a\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e \u0441 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u043c\u0431\u0440\u043e\u043c \u0434\u043e \u0441\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0432\u043e\u043b\u043d\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u043e\u0431\u0430\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c. \u0412 1999 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u041c\u0430\u0440\u043b\u0435\u043d \u0414\u0438\u0442\u0440\u0438\u0445 \u043d\u0430 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e.", "pos_record_id": 558, "neg_guid": "Q6934830-en", "neg_text": "Articles and events specifically related to the year 1866.", "neg_record_id": 559}
{"center_guid": "Q32479-es", "center_text": "286  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en viernes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "center_record_id": 560, "pos_guid": "Q32479-en", "pos_text": "Year 286  was a common year starting on Friday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Maximus and Aquilinus . The denomination 286 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "pos_record_id": 561, "neg_guid": "Q30899-en", "neg_text": "Year 497  was a common year starting on Wednesday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Anastasius without colleague . The denomination 497 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "neg_record_id": 562}
{"center_guid": "Q6963-es", "center_text": "1731  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en lunes seg\u00fan el calendario gregoriano.", "center_record_id": 563, "pos_guid": "Q6963-fr", "pos_text": "1731 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un lundi.", "pos_record_id": 564, "neg_guid": "Q8753-zh", "neg_text": "\u6069\u91cc\u79d1\u00b7\u8d39\u7c73\uff08\uff1b\uff09\uff0c\u7f8e\u7c4d\u610f\u5927\u5229\u88d4\u7269\u7406\u5b66\u5bb6\uff0c\u7f8e\u56fd\u829d\u52a0\u54e5\u5927\u5b66\u7269\u7406\u5b66\u6559\u6388\u3002 \u4ed6\u5bf9\u91cf\u5b50\u529b\u5b66\u3001\u6838\u7269\u7406\u3001\u7c92\u5b50\u7269\u7406\u4ee5\u53ca\u7edf\u8ba1\u529b\u5b66\u90fd\u505a\u51fa\u4e86\u6770\u51fa\u8d21\u732e\uff0c\u66fc\u54c8\u987f\u8ba1\u5212\u671f\u95f4\u9886\u5bfc\u5236\u9020\u51fa\u4e16\u754c\u9996\u4e2a\u6838\u53cd\u5e94\u5806\uff08\u829d\u52a0\u54e51\u53f7\u5806\uff09\uff0c\u4e5f\u662f\u539f\u5b50\u5f39\u7684\u8bbe\u8ba1\u5e08\u548c\u7f14\u9020\u8005\u4e4b\u4e00\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u539f\u5b50\u80fd\u4e4b\u7236\u201d\u3002 \u8d39\u7c73\u62e5\u6709\u6570\u9879\u6838\u80fd\u76f8\u5173\u4e13\u5229\uff0c\u5e76\u57281938\u5e74\u56e0\u7814\u7a76\u7531\u4e2d\u5b50\u8f70\u51fb\u4ea7\u751f\u7684\u611f\u751f\u653e\u5c04\u4ee5\u53ca\u53d1\u73b0\u8d85\u94c0\u5143\u7d20\u800c\u83b7\u5f97\u4e86\u8bfa\u8d1d\u5c14\u7269\u7406\u5b66\u5956\u3002 \u4ed6\u662f\u7269\u7406\u5b66\u65e5\u6e10\u4e13\u95e8\u5316\u540e\u5c11\u6570\u51e0\u4f4d\u5728\u7406\u8bba\u65b9\u9762\u548c\u5b9e\u9a8c\u65b9\u9762\u7686\u80fd\u79f0\u4f5c\u4f7c\u4f7c\u8005\u7684\u7269\u7406\u5b66\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002", "neg_record_id": 565}
{"center_guid": "Q5228-fr", "center_text": "Cette page concerne l\u2019ann\u00e9e 1204 du calendrier julien.", "center_record_id": 566, "pos_guid": "Q5228-en", "pos_text": "Year 1204  was a leap year starting on Thursday  of the Julian calendar.", "pos_record_id": 567, "neg_guid": "Q11788-en", "neg_text": "Bears are carnivoran mammals of the family Ursidae. They are classified as caniforms, or doglike carnivorans. Although only eight species of bears are extant, they are widespread, appearing in a wide variety of habitats throughout the Northern Hemisphere and partially in the Southern Hemisphere. Bears are found on the continents of North America, South America, Europe, and Asia. Common characteristics of modern bears include large bodies with stocky legs, long snouts, small rounded ears, shaggy hair, plantigrade paws with five nonretractile claws, and short tails.", "neg_record_id": 568}
{"center_guid": "Q513-en", "center_text": "Mount Everest  is Earth's highest mountain above sea level, located in the Mahalangur Himal sub-range of the Himalayas. The international border between Nepal  and China  runs across its summit point.", "center_record_id": 569, "pos_guid": "Q513-zh", "pos_text": "\uff0c\u4e2d\u6587\u7b80\u79f0\u73e0\u5cf0\uff0c\u5c3c\u6cca\u5c14\u540d\u8428\u52a0\u739b\u5854\u5cf0\uff08\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u540d\u57c3\u4f5b\u52d2\u65af\u5cf0\uff08\uff09\uff0c\u70ba\u5730\u7403\u7b2c\u4e00\u9ad8\u5cf0\uff0c\u5c5e\u4e8e\u559c\u9a6c\u62c9\u96c5\u5c71\u8109\uff0c\u4f4d\u4e8e\u4e2d\u56fd\u897f\u85cf\u81ea\u6cbb\u5340\u4e0e\u5c3c\u6cca\u5c14\u8428\u52a0\u739b\u5854\u4e13\u533a\u8fb9\u754c\u4e0a\u30022005\u5e74\u4e2d\u570b\u570b\u5bb6\u6e2c\u7e6a\u5c40\u6e2c\u91cf\u7684\u5ca9\u9762\u9ad8\u70ba\uff0c\u5c3c\u6cca\u723e\u5247\u4f7f\u7528\u50b3\u7d71\u7684\u96ea\u84cb\u9ad88848 m\uff0cBBC\u62a5\u9053\u79f02010\u5e74\u8d77\u5169\u570b\u5b98\u65b9\u4e92\u76f8\u627f\u8a8d\u5c0d\u65b9\u7684\u6e2c\u91cf\u6578\u64da\uff0c\u4e2d\u56fd\u56fd\u5bb6\u6d4b\u7ed8\u5730\u7406\u4fe1\u606f\u5c40\u5219\u57282018\u5e742\u6708\u58f0\u660e\u5426\u8ba4\u6b64\u8bf4\u6cd5\uff0c\u4ecd\u91c7\u75288,844.43\u7c73\u6570\u636e\u81f3\u4eca\u3002\u5b83\u9664\u4e86\u662f\u6d77\u62d4\u6700\u9ad8\u7684\u5c71\u5cf0\u4e4b\u5916\uff0c\u4e5f\u662f\u8ddd\u96e2\u5730\u5fc3\u7b2c\u4e94\u9060\u7684\u9ad8\u5cf0\u3002\u5b83\u9644\u8fd1\u7684\u9ad8\u5cf0\u5305\u62ec8516 m\u7684\u6d1b\u5b50\u5cf0\u3001\u7684\u52aa\u5b50\u5cf0\u548c\u7684\u7ae0\u5b50\u5cf0\u3002", "pos_record_id": 570, "neg_guid": "Q7241-es", "neg_text": "Rabindranath Tagore, en bengal\u00ed \u09b0\u09ac\u09c0\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09a8\u09be\u09a5 \u09a0\u09be\u0995\u09c1\u09b0 , fue un poeta bengal\u00ed, poeta fil\u00f3sofo del movimiento Brahmo Samaj , artista, dramaturgo, m\u00fasico, novelista y autor de canciones que fue premiado con el Premio Nobel de Literatura en 1913, convirti\u00e9ndose as\u00ed en el primer laureado no europeo en obtener este reconocimiento.", "neg_record_id": 571}
{"center_guid": "Q7642-fr", "center_text": "1680 est une ann\u00e9e bissextile commen\u00e7ant un lundi.", "center_record_id": 572, "pos_guid": "Q7642-es", "pos_text": "1680  fue un a\u00f1o bisiesto comenzando en lunes seg\u00fan el calendario gregoriano.", "pos_record_id": 573, "neg_guid": "Q35149-it", "neg_text": "Il suo nome \u00e8 legato alla scoperta, avvenuta l'8 novembre 1895, della radiazione elettromagnetica nell'intervallo di frequenza oggi noto come raggi X. L'annuncio di questa scoperta fu dato il 5 gennaio 1896. Il luogo della scoperta oggi \u00e8 un piccolo museo, la R\u00f6ntgen-Ged\u00e4chtnisst\u00e4tte. A R\u00f6ntgen fu assegnata la laurea onoraria di dottore in medicina dall'Universit\u00e0 di W\u00fcrzburg.", "neg_record_id": 574}
{"center_guid": "Q8660-en", "center_text": "Karachi  is the capital of the Pakistani province of Sindh. It is the most populous city in Pakistan, and fifth-most-populous city proper in the world. Ranked as a beta-global city, the city is Pakistan's premier industrial and financial centre. It is the cultural, economic, philanthropic, educational, and political hub of the country, and Pakistan's most cosmopolitan city. Situated on the Arabian Sea, Karachi serves as a transport hub, and is home to Pakistan's two largest seaports, the Port of Karachi and Port Bin Qasim, as well as Pakistan's busiest airport, Jinnah International Airport.", "center_record_id": 577, "pos_guid": "Q8660-de", "pos_text": "Karatschi  ist die gr\u00f6\u00dfte Stadt Pakistans und Hauptstadt der Provinz Sindh; bis 1959 war sie die pakistanische Hauptstadt.", "pos_record_id": 578, "neg_guid": "Q31072-en", "neg_text": "Year 505  was a common year starting on Saturday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Theodorus and Sabinianus . The denomination 505 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "neg_record_id": 579}
{"center_guid": "Q514-zh", "center_text": "\u89e3\u5256\u5b66\uff08\u82f1\u8a9e\uff1aAnatomy\uff09\u662f\u6d89\u53ca\u751f\u547d\u4f53\u7684\u7ed3\u6784\u548c\u7ec4\u7ec7\u7684\u751f\u7269\u5b66\u5206\u652f\u5b66\u79d1Merriam Webster Dictionary\u3002\u89e3\u5256\u5b66\u548c\u80da\u80ce\u5b78\u3001\u6bd4\u8f03\u89e3\u5256\u5b78\u3001\u9032\u5316\u751f\u7269\u5b78\u548c\u7cfb\u7d71\u767c\u80b2\u6709\u5bc6\u5207\u95dc\u4fc2\uff0c\u800c\u9019\u4e9b\u4e5f\u53ef\u4ee5\u770b\u51fa\u89e3\u5256\u7d50\u69cb\u5728\u5373\u6642\uff08\u80da\u80ce\u5b78\uff09\u548c\u9577\u671f\uff08\u6f14\u5316\uff09\u6642\u9593\u5c3a\u5ea6\u4e0b\u7684\u8b8a\u5316\u3002\u4eba\u4f53\u89e3\u5256\u5b66\u662f\u91ab\u5b78\u7684\u57fa\u790e\u5b78\u79d1\u4e4b\u4e00Arr\u00e1ez-Aybar et al. . Relevance of human anatomy in daily clinical practice. Annals of Anatomy-Anatomischer Anzeiger, 192, 341\u2013348.\u3002", "center_record_id": 580, "pos_guid": "Q514-en", "pos_text": "Anatomy  is the branch of biology concerned with the study of the structure of organisms and their parts.Merriam Webster Dictionary Anatomy is a branch of natural science which deals with the structural organization of living things. It is an old science, having its beginnings in prehistoric times. Anatomy is inherently tied to developmental biology, embryology, comparative anatomy, evolutionary biology, and phylogeny, as these are the processes by which anatomy is generated over immediate  and long  timescales. Anatomy and physiology, which study  the structure and function of organisms and their parts, make a natural pair of related disciplines, and they are often studied together. Human anatomy is one of the essential basic sciences that are applied in medicine.Arr\u00e1ez-Aybar et al. . Relevance of human anatomy in daily clinical practice. Annals of Anatomy-Anatomischer Anzeiger, 192, 341\u2013348.", "pos_record_id": 581, "neg_guid": "Q23497-en", "neg_text": "Year 702  was a common year starting on Sunday  of the Julian calendar. The denomination 702 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "neg_record_id": 582}
{"center_guid": "Q23998-ru", "center_text": "\u0421\u0435\u043b\u044c\u0434\u0436\u0443\u043a\u0438 \u0443\u0432\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u043f\u043b\u0435\u043d \u0411\u0430\u043b\u0434\u0443\u0438\u043d\u0430 II", "center_record_id": 583, "pos_guid": "Q23998-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1123 du calendrier julien.", "pos_record_id": 584, "neg_guid": "Q5626361-it", "neg_text": "Categoria che raggruppa voci su Ghana, stato dell'Africa", "neg_record_id": 585}
{"center_guid": "Q6666-fr", "center_text": "1571 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un lundi.", "center_record_id": 586, "pos_guid": "Q6666-en", "pos_text": "Year 1571  was a common year starting on Monday  of the Julian calendar.", "pos_record_id": 587, "neg_guid": "Q5425-ru", "neg_text": "\u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 II \u0438 \u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u044b \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0438\u044e\u043b\u0435 1235 \u0433\u043e\u0434\u0430", "neg_record_id": 588}
{"center_guid": "Q5283-es", "center_text": "En la mineralog\u00eda, el diamante  es un al\u00f3tropo del carbono donde los \u00e1tomos de carbono est\u00e1n dispuestos en una variante de la estructura cristalina c\u00fabica centrada en la cara denominada \u00abred de diamante\u00bb. El diamante es la segunda forma m\u00e1s estable de carbono, despu\u00e9s del grafito; sin embargo, la tasa de conversi\u00f3n de diamante a grafito es despreciable a condiciones ambientales. El diamante tiene renombre espec\u00edficamente como un material con caracter\u00edsticas f\u00edsicas superlativas, muchas de las cuales derivan del fuerte enlace covalente entre sus \u00e1tomos. En particular, el diamante tiene la m\u00e1s alta dureza y conductividad t\u00e9rmica de todos los materiales conocidos por el ser humano. Estas propiedades determinan que la aplicaci\u00f3n industrial principal del diamante sea en herramientas de corte y de pulido adem\u00e1s de otras aplicaciones.", "center_record_id": 589, "pos_guid": "Q5283-en", "pos_text": "Diamond is a solid form of the element carbon with its atoms arranged in a crystal structure called diamond cubic. At room temperature and pressure, another solid form of carbon known as graphite is the chemically stable form, but diamond almost never converts to it. Diamond has the highest hardness and thermal conductivity of any natural material, properties that are utilized in major industrial applications such as cutting and polishing tools. They are also the reason that diamond anvil cells can subject materials to pressures found deep in the Earth.", "pos_record_id": 590, "neg_guid": "Q1410-fr", "neg_text": "Gibraltar  est un territoire britannique d'outre-mer., situ\u00e9 au sud de la p\u00e9ninsule Ib\u00e9rique, en bordure du d\u00e9troit de Gibraltar qui relie la M\u00e9diterran\u00e9e \u00e0 l'oc\u00e9an Atlantique. Il correspond au rocher de Gibraltar et \u00e0 ses environs imm\u00e9diats et est s\u00e9par\u00e9 de l'Espagne par une fronti\u00e8re de .", "neg_record_id": 591}
{"center_guid": "Q6374-en", "center_text": "Year 1437  was a common year starting on Tuesday  of the Julian calendar.", "center_record_id": 592, "pos_guid": "Q6374-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1437 du calendrier julien.", "pos_record_id": 593, "neg_guid": "Q33620-en", "neg_text": "AD 94  was a common year starting on Wednesday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Calpurnius and Magius . The denomination AD 94 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "neg_record_id": 594}
{"center_guid": "Q8581-ja", "center_text": "\u30b5\u30e9\u30c7\u30a3\u30f3\uff08\u30b5\u30e9\u30fc\u30d5\u30fb\u30a2\u30c3\uff1d\u30c7\u30a3\u30fc\u30f3\u3001 \u3001\u30af\u30eb\u30c9\u8a9e\uff1aSelahedd\u00een\u00ea Ey\u00fbb\u00ee\u30011137\u5e74\u307e\u305f\u306f1138\u5e74 - 1193\u5e743\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u3001\u30a2\u30a4\u30e6\u30fc\u30d6\u671d\u306e\u59cb\u7956\u3002\u73fe\u30a4\u30e9\u30af\u5317\u90e8\u306e\u30c6\u30a3\u30af\u30ea\u30fc\u30c8\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u306e\u30af\u30eb\u30c9\u4e00\u65cf\u306e\u51fa\u81ea\u3067\u3042\u308b\u3002", "center_record_id": 595, "pos_guid": "Q8581-de", "pos_text": "Kupfer-Dirham mit dem Idealbild einer Saladin repr\u00e4sentierenden, thronenden Herrschergestalt mit Globus in der Linken; gepr\u00e4gt  586 H. .Die umlaufende Inschrift lautet: .Zum Kupfer-Dirham innerhalb von Saladins Geldsystem, zur bildlichen Darstellung von Herrschern und zur Datierung der M\u00fcnze siehe Alfried Wieczorek u. a. : Saladin und die Kreuzfahrer. . Mainz am Rhein: von Zabern, 2005, S. 321 f. Sowie Stefan Heidemann: Geld verbindet \u2013 M\u00fcnzen der Zangiden, Ayyubiden und Kreuzfahrer. In: Syrien in der Zeit Saladins: Begleitschrift zur Sonderausstellung \u201eSaladin und die Kreuzfahrer\u201c im Landesmuseum f\u00fcr Natur und Mensch vom 05.03\u201302.07.2006. Oldenburg: Isensee Verlag 2006. S. 63\u201369.", "pos_record_id": 596, "neg_guid": "Q6893-fr", "neg_text": "1638 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un vendredi.", "neg_record_id": 597}
{"center_guid": "Q1747689-it", "center_text": "Per civilt\u00e0 romana si intendono i molteplici aspetti che si confanno alla popolazione indoeuropea costituita dai Romani ; sfaccettature sotto varie prospettive: sociale, religiosa, culturale, letteraria, artistica e militare.", "center_record_id": 598, "pos_guid": "Q1747689-de", "pos_text": "Roms Gr\u00fcndungsmythos: Die kapitolinische W\u00f6lfin s\u00e4ugt Romulus und Remus, 13. Jahrhundert. Die beiden Knaben stammen aus dem 15. Jahrhundert.", "pos_record_id": 599, "neg_guid": "Q11990-zh", "neg_text": "\u7e41\u6b96\uff0c\u6216\u751f\u6b96\uff0c\u662f\u900f\u904e\u751f\u7269\u7684\u65b9\u6cd5\u88fd\u9020\u751f\u7269\u500b\u9ad4\u7684\u904e\u7a0b\u3002\u7e41\u6b96\u662f\u6240\u6709\u751f\u547d\u90fd\u6709\u7684\u57fa\u672c\u73fe\u8c61\u4e4b\u4e00\u3002\u6bcf\u500b\u73fe\u5b58\u7684\u500b\u9ad4\u90fd\u662f\u4e0a\u4e00\u4ee3\u7e41\u6b96\u6240\u5f97\u4f86\u7684\u7d50\u679c\u3002\u5df2\u77e5\u7684\u7e41\u6b96\u65b9\u6cd5\u53ef\u5206\u70ba\u5169\u5927\u985e\uff1a\u6709\u6027\u751f\u6b96\u4ee5\u53ca\u7121\u6027\u751f\u6b96\u3002", "neg_record_id": 600}
{"center_guid": "Q24014-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 933 du calendrier julien.", "center_record_id": 601, "pos_guid": "Q24014-en", "pos_text": "Year 933  was a common year starting on Tuesday  of the Julian calendar.", "pos_record_id": 602, "neg_guid": "Q8436-zh", "neg_text": "\u5bb6\u5ead\u662f\u4e00\u7a2e\u4ee5\u5a5a\u59fb\u3001\u8840\u7de3\u3001\u6536\u990a\u6216\u540c\u5c45\u7b49\u95dc\u4fc2\u70ba\u57fa\u790e\u800c\u5f62\u6210\u7684\u5171\u540c\u751f\u6d3b\u55ae\u4f4d\u3002\u7531\u5a5a\u59fb\u7ec4\u6210\u7684\u5bb6\u5ead\u5173\u7cfb\uff0c\u7d93\u7531\u751f\u80b2\u5b69\u5b50\uff0c\u4ea7\u751f\u51fa\u4ee5\u8840\u7de3\u70ba\u9023\u5e36\u7684\u5bb6\u5ead\u6210\u5458\u3002\u9664\u6b64\u4e4b\u5916\uff0c\u5bb6\u5ead\u4e5f\u80fd\u7531\u6536\u517b\u800c\u5efa\u7acb\u7684\u4eb2\u5b50\u5173\u7cfb\u7ec4\u6210\u3002", "neg_record_id": 603}
{"center_guid": "Q30465-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 896 du calendrier julien.", "center_record_id": 604, "pos_guid": "Q30465-en", "pos_text": "Year 896  was a leap year starting on Thursday  of the Julian calendar.", "pos_record_id": 605, "neg_guid": "Q47886-fr", "neg_text": "340 est une ann\u00e9e bissextile commen\u00e7ant un mardi.", "neg_record_id": 606}
{"center_guid": "Q2451-fr", "center_text": "Le 19 d\u00e9cembre est le  jour de l'ann\u00e9e du calendrier gr\u00e9gorien, le  en cas d'ann\u00e9e bissextile. Il reste 12 jours avant la fin de l'ann\u00e9e.", "center_record_id": 607, "pos_guid": "Q2451-it", "pos_text": "Il 19 dicembre \u00e8 il 353\u00ba giorno del calendario gregoriano . Mancano 12 giorni alla fine dell'anno.", "pos_record_id": 608, "neg_guid": "Q9326-ru", "neg_text": "\u0412\u044c\u0435\u043d\u0442\u044c\u044f\u0301\u043d \u00a0\u2014 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430  \u0438 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u041b\u0430\u043e\u0441\u0430, \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u0440\u0435\u043a\u0435 \u041c\u0435\u043a\u043e\u043d\u0433 \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u044b \u0441 \u0422\u0430\u0438\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e\u043c, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b.", "neg_record_id": 609}
{"center_guid": "Q30396-en", "center_text": "AD 82  was a common year starting on Tuesday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Augustus and Sabinus . The denomination AD 82 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "center_record_id": 610, "pos_guid": "Q30396-es", "pos_text": "El a\u00f1o 82  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en martes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "pos_record_id": 611, "neg_guid": "Q2944440-en", "neg_text": "This is a category of stub articles. Please check the articles listed here and remove the  tag from them if they have been expanded since the tag was originally added.", "neg_record_id": 612}
{"center_guid": "Q31031-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 525 du calendrier julien.", "center_record_id": 613, "pos_guid": "Q31031-en", "pos_text": "Year 525  was a common year starting on Wednesday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Probus and Philoxenus . The denomination 525 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.  In this year, the monk Dionysius Exiguus proposed a calendar starting with the birth of Jesus , so this was the first time the year was designated AD. However, the system was not used in general until the reign of Charlemagne in the 9th century.", "pos_record_id": 614, "neg_guid": "Q2438-de", "neg_text": "Der 18. Dezember ist der 352. Tag des gregorianischen Kalenders , somit bleiben 13 Tage bis zum Jahresende.", "neg_record_id": 615}
{"center_guid": "Q33222-en", "center_text": "Year 186  was a common year starting on Saturday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Aurelius and Glabrio . The denomination 186 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "center_record_id": 616, "pos_guid": "Q33222-fr", "pos_text": "186 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un samedi.", "pos_record_id": 617, "neg_guid": "Q2578-es", "neg_text": "El 19 de mayo es el 139.\u00ba  d\u00eda del a\u00f1o del calendario gregoriano y el 140.\u00ba en los a\u00f1os bisiestos. Quedan 226\u00a0d\u00edas para finalizar el a\u00f1o.", "neg_record_id": 618}
{"center_guid": "Q30214-en", "center_text": "AD 65  was a common year starting on Tuesday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Nerva and Vestinus . The denomination AD 65 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "center_record_id": 619, "pos_guid": "Q30214-es", "pos_text": "El a\u00f1o 65  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en martes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "pos_record_id": 620, "neg_guid": "Q30992-es", "neg_text": "287  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en s\u00e1bado del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "neg_record_id": 621}
{"center_guid": "Q2774-fr", "center_text": "Blanco y Negro par Mariano Pedrero.", "center_record_id": 622, "pos_guid": "Q2774-it", "pos_text": "Il 15 agosto \u00e8 il 227\u00ba giorno del calendario gregoriano . Mancano 138 giorni alla fine dell'anno.", "pos_record_id": 623, "neg_guid": "Q6123-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1355 du calendrier julien.", "neg_record_id": 624}
{"center_guid": "Q41585-zh", "center_text": "\u5927\u536b\u00b7\u5e0c\u5c14\u4f2f\u7279\uff08\uff0c\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u6570\u5b66\u5bb6\uff0c\u662f19\u4e16\u7eaa\u548c20\u4e16\u7eaa\u521d\u6700\u5177\u5f71\u54cd\u529b\u7684\u6570\u5b66\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u5e0c\u5c14\u4f2f\u72791862\u5e74\u51fa\u751f\u4e8e\u54e5\u5c3c\u65af\u5821\uff08\u4eca\u4fc4\u7f57\u65af\u52a0\u91cc\u5b81\u683c\u52d2\uff09\uff0c1943\u5e74\u5728\u5fb7\u56fd\u54e5\u5ef7\u6839\u901d\u4e16\u3002\u4ed6\u56e0\u4e3a\u53d1\u660e\u4e86\u5927\u91cf\u7684\u601d\u60f3\u89c2\u5ff5\uff08\u4f8b\uff1a\u4e0d\u53d8\u91cf\u7406\u8bba\u3001\u3001\u5e0c\u5c14\u4f2f\u7279\u7a7a\u95f4\uff09\u800c\u88ab\u5c0a\u4e3a\u4f1f\u5927\u7684\u6570\u5b66\u5bb6\u3001\u79d1\u5b66\u5bb6\u3002", "center_record_id": 625, "pos_guid": "Q41585-fr", "pos_text": "David Hilbert, n\u00e9 en 1862 \u00e0 K\u00f6nigsberg et mort en 1943 \u00e0 G\u00f6ttingen, est un math\u00e9maticien allemand. Il est souvent consid\u00e9r\u00e9 comme un des plus grands math\u00e9maticiens du . Il a cr\u00e9\u00e9 ou d\u00e9velopp\u00e9 un large \u00e9ventail d'id\u00e9es fondamentales, que ce soit la th\u00e9orie des invariants, l'axiomatisation de la g\u00e9om\u00e9trie ou les fondements de l'analyse fonctionnelle .", "pos_record_id": 626, "neg_guid": "Q23434-it", "neg_text": "Fu autore di romanzi e di racconti.", "neg_record_id": 627}
{"center_guid": "Q30943-en", "center_text": "Year 551  was a common year starting on Sunday  of the Julian calendar. The denomination 551 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "center_record_id": 628, "pos_guid": "Q30943-es", "pos_text": "551  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en domingo del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "pos_record_id": 629, "neg_guid": "Q914807-fr", "neg_text": "Bienvenue dans l'aide de Wikip\u00e9dia", "neg_record_id": 630}
{"center_guid": "Q32710-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 590 du calendrier julien.", "center_record_id": 631, "pos_guid": "Q32710-en", "pos_text": "Year 590  was a common year starting on Sunday  of the Julian calendar. The denomination 590 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "pos_record_id": 632, "neg_guid": "Q5626618-it", "neg_text": "Questa categoria raccoglie le voci che trattano lo stato europeo della Croazia.", "neg_record_id": 633}
{"center_guid": "Q3015-es", "center_text": "El 30 de noviembre es el 334.\u00ba  d\u00eda del a\u00f1o en el calendario gregoriano y el 335.\u00ba en los a\u00f1os bisiestos. Quedan 31\u00a0d\u00edas para finalizar el a\u00f1o.", "center_record_id": 634, "pos_guid": "Q3015-ja", "pos_text": "11\u670830\u65e5\uff08\u3058\u3085\u3046\u3044\u3061\u304c\u3064\u3055\u3093\u3058\u3085\u3046\u306b\u3061\uff09\u306f\u3001\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\u3067\u5e74\u59cb\u304b\u3089334\u65e5\u76ee\uff08\u958f\u5e74\u3067\u306f335\u65e5\u76ee\uff09\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u5e74\u672b\u307e\u3067\u3042\u306831\u65e5\u3042\u308b\u300211\u6708\u306e\u6700\u7d42\u65e5\u3067\u3042\u308b\u3002", "pos_record_id": 635, "neg_guid": "Q6377-en", "neg_text": "Year 1438  was a common year starting on Wednesday  of the Julian calendar.", "neg_record_id": 636}
{"center_guid": "Q1398-es", "center_text": "Publio Virgilio Mar\u00f3n\u2009 , m\u00e1s conocido por su nomen, Virgilio, fue un poeta romano, autor de la Eneida, las Buc\u00f3licas y las Ge\u00f3rgicas. En la obra de Dante Alighieri, La Divina Comedia, aparece como su gu\u00eda a trav\u00e9s del Infierno y del Purgatorio.", "center_record_id": 637, "pos_guid": "Q1398-en", "pos_text": "Publius Vergilius Maro , usually called Virgil or Vergil in English, was an ancient Roman poet of the Augustan period. He wrote three of the most famous poems in Latin literature: the Eclogues , the Georgics, and the epic Aeneid. A number of minor poems, collected in the Appendix Vergiliana, are sometimes attributed to him.", "pos_record_id": 638, "neg_guid": "Q23900-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 832 du calendrier julien.", "neg_record_id": 639}
{"center_guid": "Q33099-es", "center_text": "El a\u00f1o 132  fue un a\u00f1o bisiesto comenzado en lunes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "center_record_id": 640, "pos_guid": "Q33099-en", "pos_text": "Year 132  was a leap year starting on Monday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Serius and Sergianus . The denomination 132 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "pos_record_id": 641, "neg_guid": "Q478595-de", "neg_text": "Der Internationale Flughafen T\u00e2n S\u01a1n Nh\u1ea5t  ist Vietnams gr\u00f6\u00dfter internationaler Flughafen. Er befindet sich in Ho-Chi-Minh-Stadt  im S\u00fcden Vietnams. Sein IATA-code SGN wurde aus dem ehemaligen Namen Saigon abgeleitet. 2010 wickelte der Flughafen etwa 18 Millionen Passagiere ab. Das sind circa 250 Prozent mehr als im Jahr 2005. 2016 waren es bereits 32,5 Millionen.", "neg_record_id": 642}
{"center_guid": "Q1410828-ru", "center_text": "\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u043f\u043e \u0430\u043b\u0444\u0430\u0432\u0438\u0442\u0443", "center_record_id": 643, "pos_guid": "Q1410828-it", "pos_text": "Categoria che raggruppa sottocategorie e voci attinenti alla Germania.", "pos_record_id": 644, "neg_guid": "Q9081-en", "neg_text": "Knowledge is a familiarity, awareness, or understanding of someone or something, such as facts, information, descriptions, or skills, which is acquired through experience or education by perceiving, discovering, or learning.", "neg_record_id": 645}
{"center_guid": "Q6185-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1364 du calendrier julien.", "center_record_id": 646, "pos_guid": "Q6185-en", "pos_text": "Year 1364  was a leap year starting on Monday  of the Julian calendar.", "pos_record_id": 647, "neg_guid": "Q19020-zh", "neg_text": "\u5b66\u9662\u5956\uff08\uff09\uff0c\u5168\u540d\u5b78\u9662\u529f\u7e3e\u734e\uff08\uff09\uff0c\u901a\u7a31\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u3001\u91d1\u734e\u3001\u5965\u65af\u5361\u5956\u6216\u5967\u65af\u5361\uff08\uff1b2013\u5e742\u670820\u65e5\u8d77\u6210\u70ba\u6b63\u5f0f\u540d\u7a31\uff09\uff0c\u662f\u6bcf\u5e74\u7531\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u827a\u672f\u4e0e\u79d1\u5b66\u5b66\u9662\u7d44\u7e54\u8207\u9812\u767c\uff0c\u65e8\u5728\u9f13\u52b1\u904e\u53bb\u4e00\u5e74\u9593\u4f18\u79c0\u7535\u5f71\u7684\u521b\u4f5c\u4e0e\u53d1\u5c55\u7684\u734e\u52f5\u6d3b\u52d5\uff0c\u4e0d\u4ec5\u662f\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u696d\u754c\u5e74\u5ea6\u6700\u91cd\u8981\u7684\u6d3b\u52d5\uff0c\u4ea6\u662f\u76ee\u524d\u6700\u53d7\u4e16\u754c\u77da\u76ee\u7684\u96fb\u5f71\u734e\u4e4b\u4e00\u3002\u76ee\u524d\u8a2d\u670920\u591a\u4e2a\u4e0d\u540c\u7684\u5956\u9879\uff0c\u56ca\u62ec\u4e86\u5404\u79cd\u7535\u5f71\u7c7b\u578b\u3002\u8eab\u70ba\u4e16\u754c\u5386\u53f2\u6700\u60a0\u4e45\u7684\u6f14\u85dd\u734e\u52f5\u6d3b\u52d5\uff0c\u5176\u5728\u7f8e\u570b\u6f14\u85dd\u696d\u754c\u7684\u5730\u4f4d\u4e0e\u9488\u5bf9\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u7684\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u3001\u9488\u5bf9\u7535\u89c6\u7684\u827e\u7f8e\u5956\u3001\u9488\u5bf9\u821e\u53f0\u5287\u7684\u6258\u5c3c\u5956\u76f8\u5f53\uff0c\u800c\u8fd9\u4e9b\u5956\u4e5f\u90fd\u662f\u4ee5\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u4e3a\u699c\u6837\u800c\u5275\u5efa\u7684\u3002", "neg_record_id": 648}
{"center_guid": "Q214-en", "center_text": "Slovakia , officially the Slovak Republic , is a landlocked country in Central Europe. It is bordered by Poland to the north, Ukraine to the east, Hungary to the south, Austria to the west, and the Czech Republic to the northwest. Slovakia's territory spans about 49000 km2 and is mostly mountainous. The population is over 5.4 million and consists mostly of Slovaks. The capital and largest city is Bratislava, and the second-largest city is Ko\u0161ice. The official language is Slovak.", "center_record_id": 649, "pos_guid": "Q214-zh", "pos_text": "\u65af\u6d1b\u4f10\u514b\u5171\u548c\u56fd\uff08\uff09\uff0c\u901a\u7a31\u65af\u6d1b\u4f10\u514b\uff08\uff09\uff0c\u662f\u4e2d\u6b27\u7684\u4e00\u4e2a\u5185\u9646\u56fd\u5bb6\uff0c\u9762\u79ef4.9\u4e07\u5e73\u65b9\u516c\u91cc\uff0c\u7ea6540\u4e07\u5c45\u6c11\u3002\u897f\u5317\u90bb\u6377\u514b\uff0c\u5317\u90bb\u6ce2\u5170\uff0c\u4e1c\u90bb\u4e4c\u514b\u5170\uff0c\u5357\u90bb\u5308\u7259\u5229\uff0c\u897f\u5357\u90bb\u5965\u5730\u5229\uff0c\u9996\u90fd\u548c\u6700\u5927\u57ce\u5e02\u4e3a\u5e03\u62c9\u8fea\u65af\u62c9\u53d1\u3002", "pos_record_id": 650, "neg_guid": "Q9377-ru", "neg_text": "\u0421\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0447\u043a\u0438:1. \u041c\u043e\u0437\u0433\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u044b 2. \u0412\u044b\u043d\u043e\u0441\u044f\u0449\u0430\u044f \u043a\u043b\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u0430 3. \u041f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f 4. \u041f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u043d\u0430 5. \u041f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u0430 6. \u041f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043b\u043e\u0445\u0430\u043d\u043a\u0430 7. \u041c\u043e\u0447\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a 8. \u041c\u0430\u043b\u0430\u044f \u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0447\u0430\u0448\u043a\u0430 9. \u0424\u0438\u0431\u0440\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043f\u0441\u0443\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0447\u043a\u0438 10. \u041d\u0438\u0436\u043d\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441 \u043f\u043e\u0447\u043a\u0438 11. \u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u044e\u0441 \u043f\u043e\u0447\u043a\u0438 12. \u041f\u0440\u0438\u043d\u043e\u0441\u044f\u0449\u0430\u044f \u043a\u043b\u0443\u0431\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e\u043b\u0430 13. \u041d\u0435\u0444\u0440\u043e\u043d 14. \u041f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u0437\u0443\u0445\u0430 15. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u0430\u044f \u0447\u0430\u0448\u043a\u0430 16. \u0412\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u044b 17. \u041f\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0431", "neg_record_id": 651}
{"center_guid": "Q25261-fr", "center_text": "La m\u00e9t\u00e9orologie est une science qui a pour objet l'\u00e9tude des ph\u00e9nom\u00e8nes atmosph\u00e9riques tels que les nuages, les pr\u00e9cipitations ou le vent dans le but de comprendre comment ils se forment et \u00e9voluent en fonction des param\u00e8tres mesur\u00e9s tels que la pression, la temp\u00e9rature et l'humidit\u00e9. Le mot vient du grec ancien  qui d\u00e9signe les particules en suspension dans l'atmosph\u00e8re et  veut dire \u00ab\u00a0discours\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0connaissance\u00a0\u00bb.", "center_record_id": 652, "pos_guid": "Q25261-zh", "pos_text": "\u6c14\u8c61\u5b66\u662f\u628a\u5927\u6c14\u5f53\u4f5c\u7814\u7a76\u7684\u5ba2\u4f53\uff0c\u4ece\u5b9a\u6027\u548c\u5b9a\u91cf\u4e24\u65b9\u9762\u6765\u8bf4\u660e\u5927\u6c14\u7279\u5f81\u7684\u5b66\u79d1\uff0c\u96c6\u4e2d\u7814\u7a76\u5927\u6c14\u7684\u5929\u6c14\u60c5\u51b5\u548c\u53d8\u5316\u89c4\u5f8b\u548c\u5bf9\u5929\u6c14\u7684\u9884\u62a5\u3002\u6c14\u8c61\u5b66\u662f\u5927\u6c14\u79d1\u5b66\u7684\u4e00\u4e2a\u5206\u652f\u3002", "pos_record_id": 653, "neg_guid": "Q7235794-it", "neg_text": "Categoria che raccoglie voci sullo stato del Guatemala, in America settentrionale", "neg_record_id": 654}
{"center_guid": "Q1000-de", "center_text": "Gabun  ist ein Staat in Zentralafrika. Er grenzt an Kamerun, \u00c4quatorialguinea und die Republik Kongo sowie an den Golf von Guinea. Durch das Land verl\u00e4uft der \u00c4quator. Gabun hat rund zwei Millionen Einwohner . Im Jahr 2017 belegte es im Index der menschlichen Entwicklung Rang 110 von 189 L\u00e4ndern. Dank seiner \u00d6lvorkommen z\u00e4hlt es zu den wohlhabenderen L\u00e4ndern Afrikas. Seit 1967 wird das Land von der Familie Bongo regiert und gilt vielen internationalen Beobachtern als Diktatur. Nach 42 Jahren \u00fcbernahm der heutige Pr\u00e4sident Ali-Ben Bongo Ondimba 2009 nach einer umstrittenen Wahl die Herrschaft von seinem Vater Omar Bongo.", "center_record_id": 655, "pos_guid": "Q1000-fr", "pos_text": "Le Gabon, en forme longue la R\u00e9publique gabonaise, est un pays situ\u00e9 en Afrique centrale, travers\u00e9 par l'\u00e9quateur, frontalier \u00e0 l'est, au sud-est et au sud de la r\u00e9publique du Congo, au nord-ouest de la Guin\u00e9e \u00e9quatoriale et au nord du Cameroun. Ancienne colonie fran\u00e7aise, le Gabon est ind\u00e9pendant depuis le 17 ao\u00fbt 1960.", "pos_record_id": 656, "neg_guid": "Q2652-es", "neg_text": "1964  fue un a\u00f1o bisiesto comenzando en mi\u00e9rcoles seg\u00fan el calendario gregoriano.", "neg_record_id": 657}
{"center_guid": "Q6452-en", "center_text": "Year 1450  was a common year starting on Thursday  of the Julian calendar.", "center_record_id": 658, "pos_guid": "Q6452-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1450 du calendrier julien.", "pos_record_id": 659, "neg_guid": "Q4087-it", "neg_text": "L'ammoniaca \u00e8 un composto dell'azoto di formula chimica NH3. Si presenta come un gas incolore, tossico, dall'odore pungente caratteristico. \u00c8 molto solubile in acqua a cui conferisce una netta basicit\u00e0.", "neg_record_id": 660}
{"center_guid": "Q34056-en", "center_text": "Year 326  was a common year starting on Saturday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Constantinus and Constantinus . The denomination 326 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "center_record_id": 661, "pos_guid": "Q34056-fr", "pos_text": "326 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un samedi.", "pos_record_id": 662, "neg_guid": "Q19704-en", "neg_text": "Year 1181  was a common year starting on Thursday  of the Julian calendar.", "neg_record_id": 663}
{"center_guid": "Q23629-en", "center_text": "Year 870  was a common year starting on Sunday  of the Julian calendar.", "center_record_id": 664, "pos_guid": "Q23629-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 870 du calendrier julien.", "pos_record_id": 665, "neg_guid": "Q23596-es", "neg_text": "14  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en lunes seg\u00fan el calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "neg_record_id": 666}
{"center_guid": "Q23791-en", "center_text": "Year 998  was a common year starting on Saturday  of the Julian calendar.", "center_record_id": 667, "pos_guid": "Q23791-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 998 du calendrier julien.", "pos_record_id": 668, "neg_guid": "Q4617-de", "neg_text": "Corbin Bleu Reivers  ist ein US-amerikanischer Schauspieler, S\u00e4nger, T\u00e4nzer und Model italienischer und jamaikanischer Abstammung.", "neg_record_id": 669}
{"center_guid": "Q19361-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1050 du calendrier julien.", "center_record_id": 670, "pos_guid": "Q19361-en", "pos_text": "Year 1050  was a common year starting on Monday  of the Julian calendar.", "pos_record_id": 671, "neg_guid": "Q6621-fr", "neg_text": "1562 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un jeudi.", "neg_record_id": 672}
{"center_guid": "Q3230-zh", "center_text": "\u5730\u7403\u5927\u6c23\u5c64\uff0c\u53c8\u7a31\u5927\u6c23\u5708\uff0c\u56e0\u91cd\u529b\u95dc\u4fc2\u800c\u570d\u7e5e\u8457\u5730\u7403\u7684\u4e00\u5c64\u6df7\u5408\u6c23\u9ad4\uff0c\u662f\u5730\u7403\u6700\u5916\u90e8\u7684\u6c14\u4f53\u5708\u5c42\uff0c\u5305\u56f4\u7740\u6d77\u6d0b\u548c\u9646\u5730\uff0c\u5927\u6c14\u5708\u6ca1\u6709\u786e\u5207\u7684\u4e0a\u754c\uff0c\u5728\u79bb\u5730\u88682000-16000\u516c\u91cc\u9ad8\u7a7a\u4ecd\u6709\u7a00\u8584\u7684\u6c14\u4f53\u548c\u57fa\u672c\u7c92\u5b50\uff0c\u5728\u5730\u4e0b\u3001\u571f\u58e4\u548c\u67d0\u4e9b\u5ca9\u77f3\u4e2d\u4e5f\u4f1a\u6709\u5c11\u91cf\u6c23\u9ad4\uff0c\u5b83\u4eec\u4e5f\u53ef\u8996\u540c\u5927\u6c14\u5708\u7684\u7d44\u6210\u90e8\u5206\uff0c\u5730\u7403\u5927\u6c14\u7684\u4e3b\u8981\u6210\u5206\u70ba\u6c2e\u3001\u6c27\u3001\u6c29\u3001\u4e8c\u6c27\u5316\u78b3\u548c\u4e0d\u52300.04%\u6bd4\u4f8b\u7684\u5fae\u91cf\u6c23\u9ad4\uff0c\u9019\u4e9b\u6df7\u5408\u6c23\u9ad4\u5373\u7a31\u70ba\u7a7a\u6c23\uff0c\u5730\u7403\u5927\u6c14\u5708\u6c14\u4f53\u7684\u603b\u8d28\u91cf\u7ea6\u4e3a5.15\u00d71018 \u5343\u514b\uff0c\u76f8\u5f53\u4e8e\u5730\u7403\u603b\u8d28\u91cf\u7684\u767e\u4e07\u5206\u4e4b0.86\uff0c\u7531\u4e8e\u5730\u7403\u5f15\u529b\u4f5c\u7528\uff0c\u51e0\u4e4e\u5168\u90e8\u7684\u6c14\u4f53\u96c6\u4e2d\u5728\u79bb\u5730\u9762100\u516c\u91cc\u7684\u71b1\u5c42\u3001\u5176\u4e2d99%\u5728\u4f4e\u65bc25\uff5e30\u516c\u91cc\u4ee5\u5167\uff0c\u5730\u7403\u9ad8\u5bc6\u5ea6\u5927\u6c23\u7684\u6c23\u58d3\u4e5f\u76f8\u7576\u9a5a\u4eba\uff0c\u6d77\u5e73\u9762\u6bcf\u5e73\u65b9\u516c\u5c3a\u6240\u53d7\u7a7a\u6c23\u64e0\u58d3\u9ad8\u905411\u516c\u5678\uff0c\u6bcf\u7acb\u65b9\u516c\u5c3a\u7684\u7a7a\u6c23\u8cea\u91cf\u53ef\u90541.29kg\u4e4b\u591a\u3002\u5927\u6c23\u5c64\u4fdd\u8b77\u5730\u8868\u907f\u514d\u592a\u967d\u8f3b\u5c04\u76f4\u63a5\u7167\u5c04\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u7d2b\u5916\u7dda\uff1b\u4e5f\u53ef\u4ee5\u6e1b\u5c11\u4e00\u5929\u7576\u4e2d\u6975\u7aef\u6eab\u5dee\u7684\u51fa\u73fe\u3002", "center_record_id": 673, "pos_guid": "Q3230-es", "pos_text": "longitudes de onda azules sean m\u00e1s visibles que las de otros colores, lo cual da un color azulado a la atm\u00f3sfera terrestre desde el espacio. En el trasfondo se puede apreciar la Luna ligeramente distorsionada por el aire.", "pos_record_id": 674, "neg_guid": "Q6636-en", "neg_text": "Homosexuality is romantic attraction, sexual attraction, or sexual behavior between members of the same sex or gender.  As a sexual orientation, homosexuality is \"an enduring pattern of emotional, romantic, and/or sexual attractions\" to people of the same sex. It \"also refers to a person's sense of identity based on those attractions, related behaviors, and membership in a community of others who share those attractions.\"", "neg_record_id": 675}
{"center_guid": "Q32757-es", "center_text": "403  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en jueves del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "center_record_id": 678, "pos_guid": "Q32757-en", "pos_text": "Year 403  was a common year starting on Thursday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Theodosius and Rumoridus . The denomination 403 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "pos_record_id": 679, "neg_guid": "Q33744-en", "neg_text": "Year 285  was a common year starting on Thursday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the \"Year of the Consulship of Carinus and Aurelius\" . The denomination 285 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "neg_record_id": 680}
{"center_guid": "Q2955-fr", "center_text": "Le 24 octobre est le  jour de l'ann\u00e9e du calendrier gr\u00e9gorien, le  en cas d'ann\u00e9e bissextile. Il reste 68 jours avant la fin de l'ann\u00e9e.", "center_record_id": 681, "pos_guid": "Q2955-es", "pos_text": "El 24 de octubre es el 297.\u00ba  d\u00eda del a\u00f1o en el calendario gregoriano y el 298.\u00ba en los a\u00f1os bisiestos. Quedan 68\u00a0d\u00edas para finalizar el a\u00f1o.", "pos_record_id": 682, "neg_guid": "Q7235877-ru", "neg_text": "\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0431\u044b\u0432\u0448\u0435\u0439 \u042e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0438", "neg_record_id": 683}
{"center_guid": "Q30322-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 536 du calendrier julien.", "center_record_id": 684, "pos_guid": "Q30322-en", "pos_text": "Year 536  was a leap year starting on Tuesday of the Julian calendar. At the time, it was known as the \"Year after the Consulship of Belisarius\" . The denomination 536 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "pos_record_id": 685, "neg_guid": "Q2695-de", "neg_text": "Der 6. Juli ist der 187. Tag des gregorianischen Kalenders , somit bleiben noch 178 Tage bis zum Jahresende.", "neg_record_id": 686}
{"center_guid": "Q24696-fr", "center_text": "330 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un jeudi.", "center_record_id": 410, "pos_guid": "Q24696-es", "pos_text": "330  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en jueves del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "pos_record_id": 687, "neg_guid": "Q7805-es", "neg_text": "1792  fue un a\u00f1o bisiesto comenzando en domingo seg\u00fan el calendario gregoriano.", "neg_record_id": 688}
{"center_guid": "Q2427-en", "center_text": "Typically the March equinox falls on this date, marking the vernal point in the Northern Hemisphere and the autumnal point in the Southern Hemisphere.", "center_record_id": 689, "pos_guid": "Q2427-ja", "pos_text": "3\u670820\u65e5\uff08\u3055\u3093\u304c\u3064\u306f\u3064\u304b\u3001\u3055\u3093\u304c\u3064\u306b\u3058\u3085\u3046\u306b\u3061\uff09\u306f\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\u3067\u5e74\u59cb\u304b\u308979\u65e5\u76ee \uff08\u958f\u5e74\u3067\u306f80\u65e5\u76ee\uff09\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u5e74\u672b\u307e\u3067\u3042\u3068286\u65e5\u3042\u308b\u3002", "pos_record_id": 690, "neg_guid": "Q33620-en", "neg_text": "AD 94  was a common year starting on Wednesday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Calpurnius and Magius . The denomination AD 94 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "neg_record_id": 594}
{"center_guid": "Q2035-fr", "center_text": "1901 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un mardi. C\u2019est la premi\u00e8re ann\u00e9e du .", "center_record_id": 693, "pos_guid": "Q2035-de", "pos_text": "Das Jahr 1901 markiert den Beginn des 20. Jahrhunderts. Es werden das erste Mal Nobelpreise vergeben. Zu den Preistr\u00e4gern geh\u00f6ren Wilhelm Conrad R\u00f6ntgen f\u00fcr die Entdeckung der R\u00f6ntgenstrahlung und Emil von Behring f\u00fcr die Erforschung der Diphtherie. Henri Dunant erh\u00e4lt zusammen mit dem \u201eApostel des Friedens\u201c Fr\u00e9d\u00e9ric Passy den Friedensnobelpreis.", "pos_record_id": 694, "neg_guid": "Q6889-fr", "neg_text": "1637 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un vendredi.", "neg_record_id": 695}
{"center_guid": "Q970-en", "center_text": "The Comoros , officially the Union of the Comoros , is an island country  in the Indian Ocean located at the northern end of the Mozambique Channel off the eastern coast of Africa between northeastern Mozambique, the French region of Mayotte, and northwestern Madagascar. The capital and largest city in Comoros is Moroni. The religion of the majority of the population is Sunni Islam.", "center_record_id": 696, "pos_guid": "Q970-it", "pos_text": "L\u2019Unione delle Comore   \u00e8 uno stato insulare dell'Africa Orientale posto all'estremit\u00e0 settentrionale del Canale del Mozambico, nell'Oceano Indiano, tra il Madagascar e il Mozambico. La nazione \u00e8 composta da tre isole vulcaniche: Grande Comore, Moh\u00e9li e Anjouan, mentre la vicina isola di Mayotte \u00e8 reclamata dalle Comore ma ha rifiutato l'indipendenza dalla Francia.", "pos_record_id": 697, "neg_guid": "Q316-es", "neg_text": "j\u00f3venes no est\u00e1 en el coraz\u00f3n, sino en los ojos\u00bb. William Shakespeare. Pintura de Bernard Dicksee .", "neg_record_id": 698}
{"center_guid": "Q2616-zh", "center_text": "6\u67087\u65e5\u662f\u516c\u5386\u4e00\u5e74\u4e2d\u7684\u7b2c158\u5929\uff08\u95f0\u5e74\u7b2c159\u5929\uff09\uff0c\u96e2\u5168\u5e74\u7d50\u675f\u9084\u6709207\u5929\u3002", "center_record_id": 699, "pos_guid": "Q2616-fr", "pos_text": "Le 7 juin est le  jour de l'ann\u00e9e du calendrier gr\u00e9gorien, le  en cas d'ann\u00e9e bissextile. Il reste 207 jours avant la fin de l'ann\u00e9e.", "pos_record_id": 700, "neg_guid": "Q7365-ru", "neg_text": "\u0421\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0438\u0441\u0443\u043d\u043e\u043a \u043c\u044b\u0448\u0446 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "neg_record_id": 701}
{"center_guid": "Q33548-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 438 du calendrier julien.", "center_record_id": 702, "pos_guid": "Q33548-es", "pos_text": "438  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en s\u00e1bado del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "pos_record_id": 703, "neg_guid": "Q2562-de", "neg_text": "Der 15. Mai ist der 135. Tag des gregorianischen Kalenders , somit verbleiben noch 230 Tage bis zum Jahresende. Auch der r\u00f6mische und der Julianische Kalender kennen den 15. Mai . Daten vor der Gregorianischen Kalenderreform werden in der Regel im Julianischen Kalender angegeben.", "neg_record_id": 704}
{"center_guid": "Q23498-en", "center_text": "Archaeology, or archeology, is the study of human activity through the recovery and analysis of material culture. The archaeological record consists of artifacts, architecture, biofacts or ecofacts and cultural landscapes. Archaeology can be considered both a social science and a branch of the humanities.  In North America archaeology is a sub-field of anthropology, while in Europe it is often viewed as either a discipline in its own right or a sub-field of other disciplines.", "center_record_id": 705, "pos_guid": "Q23498-es", "pos_text": "Pinturas rupestres de la Cueva de las Manos, Santa Cruz, Argentina, fechadas en el 7350\u00a0a.\u00a0C., se encuentran entre las expresiones art\u00edsticas m\u00e1s antiguas de Am\u00e9rica.", "pos_record_id": 706, "neg_guid": "Q11881-fr", "neg_text": "John Tyler, n\u00e9 le  dans le comt\u00e9 de Charles City  et mort le  \u00e0 Richmond , est un homme d'\u00c9tat, militaire et avocat am\u00e9ricain, 10 pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis.", "neg_record_id": 707}
{"center_guid": "Q4619-it", "center_text": "A questa categoria afferiscono sia voci che riguardano esclusivamente la matematica, sia voci con contenuti misti e che fanno capo anche ad una disciplina diversa e alla relativa categoria.", "center_record_id": 708, "pos_guid": "Q4619-ja", "pos_text": "\u6570\u5b66\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u6982\u5ff5\u3084\u5b9a\u7406\u306f\u52ff\u8ad6\u3001\u6570\u5b66\u3092\u5fdc\u7528\u3057\u305f\u6280\u8853\u306a\u3069\u3001\u6570\u5b66\u306b\u5e7e\u3089\u304b\u3067\u3082\u95a2\u9023\u3057\u305f\u8a18\u4e8b\u306f\u3053\u306e\u30ab\u30c6\u30b4\u30ea\u304b\u3001\u307e\u305f\u306f\u30b5\u30d6\u30ab\u30c6\u30b4\u30ea\u306b\u542b\u3081\u3066\u304f\u3060\u3055\u3044\u3002", "pos_record_id": 709, "neg_guid": "Q30437-es", "neg_text": "El a\u00f1o 190  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en jueves del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "neg_record_id": 710}
{"center_guid": "Q156-ja", "center_text": "\u5316\u5b66\u306b\u304a\u3044\u3066\u306e\u30a2\u30eb\u30b3\u30fc\u30eb\uff08\u8461: \u00c1lcool\u3001\u82f1: Alcohol\uff09\u3068\u306f\u3001\u70ad\u5316\u6c34\u7d20\u306e\u6c34\u7d20\u539f\u5b50\u3092\u30d2\u30c9\u30ed\u30ad\u30b7\u57fa  \u3067\u7f6e\u304d\u63db\u3048\u305f\u7269\u8cea\u306e\u7dcf\u79f0\u3067\u3042\u308b\u3002\u305f\u3060\u3057\u3001\u82b3\u9999\u74b0\u306e\u6c34\u7d20\u539f\u5b50\u3092\u7f6e\u63db\u3057\u305f\u3082\u306e\u306f\u30d5\u30a7\u30ce\u30fc\u30eb\u985e\u3068\u547c\u3070\u308c\u3001\u30a2\u30eb\u30b3\u30fc\u30eb\u3068\u533a\u5225\u3055\u308c\u308b\u3002", "center_record_id": 711, "pos_guid": "Q156-ru", "pos_text": "\u041c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u043c\u043e\u043b\u0435\u043a\u0443\u043b\u044b \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439\u0448\u0435\u0433\u043e \u0441\u043f\u0438\u0440\u0442\u0430\u00a0\u2014 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043d\u043e\u043b\u0430", "pos_record_id": 712, "neg_guid": "Q30430-en", "neg_text": "Year 627  was a common year starting on Thursday  of the Julian calendar. The denomination 627 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "neg_record_id": 713}
{"center_guid": "Q2057-fr", "center_text": "1909 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un vendredi.", "center_record_id": 714, "pos_guid": "Q2057-es", "pos_text": "1909  fue un A\u00f1o normal comenzado en viernes seg\u00fan el calendario gregoriano.", "pos_record_id": 715, "neg_guid": "Q2-ru", "neg_text": "| \u0432\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043a\u043e\u0441\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f = 11,186 \u043a\u043c/\u0441", "neg_record_id": 716}
{"center_guid": "Q30607-es", "center_text": "682  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en mi\u00e9rcoles del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "center_record_id": 717, "pos_guid": "Q30607-en", "pos_text": "Year 682  was a common year starting on Wednesday  of the Julian calendar. The denomination 682 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "pos_record_id": 718, "neg_guid": "Q381-es", "neg_text": "Ubuntu  es un sistema operativo de c\u00f3digo abierto para computadores. Es una distribuci\u00f3n de Linux basada en la arquitectura de Debian. Actualmente corre en computadores de escritorio y servidores, en arquitecturas Intel, AMD y ARM. Est\u00e1 orientado al usuario promedio, con un fuerte enfoque en la facilidad de uso y en mejorar la experiencia del usuario. Est\u00e1 compuesto de m\u00faltiple software normalmente distribuido bajo una licencia libre o de c\u00f3digo abierto. Estad\u00edsticas web sugieren que la cuota de mercado de Ubuntu dentro de las distribuciones Linux es, aproximadamente, del 52%, y con una tendencia a aumentar como servidor web.", "neg_record_id": 719}
{"center_guid": "Q1011-de", "center_text": "Ausschlie\u00dfliche Wirtschaftszone von Kap Verde", "center_record_id": 720, "pos_guid": "Q1011-es", "pos_text": "Cabo Verde, cuyo nombre oficial es Rep\u00fablica de Cabo Verde , es un estado soberano insular de \u00c1frica, situado en el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico, m\u00e1s concretamente en el archipi\u00e9lago volc\u00e1nico macaron\u00e9sico de Cabo Verde, frente a las costas senegalesas. Su forma de gobierno es la rep\u00fablica semipresidencialista y su territorio est\u00e1 organizado en 22 concelhos o municipios. Su capital y ciudad m\u00e1s poblada es Praia.", "pos_record_id": 721, "neg_guid": "Q1877-it", "neg_text": "\u0110\u1ed3ng H\u1edbi \u00e8 la citt\u00e0 capitale della provincia di Qu\u1ea3ng B\u00ecnh nel Vi\u1ec7t Nam Centrale. La citt\u00e0 \u00e8 estesa per 154.54 km\u00b2, con una popolazione che nel 2005 ammontava a circa 130000 persone. La citt\u00e0 \u00e8 50 chilometri a sud del Parco nazionale di Phong Nha-Ke Bang, 500 chilometri a sud di Hanoi e 1200 chilometri del nord della citt\u00e0 di Ho Chi Minh.", "neg_record_id": 722}
{"center_guid": "Q91-it", "center_text": "Serv\u00ec come 16\u00ba Presidente degli Stati Uniti d'America dal 4 marzo del 1861 fino al suo assassinio avvenuto nell'aprile del 1865. Guid\u00f2 l'Unione attraverso la guerra di secessione americana, la pi\u00f9 cruenta mai esplosa fino ad allora nonch\u00e9 la pi\u00f9 grave crisi morale, costituzionale e politica dell'intera storia degli Stati Uniti d'America. Grazie alla vittoria bellica ebbe il merito di mantenere inalterata l'unit\u00e0 degli Stati federati; rafforz\u00f2 il governo federale e modernizz\u00f2 l'economia del Paese.", "center_record_id": 723, "pos_guid": "Q91-en", "pos_text": "Abraham Lincoln  was an American statesman and lawyer who served as the 16th president of the United States from 1861 until his assassination in April 1865. Lincoln led the nation through the American Civil War, its bloodiest war and its greatest moral, constitutional, and political crisis. He preserved the Union, abolished slavery, strengthened the federal government, and modernized the U.S. economy.", "pos_record_id": 724, "neg_guid": "Q31048-en", "neg_text": "Year 604  was a leap year starting on Wednesday  of the Julian calendar. The denomination 604 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "neg_record_id": 725}
{"center_guid": "Q6129-en", "center_text": "Year 1406  was a common year starting on Friday  of the Julian calendar.", "center_record_id": 726, "pos_guid": "Q6129-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1406 du calendrier julien.", "pos_record_id": 727, "neg_guid": "Q6342-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1430 du calendrier julien.", "neg_record_id": 728}
{"center_guid": "Q11030-es", "center_text": "Periodistas trabajando en la d\u00e9cada de 1940.", "center_record_id": 729, "pos_guid": "Q11030-en", "pos_text": "Journalism is the production and distribution of reports on recent events. The word journalism applies to the occupation, as well as citizen journalists using methods of gathering information and using literary techniques. Journalistic media include print, television, radio, Internet, and, in the past, newsreels.", "pos_record_id": 730, "neg_guid": "Q7022229-en", "neg_text": "Articles and events specifically relating to the 18th century, which included the years 1701 to 1800 .", "neg_record_id": 731}
{"center_guid": "Q2477-fr", "center_text": "1973 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un lundi.", "center_record_id": 121, "pos_guid": "Q2477-es", "pos_text": "1973  fue un A\u00f1o com\u00fan comenzado en lunes y fue designado como:", "pos_record_id": 732, "neg_guid": "Q2820-ru", "neg_text": "== \u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043d\u0438 ==", "neg_record_id": 733}
{"center_guid": "Q31346-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 135 du calendrier julien.", "center_record_id": 734, "pos_guid": "Q31346-en", "pos_text": "Year 135  was a common year starting on Friday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Lupercus and Atilianus . The denomination 135 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "pos_record_id": 735, "neg_guid": "Q5339-fr", "neg_text": "Quelques mod\u00e8les de transistors.", "neg_record_id": 736}
{"center_guid": "Q25291-de", "center_text": "Das Jahr 2018 begann an einem Montag, dem 1. Januar und endete wieder an einem Montag, dem 31. Dezember. In Deutschland wurde es durch die verz\u00f6gerte Regierungsbildung nach der Bundestagswahl im vergangenen Jahr sowie das weitere Erstarken der AfD und den gleichzeitigen hohen Stimmverlust der beiden Volksparteien Union und SPD bei zwei Landtagswahlen gepr\u00e4gt. International waren vor allem ein ungew\u00f6hnlich warmer Sommer mit einer lang anhaltenden D\u00fcrreperiode, ein Gipfeltreffen zwischen Donald Trump und Kim Jong-un und die Protestaktionen der Gelbwesten in Frankreich pr\u00e4gend f\u00fcr 2018.", "center_record_id": 737, "pos_guid": "Q25291-es", "pos_text": "2018  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en lunes en el calendario gregoriano. Fue tambi\u00e9n el n\u00famero 2018 anno D\u00f3mini o de la designaci\u00f3n de Era Cristiana, adem\u00e1s del d\u00e9cimo octavo del tercer milenio y el octavo de la d\u00e9cada de los 2010.", "pos_record_id": 738, "neg_guid": "Q19642-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1151 du calendrier julien.", "neg_record_id": 739}
{"center_guid": "Q19341-en", "center_text": "Year 1039  was a common year starting on Monday  of the Julian calendar.", "center_record_id": 740, "pos_guid": "Q19341-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1039 du calendrier julien.", "pos_record_id": 741, "neg_guid": "Q19579-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1131 du calendrier julien.", "neg_record_id": 413}
{"center_guid": "Q32666-es", "center_text": "El a\u00f1o 244  fue un a\u00f1o bisiesto comenzado en lunes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "center_record_id": 742, "pos_guid": "Q32666-en", "pos_text": "Year 244  was a leap year starting on Monday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Armenius and Aemilianus . The denomination 244 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "pos_record_id": 743, "neg_guid": "Q6299-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1522 du calendrier julien.", "neg_record_id": 744}
{"center_guid": "Q23507-en", "center_text": "AD 68  was a leap year starting on Friday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Silius Italicus and Trachalus, or the start of the Year of the Four Emperors . The denomination AD 68 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years. These are now used throughout the world.", "center_record_id": 745, "pos_guid": "Q23507-es", "pos_text": "El a\u00f1o 68  fue un a\u00f1o bisiesto comenzado en viernes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "pos_record_id": 746, "neg_guid": "Q5624-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1305 du calendrier julien.", "neg_record_id": 747}
{"center_guid": "Q34362-de", "center_text": "Homo signorum aus den Tr\u00e8s Riches Heures des Herzogs von Berry", "center_record_id": 748, "pos_guid": "Q34362-en", "pos_text": "Astrology is a pseudoscience that claims to divine information about human affairs and terrestrial events by studying the movements and relative positions of celestial objects. Astrology has been dated to at least the 2nd millennium BCE, and has its roots in calendrical systems used to predict seasonal shifts and to interpret celestial cycles as signs of divine communications. Many cultures have attached importance to astronomical events, and some\u2014such as the Hindus, Chinese, and the Maya\u2014developed elaborate systems for predicting terrestrial events from celestial observations. Western astrology, one of the oldest astrological systems still in use, can trace its roots to 19th\u201317th century BCE Mesopotamia, from which it spread to Ancient Greece, Rome, the Arab world and eventually Central and Western Europe. Contemporary Western astrology is often associated with systems of horoscopes that purport to explain aspects of a person's personality and predict significant events in their lives based on the positions of celestial objects; the majority of professional astrologers rely on such systems.", "pos_record_id": 749, "neg_guid": "Q6801-es", "neg_text": "1618  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en lunes.", "neg_record_id": 750}
{"center_guid": "Q167-es", "center_text": "\u03c0  es la relaci\u00f3n entre la longitud de una circunferencia y su di\u00e1metro en geometr\u00eda euclidiana. Es un n\u00famero irracional y una de las constantes matem\u00e1ticas m\u00e1s importantes. Se emplea frecuentemente en matem\u00e1ticas, f\u00edsica e ingenier\u00eda. El valor num\u00e9rico de \u03c0, truncado a sus primeras cifras, es el siguiente:", "center_record_id": 751, "pos_guid": "Q167-it", "pos_text": "Il Pi greco \u00e8 una costante matematica, indicata con la lettera greca \\pi , scelta in quanto iniziale di \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03ad\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1 , circonferenza in greco.", "pos_record_id": 752, "neg_guid": "Q2672-es", "neg_text": "El 17 de junio es el 168.\u00ba  d\u00eda del a\u00f1o en el calendario gregoriano y el 169.\u00ba en los a\u00f1os bisiestos. Quedan 197\u00a0d\u00edas para finalizar el a\u00f1o.", "neg_record_id": 753}
{"center_guid": "Q1882-zh", "center_text": "\u952b\uff08-{zh-hans:\u53f0\u6e7e\u79f0\u9273;zh-hk:\u53f0\u7063\u7a31\u9273;zh-tw:\u4e2d\u570b\u5927\u9678\u3001\u6e2f\u6fb3\u7a31\u9307;}-\uff1b\uff09\u662f\u4e00\u7a2e\u653e\u5c04\u6027\u5316\u5b78\u5143\u7d20\uff0c\u7b26\u865f\u70baBk\uff0c\u539f\u5b50\u5e8f\u70ba97\uff0c\u5c6c\u65bc\u9312\u7cfb\u5143\u7d20\u548c\u8d85\u923e\u5143\u7d20\u3002\u4f4d\u65bc\u7f8e\u570b\u52a0\u5dde\u4f2f\u514b\u5229\u7684\u52de\u502b\u65af\u4f2f\u514b\u5229\u570b\u5bb6\u5be6\u9a57\u5ba4\u57281949\u5e7412\u6708\u767c\u73fe\u9307\u5143\u7d20\uff0c\u56e0\u6b64\u9307\u4ee5\u4f2f\u514b\u840a\uff08Berkeley\uff09\u547d\u540d\u3002\u9307\u662f\u7e7c\u93bf\u3001\u9208\u3001\u92e6\u548c\u9387\u5f8c\u7b2c\u4e94\u500b\u88ab\u767c\u73fe\u7684\u8d85\u923e\u5143\u7d20\u3002", "center_record_id": 754, "pos_guid": "Q1882-it", "pos_text": "Il berkelio o berchelio \u00e8 l'elemento chimico della tavola periodica che ha come simbolo Bk e come numero atomico 97.", "pos_record_id": 755, "neg_guid": "Q30678-es", "neg_text": "El a\u00f1o 167  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en mi\u00e9rcoles del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "neg_record_id": 756}
{"center_guid": "Q6804-fr", "center_text": "1619 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un mardi.", "center_record_id": 757, "pos_guid": "Q6804-es", "pos_text": "1619  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en martes.", "pos_record_id": 758, "neg_guid": "Q2432-ja", "neg_text": "\u3053\u306e\u9805\u76ee\u3067\u306f\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u8996\u70b9\u306b\u57fa\u3065\u3044\u305f1984\u5e74\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a18\u8f09\u3059\u308b\u3002", "neg_record_id": 759}
{"center_guid": "Q2325-fr", "center_text": "Le 10 f\u00e9vrier est le  jour de l'ann\u00e9e du calendrier gr\u00e9gorien. Il reste 324 jours avant la fin de l'ann\u00e9e, 325 en cas d'ann\u00e9e bissextile.", "center_record_id": 760, "pos_guid": "Q2325-es", "pos_text": "El 10 de febrero es el cuadrag\u00e9simo primer d\u00eda del a\u00f1o en el calendario gregoriano. Quedan 324 d\u00edas para finalizar el a\u00f1o y 325 en los a\u00f1os bisiestos.", "pos_record_id": 761, "neg_guid": "Q754-zh", "neg_text": "\uff0c\u9999\u6e2f\u3001\u6fb3\u9580\u53ca\u53f0\u7063\u591a\u901a\u79f0-{zh-hant:\u5343\u91cc\u9054;zh-hans:\u5343\u91cc\u8fbe;}-\uff0c\u4e2d\u56fd\u5927\u9646\u4e00\u822c\u7b80\u79f0\u5176\u4e3a\u7279\u591a\uff0c\u662f\u4e00\u500b\u4f4d\u65bc\u4e2d\u7f8e\u6d32\u52a0\u52d2\u6bd4\u6d77\u5357\u90e8\u3001\u7dca\u9130\u59d4\u5167\u745e\u62c9\u5916\u6d77\u7684\u5cf6\u570b\u3002\u5168\u570b\u7531\u5169\u500b\u4e3b\u8981\u5927\u5cf6\u2014\u2014\u5343\u91cc\u9054\u5cf6\u8207\u6258\u5df4\u54e5\u5cf6\uff0c\u4ee5\u53ca\u53e6\u591621\u500b\u8f03\u5c0f\u5cf6\u5dbc\u7d44\u6210\uff0c\u5176\u4e2d\u5168\u570b\u5927\u90e8\u5206\u4eba\u53e3\u5747\u96c6\u4e2d\u5728\u5343\u91cc\u9054\u5cf6\u4e4b\u4e0a\u3002", "neg_record_id": 762}
{"center_guid": "Q30343-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 819 du calendrier julien.", "center_record_id": 763, "pos_guid": "Q30343-en", "pos_text": "Year 819  was a common year starting on Saturday  of the Julian calendar.", "pos_record_id": 764, "neg_guid": "Q105-de", "neg_text": "Der Montag ist der erste Wochentag nach international standardisierter Z\u00e4hlung , nach abrahamitischer  Z\u00e4hlung der zweite.", "neg_record_id": 765}
{"center_guid": "Q842-fr", "center_text": "Oman , en forme longue le sultanat d'Oman , est un pays du Moyen-Orient, situ\u00e9 au sud de la p\u00e9ninsule d'Arabie, sur les bords du golfe d'Oman et de la mer d'Arabie. Comptant  lors du recensement de 2017, il est entour\u00e9 par les \u00c9mirats arabes unis au nord, l'Arabie saoudite \u00e0 l'ouest et le Y\u00e9men au sud-ouest. Sa capitale est Mascate. Monarchie ind\u00e9pendante depuis le milieu du , Oman est gouvern\u00e9 par un sultan, Qabus ibn Sa\u00efd depuis 1970. Selon les classifications de l'indice de d\u00e9mocratie, le pays a un r\u00e9gime autoritaire. L'\u00e9conomie omanaise est particuli\u00e8rement d\u00e9pendante de l'extraction de ses ressources de p\u00e9trole. Son indice de d\u00e9veloppement humain  est \u00e9lev\u00e9, autour du  rang mondial. En termes de produit int\u00e9rieur brut  pour l'ann\u00e9e 2017, Oman se classe autour du  rang par habitant et vers le  rang en nominal.", "center_record_id": 766, "pos_guid": "Q842-de", "pos_text": "Oman , amtlich Sultanat Oman, ) ist ein Staat im Osten der Arabischen Halbinsel. Die etwas mehr als vier Millionen Einwohner leben vorwiegend in St\u00e4dten. Etwa 45 % der Bev\u00f6lkerung sind Ibaditen. Das Sultanat ist eine absolute Monarchie und besitzt gleichzeitig eine Verfassung. Die vom Sultan ernannten Minister und die zwei nationalen Parlamente haben nur beratende Funktion.", "pos_record_id": 767, "neg_guid": "Q7005-fr", "neg_text": "1661 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un samedi.", "neg_record_id": 768}
{"center_guid": "Q31175-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 781 du calendrier julien.", "center_record_id": 769, "pos_guid": "Q31175-en", "pos_text": "Year 781  was a common year starting on Monday  of the Julian calendar. The denomination 781 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "pos_record_id": 770, "neg_guid": "Q3025-fr", "neg_text": "Le 22 novembre est le  de l\u2019ann\u00e9e du calendrier gr\u00e9gorien,  en cas d\u2019ann\u00e9e bissextile. Il reste  avant la fin de l'ann\u00e9e.", "neg_record_id": 771}
{"center_guid": "Q6895-fr", "center_text": "1717 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un vendredi.", "center_record_id": 279, "pos_guid": "Q6895-es", "pos_text": "1717  fue un A\u00f1o com\u00fan comenzado en viernes seg\u00fan el calendario gregoriano.", "pos_record_id": 772, "neg_guid": "Q1985-de", "neg_text": "Das Jahr 2000 markiert das letzte Jahr des 20. Jahrhunderts sowie das erste der 2000er-Jahre.", "neg_record_id": 773}
{"center_guid": "Q6618-fr", "center_text": "1561 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un mercredi.", "center_record_id": 774, "pos_guid": "Q6618-en", "pos_text": "Year 1561  was a common year starting on Wednesday  of the Julian calendar.", "pos_record_id": 775, "neg_guid": "Q24080-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 993 du calendrier julien.", "neg_record_id": 776}
{"center_guid": "Q2822-de", "center_text": "Der 27. August ist der 239. Tag des gregorianischen Kalenders , somit bleiben noch 126 Tage bis zum Jahresende.", "center_record_id": 779, "pos_guid": "Q2822-ja", "pos_text": "8\u670827\u65e5\uff08\u306f\u3061\u304c\u3064\u306b\u3058\u3085\u3046\u306a\u306a\u306b\u3061\u3001\u306f\u3061\u304c\u3064\u306b\u3058\u3085\u3046\u3057\u3061\u306b\u3061\uff09\u306f\u3001\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\u3067\u5e74\u59cb\u304b\u3089239\u65e5\u76ee\uff08\u958f\u5e74\u3067\u306f240\u65e5\u76ee\uff09\u306b\u5f53\u308a\u3001\u5e74\u672b\u307e\u3067\u3042\u3068126\u65e5\u3042\u308b\u3002", "pos_record_id": 780, "neg_guid": "Q6736-fr", "neg_text": "1585 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un mardi.", "neg_record_id": 781}
{"center_guid": "Q7785-es", "center_text": "La Mancomunidad de Naciones , antiguamente Mancomunidad Brit\u00e1nica de Naciones , es una organizaci\u00f3n compuesta por 53 pa\u00edses soberanos independientes y semiindependientes que, con la excepci\u00f3n de Mozambique y Ruanda, comparten lazos hist\u00f3ricos con el Reino Unido. Su principal objetivo es la cooperaci\u00f3n internacional en el \u00e1mbito pol\u00edtico y econ\u00f3mico, y desde 1950 la pertenencia a ella no implica sumisi\u00f3n alguna a la Corona brit\u00e1nica, aunque se respeta la figura de la reina del Reino Unido. Con el ingreso de Mozambique, la organizaci\u00f3n ha favorecido el t\u00e9rmino Mancomunidad de Naciones para subrayar su car\u00e1cter internacionalista. Sin embargo, el adjetivo brit\u00e1nico se sigue utilizando con frecuencia para diferenciarla de otras mancomunidades existentes a nivel internacional.", "center_record_id": 782, "pos_guid": "Q7785-it", "pos_text": "Il Commonwealth delle Nazioni o Commonwealth  \u00e8 un'organizzazione intergovernativa di 53 Stati membri indipendenti, tutti accomunati, eccetto il Mozambico e il Ruanda, da un passato storico di appartenenza all'Impero britannico, del quale il Commonwealth \u00e8 una sorta di sviluppo su base volontaria. La popolazione complessiva degli stati che vi aderiscono \u00e8 di oltre due miliardi di persone. La parola Commonwealth deriva dall'unione di common  e wealth , cio\u00e8 benessere comune.", "pos_record_id": 783, "neg_guid": "Q143-it", "neg_text": "L'esperanto \u00e8 una lingua artificiale, sviluppata tra il 1872 e il 1887 dall'oculista polacco di origini ebraiche Ludwik Lejzer Zamenhof. \u00c8 la pi\u00f9 conosciuta e utilizzata tra le lingue ausiliarie internazionali . Presentata nel Primo Libro  come Lingvo Internacia Irene Galigaris , Una lingua per tutti, una lingua di nessun paese  - prefazione di Federico Gobbo, p.85, 106, Aracne Editrice, ISBN 978-88-548-8864-7, prese in seguito il nome esperanto  dallo pseudonimo di \"Doktoro Esperanto\", utilizzato dal suo inventore. Scopo della lingua \u00e8 di far dialogare i diversi popoli cercando di creare tra di essi comprensione e pace con una seconda lingua semplice ma espressiva, appartenente all'umanit\u00e0 e non a un popolo. Un effetto di ci\u00f2 sarebbe quello di proteggere gli idiomi \"minori\", altrimenti condannati all'estinzione dalla forza delle lingue delle nazioni pi\u00f9 forti. Per questo motivo l'esperanto \u00e8 stato ed \u00e8 spesso protagonista di dibattiti riguardanti la cosiddetta democrazia linguistica.", "neg_record_id": 784}
{"center_guid": "Q32088-es", "center_text": "El a\u00f1o 262  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en mi\u00e9rcoles del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "center_record_id": 787, "pos_guid": "Q32088-en", "pos_text": "Year 262  was a common year starting on Wednesday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Gallienus and Faustianus . The denomination 262 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "pos_record_id": 788, "neg_guid": "Q1025-it", "neg_text": "La Mauritania  \u00e8 uno Stato dell'Africa Occidentale che confina con il Sahara occidentale a nord, l'Oceano Atlantico ad ovest, il Senegal a sud-ovest, il Mali a sud e ad est e l'Algeria a nord-est.", "neg_record_id": 789}
{"center_guid": "Q7071-ru", "center_text": "\u041b\u0438 \u0411\u043e  \u0438\u043b\u0438 \u041b\u0438 \u0422\u0430\u0439-\u0431\u043e \u00a0\u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u0422\u0430\u043d. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438\u00bb , \u041b\u0438 \u0411\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043a \u0447\u0438\u0441\u043b\u0443 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432, \u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u043c \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0414\u0430\u043d\u0442\u0435 \u0438 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430\u0440\u043a\u0438, \u041d\u0438\u0437\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0424\u0438\u0440\u0434\u043e\u0443\u0441\u0438, \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u0428\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430. \u041e\u043d \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1100 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 .", "center_record_id": 790, "pos_guid": "Q7071-it", "pos_text": "Il nome \"Li Po\" deriva dalla trascrizione della pronuncia cinese \"Li Bo\" , una speciale pronuncia dei caratteri \u674e\u767d impiegata fin dall'VIII secolo d.C. da poeti e letterati cinesi per riferirsi al poeta con un termine onorifico che rendesse omaggio e riconoscimento alla sua grandezza e importanza.La pronuncia onorifica \"Li Bo\"  era ottenuta pronunciando i caratteri \u674e\u767d del nome Li Bai in cinese classico , la lingua \"colta\" delle \u00e9lite intellettuali cinesi, che secondo la tradizione era in uso presso le antiche corti cinesi tra il V secolo a.C. e il III secolo d.C. Il ricorso al cinese classico per ottenere pronunce onorifiche con cui riferirsi a documenti o individui importanti \u00e8 un'usanza che interessa l'intero arco della storia cinese.  Essa era ancora presente negli ambienti colti cinesi nel XIX secolo, l'epoca delle prime traduzioni di poesie cinesi nelle lingue europee. Per questo motivo la prima trascrizione in lingua occidentale del nome del poeta fu \"Li Po\"\"Li Po\" coincide con la romanizzazione secondo il sistema Wade-Giles della pronuncia classica di \u674e\u767d. Nella Cina contemporanea la pronuncia \"Li Bo\" \u00e8 una variante ormai desueta, in favore dalla comune \"Li Bai\".", "pos_record_id": 791, "neg_guid": "Q2535-it", "neg_text": "Il 29 aprile \u00e8 il 119\u00ba giorno del calendario gregoriano . Mancano 246 giorni alla fine dell'anno", "neg_record_id": 792}
{"center_guid": "Q3021-ru", "center_text": "== \u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043d\u0438 ==", "center_record_id": 793, "pos_guid": "Q3021-zh", "pos_text": "11\u670823\u65e5\u662f\u516c\u5386\u4e00\u5e74\u4e2d\u7684\u7b2c327\u5929\uff08\u95f0\u5e74\u7b2c328\u5929\uff09\uff0c\u79bb\u5168\u5e74\u7684\u7ed3\u675f\u8fd8\u670938\u5929\u3002", "pos_record_id": 794, "neg_guid": "Q6299-en", "neg_text": "Year 1522  was a common year starting on Wednesday  of the Julian calendar.", "neg_record_id": 795}
{"center_guid": "Q3015-fr", "center_text": "Le 30 novembre est le  jour de l'ann\u00e9e du calendrier gr\u00e9gorien, le  en cas d'ann\u00e9e bissextile. Il reste 31 jours avant la fin de l'ann\u00e9e.", "center_record_id": 796, "pos_guid": "Q3015-de", "pos_text": "Der 30. November ist der 334. Tag des gregorianischen Kalenders , somit bleiben 31 Tage bis zum Jahresende.", "pos_record_id": 797, "neg_guid": "Q34211-es", "neg_text": "Mohamed Yasir Abdel Rahman Abdel Rauf Arafat al Qudwa al Huseini  , m\u00e1s conocido como Yasir Arafat  o por su kunya Abu Ammar , fue un l\u00edder nacionalista palestino, presidente de la Organizaci\u00f3n para la Liberaci\u00f3n de Palestina, presidente de la Autoridad Nacional Palestina y l\u00edder del partido pol\u00edtico secular Fatah, que fund\u00f3 en 1959. Aburish dice que la fecha de la fundaci\u00f3n de Fatah no est\u00e1 clara pero afirma que fue fundado en 1959 seg\u00fan qued\u00f3 expuesto por su revista.Zeev Schiff, Raphael Rothstein . Fedayeen; Guerillas Against Israel. McKay, p. 58; Schiff y Rothstein afirman que Fatah se fund\u00f3 en 1959.Salah Khalaf y Khalil al-Wazir afirman que la primera reuni\u00f3n formal de Fatah se produjo en octubre de 1959. V\u00e9ase Anat N.Kurz  Fatah and the Politics of Violence: The Institutionalization of a Popular Struggle. Brighton, Portland: Sussex Academic Press , pp. 29-30. Arafat pas\u00f3 gran parte de su vida luchando contra Israel en nombre de la autodeterminaci\u00f3n de los palestinos. Aunque se hab\u00eda opuesto a la existencia de Israel, en 1988 cambi\u00f3 de posici\u00f3n y acept\u00f3 la Resoluci\u00f3n 242 del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas.", "neg_record_id": 798}
{"center_guid": "Q5321-zh", "center_text": "\u96fb\u963b\u5668\uff08Resistor\uff09\uff0c\u6cdb\u6307\u6240\u6709\u7528\u4ee5\u7522\u751f\u96fb\u963b\u7684\u96fb\u5b50\u6216\u96fb\u6a5f\u914d\u4ef6\u3002\u96fb\u963b\u5668\u7684\u904b\u4f5c\u8ddf\u96a8\u6b50\u59c6\u5b9a\u5f8b\uff0c\u5176\u96fb\u963b\u503c\u5b9a\u7fa9\u70ba\u5176\u96fb\u58d3\u8207\u96fb\u6d41\u76f8\u9664\u6240\u5f97\u7684\u6bd4\u503c\u3002", "center_record_id": 799, "pos_guid": "Q5321-it", "pos_text": "Il resistore , \u00e8 un tipo di componente elettrico destinato a opporre una specifica resistenza elettrica al passaggio della corrente elettrica.", "pos_record_id": 800, "neg_guid": "Q23791-en", "neg_text": "Year 998  was a common year starting on Saturday  of the Julian calendar.", "neg_record_id": 667}
{"center_guid": "Q19241-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1013 du calendrier julien.", "center_record_id": 801, "pos_guid": "Q19241-en", "pos_text": "Year in topic Year 1013  was a common year starting on Thursday  of the Julian calendar.", "pos_record_id": 802, "neg_guid": "Q24114-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 994 du calendrier julien.", "neg_record_id": 803}
{"center_guid": "Q1454-es", "center_text": "Carolina del Norte  es uno de los cincuenta estados que, junto con Washington D. C., forman los Estados Unidos de Am\u00e9rica. Su capital es Raleigh y su ciudad m\u00e1s poblada, Charlotte. Est\u00e1 ubicado en la regi\u00f3n Sur del pa\u00eds, divisi\u00f3n Atl\u00e1ntico Sur, limitando al norte con Virginia, al este con el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico, al sur con Carolina del Sur, al suroeste con Georgia y al oeste con Tennessee. Con 9 535 483 habs. en 2010 es el d\u00e9cimo estado m\u00e1s poblado, por detr\u00e1s de California, Texas, Nueva York, Florida, Illinois, Pensilvania, Ohio, M\u00edchigan y Georgia. Fue admitido en la Uni\u00f3n el 21 de noviembre de 1789, como el estado n\u00famero 12.", "center_record_id": 804, "pos_guid": "Q1454-zh", "pos_text": "\u5317\u5361\u7f57\u6765\u7eb3\u5dde\uff08\uff09\uff0c\u7c21\u7a31\u5317\u5361\u5dde\uff0c\u662f\u4f4d\u65bc\u7f8e\u570b\u5357\u90e8\u5340\u57df\u5927\u897f\u6d0b\u6d77\u5cb8\u7684\u4e00\u5dde\u3002\u5225\u7a31\u300c\u67cf\u6cb9\u811a\u8ddf\u5dde\u300d\u6216\u300c\u820a\u5317\u5dde\u300d\u3002\u4e0b\u8f44100\u90e1\u3002\u5dde\u5e9c\u70ba\u7f57\u5229\uff0c\u6700\u5927\u7684\u57ce\u5e02\u70ba\u590f\u6d1b\u7279\u3002", "pos_record_id": 805, "neg_guid": "Q123-ru", "neg_text": "\u0421\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c \u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0435 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438", "neg_record_id": 806}
{"center_guid": "Q7569-ru", "center_text": "\u0441\u0430\u043d\u043a\u0430\u0445, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0440\u044b, 1964 \u0433\u043e\u0434", "center_record_id": 807, "pos_guid": "Q7569-en", "pos_text": "Biologically, a child  is a human being between the stages of birth and puberty, or between the developmental period of infancy and puberty. The legal definition of child generally refers to a minor, otherwise known as a person younger than the age of majority.", "pos_record_id": 808, "neg_guid": "Q8006-zh", "neg_text": "\u9ed1\u6fa4\u660e\uff08\uff0c\uff09\uff0c\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u5c0e\u6f14\u3002\u4e00\u751f\u5171\u57f7\u5c0e\u4e86\u4e09\u5341\u90e8\u96fb\u5f71\uff0c\u5176\u4e2d\u8bb8\u591a\u5177\u6709\u4e16\u754c\u77e5\u540d\u4e0e\u5f71\u54cd\u529b\uff0c\u5982\u300a\u7f85\u751f\u9580\u300b\u3001\u300a\u4e03\u6b66\u58eb\u300b\u3001\u300a\u5927\u93e2\u5ba2\u300b\u3001\u300a\u5929\u570b\u8207\u5730\u7344\u300b\u3001\u300a\u5fb7\u8607\u70cf\u624e\u62c9\u300b\u3001\u300a\u5f71\u6b66\u8005\u300b\u3001\u300a\u4e82\u300b\u7b49\u4ee3\u8868\u4f5c\u3002\u662f\u4f7f\u65e5\u672c\u96fb\u5f71\u8d70\u5411\u570b\u969b\u5316\u7684\u91cd\u8981\u5c0e\u6f14\uff0c\u4e5f\u662f\u65e5\u672c\u8fd1\u4ee3\u96fb\u5f71\u53f2\u7684\u91cd\u8981\u4eba\u7269\uff0c\u88ab\u8b7d\u70ba\u300c\u96fb\u5f71\u754c\u7684\u838e\u58eb\u6bd4\u4e9e\u300d\u3002\u6cd5\u865f\u70ba\u300c\u6620\u660e\u9662\u6bbf\u7d18\u570b\u6148\u611b\u5927\u5c45\u58eb\u300d\u3002", "neg_record_id": 809}
{"center_guid": "Q31114-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 812 du calendrier julien.", "center_record_id": 814, "pos_guid": "Q31114-en", "pos_text": "Year 812  was a leap year starting on Thursday  of the Julian calendar.", "pos_record_id": 815, "neg_guid": "Q11471-en", "neg_text": "Time is the indefinite continued progress of existence and events that occur in an apparently irreversible succession from the past, through the present, to the future.", "neg_record_id": 816}
{"center_guid": "Q33999-it", "center_text": "Un attore \u00e8 chi rappresenta o interpreta una parte o un ruolo in uno spettacolo teatrale, cinematografico, televisivo, radiofonico o di strada.", "center_record_id": 817, "pos_guid": "Q33999-en", "pos_text": "An actor is a person who portrays a character in a performance .\"The dramatic world can be extended to include the 'author', the 'audience' and even the 'theatre'; but these remain 'possible' surrogates, not the 'actual' referents as such\" . The actor performs \"in the flesh\" in the traditional medium of the theatre or in modern media such as film, radio, and television. The analogous Greek term is  , literally \"one who answers\".Hypokrites  also means, less often, \"to answer\" the tragic chorus. See Weimann ; see also Csapo and Slater, who offer translations of classical source material using the term hypocrisis  . The actor's interpretation of their role\u2014the art of acting\u2014pertains to the role played, whether based on a real person or fictional character. Interpretation occurs even when the actor is \"playing themselves\", as in some forms of experimental performance art.", "pos_record_id": 818, "neg_guid": "Q7192-en", "neg_text": "Qin Shi Huang  was the founder of the Qin dynasty and was the first emperor of a unified China. He was born Ying Zheng  or Zhao Zheng , a prince of the state of Qin. He became Zheng, the King of Qin  when he was thirteen, then China's first emperor when he was 38 after the Qin had conquered all of the other Warring States and unified all of China in 221 BC.Duiker, William J. & al. World History: Volume I: To 1800, 5th ed., p. 78. Thomson Higher Education Publishing, 2006. . Rather than maintain the title of \"king\"  borne by the previous Shang and Zhou rulers, he ruled as the First Emperor  of the Qin dynasty from 221 BC to 210 BC. His self-invented title \"emperor\" , as indicated by his use of the word \"First\", would continue to be borne by Chinese rulers for the next two millennia.", "neg_record_id": 819}
{"center_guid": "Q6051-en", "center_text": "Year 1339  was a common year starting on Friday  of the Julian calendar.", "center_record_id": 76, "pos_guid": "Q6051-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 1339 du calendrier julien.", "pos_record_id": 820, "neg_guid": "Q7144653-it", "neg_text": "In questa categoria sono elencati argomenti che riguardano gli usi, i costumi, le tradizioni e le religioni dei vari popoli del mondo.", "neg_record_id": 821}
{"center_guid": "Q2267-it", "center_text": "Il 20 gennaio \u00e8 il 20\u00ba giorno del calendario gregoriano. Mancano 345 giorni alla fine dell'anno .", "center_record_id": 822, "pos_guid": "Q2267-fr", "pos_text": "Le 20 janvier est le  jour de l'ann\u00e9e du calendrier gr\u00e9gorien. Il reste 345 jours avant la fin de l'ann\u00e9e, 346 si l'ann\u00e9e est bissextile.", "pos_record_id": 823, "neg_guid": "Q3183-zh", "neg_text": "\u73c0\u65af\uff08\uff09\u662f\u897f\u6fb3\u5927\u5229\u4e9e\u5dde\u7684\u9996\u5e9c\uff0c\u4e5f\u662f\u6fb3\u5927\u5229\u4e9e\u7b2c\u56db\u5927\u57ce\u5e02\u3002\u6839\u64da2008\u5e746\u6708\u7684\u4eba\u53e3\u7d71\u8a08\uff0c\u73c0\u65af\u90fd\u6703\u5340\u7684\u4eba\u53e3\u5171\u6709202\u842c\u4eba\uff0c\u662f\u6fb3\u6d32\u7b2c\u56db\u5927\u57ce\u5e02\uff0c\u4eba\u53e3\u589e\u957f\u7387\u9ad8\u65bc\u570b\u5bb6\u7d71\u8a08\u7684\u5e73\u5747\u6c34\u6e96\u3002", "neg_record_id": 824}
{"center_guid": "Q31303-es", "center_text": "El a\u00f1o 58  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en domingo del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "center_record_id": 825, "pos_guid": "Q31303-en", "pos_text": "AD 58  was a common year starting on Sunday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Caesar and Messalla . The denomination AD 58 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "pos_record_id": 826, "neg_guid": "Q2248-fr", "neg_text": "Le 12 janvier est le  jour de l'ann\u00e9e du calendrier gr\u00e9gorien. Il reste 353 jours avant la fin de l'ann\u00e9e, 354 en cas d'ann\u00e9e bissextile.", "neg_record_id": 827}
{"center_guid": "Q23651-en", "center_text": "Year 924  was a leap year starting on Thursday  of the Julian calendar.", "center_record_id": 828, "pos_guid": "Q23651-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 924 du calendrier julien.", "pos_record_id": 829, "neg_guid": "Q7283-en", "neg_text": "Terrorism is, in the broadest sense, the use of intentional violence, generally against civilians, for political purposes. It is used in this regard primarily to refer to violence during peacetime or in context of war against non-combatants . The terms \"terrorist\" and \"terrorism\" originated during the French Revolution of the late 18th century but gained mainstream popularity in the 1970s in news reports and books covering the conflicts in Northern Ireland, the Basque Country and Palestine. The increased use of suicide attacks from the 1980s onwards was typified by the September 11 attacks in New York City and Washington, D.C. in 2001.", "neg_record_id": 830}
{"center_guid": "Q236-zh", "center_text": "\u9ed1\u5c71\uff08\u9ed1\u5c71\u8bed\uff1a\uff0c\u62c9\u4e01\u5b57\u6bcd\uff1a\uff09\u610f\u5373\u201c\u9ed1\u8272\u7684\u5c71\u201d\uff0c\u662f\u4f4d\u65bc\u5df4\u5c14\u5e72\u534a\u5c9b\u897f\u5357\u90e8\u3001\u4e9e\u5f97\u91cc\u4e9e\u6d77\u6771\u5cb8\u4e0a\u7684\u4e00\u500b\u591a\u5c71\u570b\u5bb6\u3002\u8fc7\u53bb\u591a\u91c7\u7528\u5176\u82f1\u6587\u540d\u7a31\u201cMontenegro\u201d\u7684\u97f3\u8bd1\uff0c\u5982\u300c\u95e8\u7684\u5185\u54e5\u7f57\u300d\uff0c\u4e2d\u570b\u5927\u9678\u3001\u65b0\u99ac\u3001\u6e2f\u6fb3\u5247\u610f\u8b6f\u4f5c\u300c-{\u9ed1\u5c71}-\u300d\uff1b\u53f0\u7063\u5247\u8b6f\u4f5c\u300c-{zh-hant:\u8499\u7279\u5167\u54e5\u7f85;zh-hans:\u8499\u7279\u5185\u54e5\u7f57;}-\u300d\u3002", "center_record_id": 831, "pos_guid": "Q236-en", "pos_text": "Montenegro , officially known until 2007 as the Republic of Montenegro  is a country in Southeast Europe on the Adriatic Sea. It borders Bosnia and Herzegovina to the northwest; Serbia and Kosovo to the east, Albania to the south and Croatia to the west. Montenegro has an area of 13,812 square kilometres and a population of 620,079 . Its capital Podgorica is one of the twenty-three municipalities in the country. Cetinje is designated as the Old Royal Capital.", "pos_record_id": 832, "neg_guid": "Q33971-fr", "neg_text": "Feuille simple captant la lumi\u00e8re du soleil", "neg_record_id": 833}
{"center_guid": "Q23528-es", "center_text": "715  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en martes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "center_record_id": 834, "pos_guid": "Q23528-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 715 du calendrier julien.", "pos_record_id": 835, "neg_guid": "Q33488-en", "neg_text": "Year 799  was a common year starting on Tuesday  of the Julian calendar. The denomination 799 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "neg_record_id": 836}
{"center_guid": "Q23434-ru", "center_text": "\u042d\u0440\u043d\u0435\u0301\u0441\u0442 \u041c\u0438\u0301\u043b\u043b\u0435\u0440 \u0425\u0435\u043c\u0438\u043d\u0433\u0443\u044d\u0301\u0439 \u00a0\u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 1954 \u0433\u043e\u0434\u0430.", "center_record_id": 837, "pos_guid": "Q23434-ja", "pos_text": "\u30a2\u30fc\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30df\u30e9\u30fc\u30fb\u30d8\u30df\u30f3\u30b0\u30a6\u30a7\u30a4\uff08Ernest Miller Hemingway\u30011899\u5e747\u670821\u65e5 - 1961\u5e747\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u30fb\u8a69\u4eba\u3002\u30d8\u30df\u30f3\u30b0\u30a6\u30a7\u30a4\u306b\u3088\u3063\u3066\u5275\u4f5c\u3055\u308c\u305f\u72ec\u7279\u3067\u3001\u30b7\u30f3\u30d7\u30eb\u306a\u6587\u4f53\u306f\u3001\u5192\u967a\u7684\u306a\u751f\u6d3b\u3084\u4e00\u822c\u7684\u306a\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u3068\u3068\u3082\u306b\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u6587\u5b66\u754c\u3068\u4eba\u3005\u306e\u30e9\u30a4\u30d5\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306b\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u30d8\u30df\u30f3\u30b0\u30a6\u30a7\u30a4\u306f\u3001\u307b\u3068\u3093\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u30921920\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\u304b\u30891950\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\u306b\u66f8\u304d\u4e0a\u3052\u3066\u30011954\u5e74\u306b\u30ce\u30fc\u30d9\u30eb\u6587\u5b66\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3059\u308b\u306b\u81f3\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u30016\u3064\u306e\u77ed\u7de8\u96c6\u3092\u542b\u3081\u30667\u518a\u306e\u5c0f\u8aac\u30682\u518a\u306e\u30ce\u30f3\u30d5\u30a3\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u5c0f\u8aac\u3092\u51fa\u7248\u3057\u305f\u3002\u6b7b\u5f8c\u30013\u518a\u306e\u5c0f\u8aac\u30014\u3064\u306e\u77ed\u7de8\u96c6\u30013\u518a\u306e\u30ce\u30f3\u30d5\u30a3\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u5c0f\u8aac\u304c\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u308c\u3089\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u6587\u5b66\u306e\u53e4\u5178\u3068\u3057\u3066\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002", "pos_record_id": 838, "neg_guid": "Q760-en", "neg_text": "Saint Lucia  is a sovereign island country in the West Indies in the eastern Caribbean Sea on the boundary with the Atlantic Ocean. The island was previously called Iyonola, the name  given to the island by the native Amerindians and later, Hewanorra, the name given by the native Caribs. Part of the Lesser Antilles, it is located north/northeast of the island of Saint Vincent, northwest of Barbados and south of Martinique. It covers a land area of 617 km2 and reported a population of 165,595 in the 2010 census. Its capital is Castries.", "neg_record_id": 839}
{"center_guid": "Q2087-fr", "center_text": "1916 est une ann\u00e9e bissextile commen\u00e7ant un samedi.", "center_record_id": 840, "pos_guid": "Q2087-es", "pos_text": "1916  fue un a\u00f1o bisiesto comenzando en s\u00e1bado seg\u00fan el calendario gregoriano.", "pos_record_id": 841, "neg_guid": "Q23691-en", "neg_text": "A national anthem  is generally a patriotic musical composition that evokes and eulogizes the history, traditions, and struggles of its people, recognized either by a nation's government as the official national song, or by convention through use by the people. The majority of national anthems are marches or hymns in style. The countries of Latin America, Central Asia, and Europe tend towards more ornate and operatic pieces, while those in the Middle East, Oceania, Africa, and the Caribbean use a more simplistic fanfare. Some countries that are devolved into multiple constituent states have their own official musical compositions for them ; their constituencies' songs are sometimes referred to as national anthems even though they are not sovereign states.", "neg_record_id": 842}
{"center_guid": "Q816-en", "center_text": "Arizona  is a state in the southwestern region of the United States. It is also part of the Western and the Mountain states. It is the sixth largest and the 14th most populous of the 50 states. Its capital and largest city is Phoenix. Arizona shares the Four Corners region with Utah, Colorado, and New Mexico; its other neighboring states are Nevada and California to the west and the Mexican states of Sonora and Baja California to the south and southwest.", "center_record_id": 843, "pos_guid": "Q816-es", "pos_text": "Arizona es uno de los cincuenta estados que forman los Estados Unidos de Am\u00e9rica. Su capital y ciudad m\u00e1s poblada es Phoenix. Est\u00e1 ubicado en la regi\u00f3n Oeste del pa\u00eds, divisi\u00f3n Monta\u00f1as Rocosas. Limita al norte con Utah, al noreste con Colorado, al este con Nuevo M\u00e9xico, al sur con Sonora , y al oeste con el r\u00edo Colorado que lo separa de California y Nevada. Con 295 000 km\u00b2 es el sexto estado m\u00e1s extenso, por detr\u00e1s de Alaska, Texas, California, Montana y Nuevo M\u00e9xico. Fue el tercero m\u00e1s tard\u00edo en ser admitido en la Uni\u00f3n, el 14 de febrero de 1912, como el estado n\u00famero 48, por delante de Alaska y Haw\u00e1i, el m\u00e1s tard\u00edo.", "pos_record_id": 844, "neg_guid": "Q6413020-ru", "neg_text": "\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438, \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0438\u0441\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u043c.", "neg_record_id": 845}
{"center_guid": "Q7801-zh", "center_text": "\u56fd\u9645\u6cd5\u9662\uff08\uff0c\u7f29\u5199\u4e3a\uff1b\uff0c\u7f29\u5199\u4e3a\uff09\uff0c\u662f\u8054\u5408\u56fd\u516d\u5927\u4e3b\u8981\u673a\u6784\u4e4b\u4e00\u548c\u6700\u4e3b\u8981\u7684\u53f8\u6cd5\u673a\u5173\uff0c\u662f\u4e3b\u6743\u56fd\u5bb6\u653f\u5e9c\u95f4\u7684\u6c11\u4e8b\u53f8\u6cd5\u88c1\u5224\u673a\u6784\uff0c\u6839\u636e\u300a\u8054\u5408\u56fd\u5baa\u7ae0\u300b-{zh-hans:\u4e8e; zh-hant:\u65bc;}-1945\u5e746\u6708\u6210\u7acb, \u5e76\u4e8e1946\u5e744\u6708\u5f00\u59cb\u8fd0\u8f6c\uff0c\u4f4d\u4e8e\u8377\u5170\u6d77\u7259\u3002\u56fd\u9645\u6cd5\u9662\u7684\u4e3b\u8981\u529f\u80fd\u662f\u5bf9\u5404\u56fd\u6240\u63d0\u4ea4\u7684\u6848\u4ef6\u505a\u51fa\u6709\u6cd5\u5f8b\u7ea6\u675f\u529b\u7684\u4ef2\u88c1\uff0c\u5e76\u5c31\u6b63\u5f0f\u8ba4\u53ef\u7684\u8054\u5408\u56fd\u673a\u5173\u548c\u4e13\u95e8\u673a\u6784\u63d0\u4ea4\u7684\u6cd5\u5f8b\u95ee\u9898\u63d0\u4f9b\u54a8\u8be2\u610f\u89c1\u3002\u56fd\u9645\u6cd5\u9662\u662f\u5177\u6709\u660e\u786e\u6743\u9650\u7684\u6c11\u4e8b\u6cd5\u9662\uff0c\u6ca1\u6709\u9644\u5c5e\u673a\u6784\uff0c\u5bf9\u5176\u4ed6\u56fd\u9645\u6cd5\u5ead\u6ca1\u6709\u7ba1\u8f96\u6743\u3002\u56fd\u9645\u6cd5\u9662\u6ca1\u6709\u5211\u4e8b\u7ba1\u8f96\u6743\uff0c\u56e0\u6b64\u65e0\u6cd5\u5ba1\u5224\u4e2a\u4eba\uff0c\u8fd9\u79cd\u5211\u4e8b\u5ba1\u5224\u7531\u56fd\u5185\u7ba1\u8f96\u6216\u8054\u5408\u56fd\u7279\u8bbe\u5211\u4e8b\u6cd5\u5ead\u6216\u56fd\u9645\u5211\u4e8b\u6cd5\u9662\u7ba1\u8f96\u3002", "center_record_id": 846, "pos_guid": "Q7801-ru", "pos_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0443\u0434 \u041e\u041e\u041d \u00a0\u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u041d\u0430\u0446\u0438\u0439, \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0423\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u043c \u041e\u041e\u041d \u0434\u043b\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u041e\u041e\u041d \u00ab\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u043c\u0438\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438, \u0432 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0438 \u0441 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0430\u043c\u0438 \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043b\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430, \u0443\u043b\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043f\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0438\u043b\u0438 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043a \u043d\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u043c\u0438\u0440\u0430\u00bb.", "pos_record_id": 847, "neg_guid": "Q6001-es", "neg_text": "1332  fue un a\u00f1o bisiesto comenzado en mi\u00e9rcoles seg\u00fan el calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "neg_record_id": 848}
{"center_guid": "Q8054-ja", "center_text": "\u30df\u30aa\u30b0\u30ed\u30d3\u30f3\u306e3D\u69cb\u9020\u3002\u03b1\u30d8\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u3092\u30ab\u30e9\u30fc\u5316\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u30bf\u30f3\u30d1\u30af\u8cea\u306fX\u7dda\u56de\u6298\u306b\u3088\u3063\u3066\u521d\u3081\u3066\u305d\u306e\u69cb\u9020\u304c\u89e3\u660e\u3055\u308c\u305f\u3002", "center_record_id": 849, "pos_guid": "Q8054-de", "pos_text": "Ein Protein, umgangssprachlich Eiwei\u00df , ist ein biologisches Makromolek\u00fcl, das aus Aminos\u00e4uren durch Peptidbindungen aufgebaut ist.", "pos_record_id": 850, "neg_guid": "Q5626512-it", "neg_text": "Categoria che raggruppa voci sul Togo, stato dell'Africa", "neg_record_id": 144}
{"center_guid": "Q5119-ru", "center_text": "\u0421\u0442\u043e\u043b\u0438\u0301\u0446\u0430\u00a0\u2014 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0447\u0430\u0449\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e\u043f\u0440\u0435\u0431\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438.", "center_record_id": 851, "pos_guid": "Q5119-en", "pos_text": "A capital city  is the municipality exercising primary status in a country, state, province, or other administrative region, usually as its seat of government. A capital is typically a city that physically encompasses the government's offices and meeting places; the status as capital is often designated by its law or constitution. In some jurisdictions, including several countries, the different branches of government are located in different settlements. In some cases, a distinction is made between the official  capital and the seat of government, which is in another place.", "pos_record_id": 852, "neg_guid": "Q1223-fr", "neg_text": "L\u2019\u00c9tat de Washington est un \u00c9tat des \u00c9tats-Unis situ\u00e9 \u00e0 l'extr\u00eame nord-ouest du Mainland, l'Alaska \u00e9tant l'\u00c9tat \u00e0 l'extr\u00eame nord-ouest de tous les \u00c9tats-Unis. Il est bord\u00e9 au nord par la province canadienne de la Colombie-Britannique, \u00e0 l'est par l'Idaho, au sud par l'Oregon et \u00e0 l'ouest par l'oc\u00e9an Pacifique.", "neg_record_id": 853}
{"center_guid": "Q2821-es", "center_text": "El 23 de agosto es el 235.\u00ba  d\u00eda del a\u00f1o en el calendario gregoriano y el 236.\u00ba en los a\u00f1os bisiestos. Quedan 130\u00a0d\u00edas para finalizar el a\u00f1o.", "center_record_id": 854, "pos_guid": "Q2821-zh", "pos_text": "8\u670823\u65e5\u662f\u9633\u5386\u5e74\u7684\u7b2c235\u5929\uff08\u95f0\u5e74\u662f236\u5929\uff09\uff0c\u79bb\u4e00\u5e74\u7684\u7ed3\u675f\u8fd8\u6709130\u5929\u3002", "pos_record_id": 855, "neg_guid": "Q2775-ru", "neg_text": "== \u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043d\u0438 ==", "neg_record_id": 856}
{"center_guid": "Q238-es", "center_text": "San Marino, oficialmente la Seren\u00edsima Rep\u00fablica de San Marino , es una rep\u00fablica parlamentaria y el Estado soberano m\u00e1s antiguo del mundo. Es un enclaveSan Marino es uno de los dos enclaves dentro de Italia, el otro es la Ciudad del Vaticano. rodeado de territorio italiano, entre las regiones de Emilia-Roma\u00f1a y las Marcas. Contiene al Monte Titano, de 739 metros, y se encuentra a 10 kil\u00f3metros del mar Adri\u00e1tico, por lo que, dada su ubicaci\u00f3n, el pa\u00eds no tiene salida a dicho mar. Junto a la propia Ciudad del Vaticano y el estado africano de Lesoto es el \u00fanico pa\u00eds independiente del mundo cuyo territorio est\u00e1 completamente rodeado por un solo pa\u00eds. Es uno de los microestados europeos.", "center_record_id": 857, "pos_guid": "Q238-en", "pos_text": "San Marino , officially the Republic of San Marino , also known as the Most Serene Republic of San Marino , is a Southern European microstate on the northeastern side of the Apennine Mountains, completely surrounded by Italy and the European Union.", "pos_record_id": 858, "neg_guid": "Q7022303-en", "neg_text": "The 8th century is the time from 701 to 800.", "neg_record_id": 859}
{"center_guid": "Q14773-en", "center_text": "Macau or Macao , officially the Macao Special Administrative Region of the People's Republic of China, is a special administrative region of China on the western side of the Pearl River estuary in southern China. With a population of 667,400 and an area of , it is the most densely populated region in the world.", "center_record_id": 860, "pos_guid": "Q14773-ru", "pos_text": "\u041c\u0430\u043a\u0430\u0301\u043e \u00a0\u2014 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d \u041a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438. \u0411\u044b\u0432\u0448\u0430\u044f \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u044f.", "pos_record_id": 861, "neg_guid": "Q7215431-fr", "neg_text": "Voir aussi la cat\u00e9gorie connexe : :Cat\u00e9gorie:Syndrome", "neg_record_id": 862}
{"center_guid": "Q12271-fr", "center_text": "La cath\u00e9drale Saint-Pierre de Beauvais, , toute en pierre de taille, poss\u00e8de la plus haute voute d'ogive du monde, et elle repr\u00e9sente l\u2019exemple le plus a\u00e9rien et d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 de l'architecture gothique qui atteint l\u00e0 ses limites techniques.", "center_record_id": 863, "pos_guid": "Q12271-ja", "pos_text": "\u5efa\u7bc9\uff08\u3051\u3093\u3061\u304f\uff09\u3068\u306f\u3001\u4eba\u9593\u304c\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u7a7a\u9593\u3092\u5185\u90e8\u306b\u6301\u3063\u305f\u69cb\u9020\u7269\u3092\u3001\u8a08\u753b\u3001\u8a2d\u8a08\u3001\u65bd\u5de5\u305d\u3057\u3066\u4f7f\u7528\u3059\u308b\u306b\u81f3\u308b\u307e\u3067\u306e\u884c\u70ba\u306e\u904e\u7a0b\u5168\u4f53\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u4e00\u90e8\u306e\u3053\u3068\u3002", "pos_record_id": 864, "neg_guid": "Q2360-es", "neg_text": "El a\u00f1o 27  fue un a\u00f1o com\u00fan que empez\u00f3 un mi\u00e9rcoles  del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "neg_record_id": 865}
{"center_guid": "Q3805-ru", "center_text": "\u0410\u043c\u043c\u0430\u0301\u043d \u00a0\u2014 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0418\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438.  \u0412 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0420\u0430\u0431\u0431\u0430\u0442-\u0410\u043c\u043c\u043e\u043d, \u0432 \u044d\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e-\u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0443\u044e \u044d\u043f\u043e\u0445\u0443\u00a0\u2014 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f. \u0412 VII\u2014IX \u0432\u0435\u043a\u0430\u0445 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0410\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0425\u0430\u043b\u0438\u0444\u0430\u0442\u0430. \u0421 1516 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b\u00a0\u2014 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u041e\u0441\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438.", "center_record_id": 866, "pos_guid": "Q3805-es", "pos_text": "Am\u00e1n es la capital del Reino Hachemita de Jordania adem\u00e1s de ser el centro comercial, industrial y administrativo del reino. Su poblaci\u00f3n es de 4\u00a0007\u00a0526, siendo el 40 por ciento aproximadamente de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds. Es una de las ciudades \u00e1rabes m\u00e1s liberales y occidentalizadas.", "pos_record_id": 867, "neg_guid": "Q4917-ja", "neg_text": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30c9\u30eb\uff08\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u304c\u3063\u3057\u3085\u3046\u3053\u304f\u30c9\u30eb\u3001\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u516c\u5f0f\u901a\u8ca8\u3067\u3042\u308b\u3002\u901a\u79f0\u3068\u3057\u3066US\u30c9\u30eb\u3001\u7c73\u30c9\u30eb\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c9\u30eb\u306a\u3069\u304c\u4f7f\u308f\u308c\u308b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4ee5\u5916\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u56fd\u3084\u5730\u57df\u3067\u516c\u5f0f\u306e\u901a\u8ca8\u3068\u3057\u3066\u63a1\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u307b\u304b\u3001\u305d\u306e\u4fe1\u983c\u6027\u304b\u3089\u3001\u56fd\u969b\u6c7a\u6e08\u901a\u8ca8\u3084\u57fa\u8ef8\u901a\u8ca8\u3068\u3057\u3066\u3001\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u591a\u304f\u5229\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u901a\u8ca8\u3067\u3042\u308b\u3002", "neg_record_id": 868}
{"center_guid": "Q30887-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 794 du calendrier julien.", "center_record_id": 869, "pos_guid": "Q30887-en", "pos_text": "Year 794  was a common year starting on Wednesday  of the Julian calendar. The denomination 794 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "pos_record_id": 870, "neg_guid": "Q5123-es", "neg_text": "Monz\u00f3n es una ciudad espa\u00f1ola situada en la provincia de Huesca, siendo su segunda ciudad m\u00e1s poblada y la sexta de Arag\u00f3n, Espa\u00f1a. Es la cabecera y capital de la Comarca del Cinca Medio, adem\u00e1s de cosede de la di\u00f3cesis de Barbastro-Monz\u00f3n. Dentro del municipio se encuentran tambi\u00e9n las localidades de Selgua y Conchel. Cuenta con 17.260 habitantes , repartidos en una superficie de 155,01 km\u00b2. Celebra sus fiestas mayores en la semana del 21 de septiembre, d\u00eda de San Mateo; y sus fiestas menores el 4 de diciembre en honor a Santa B\u00e1rbara.", "neg_record_id": 871}
{"center_guid": "Q2868-en", "center_text": "Lima  is the capital and the largest city of Peru. It is located in the valleys of the Chill\u00f3n, R\u00edmac and Lur\u00edn rivers, in the central coastal part of the country, overlooking the Pacific Ocean. Together with the seaport of Callao, it forms a contiguous urban area known as the Lima Metropolitan Area. With a population of more than 9 million, Lima is the most populous metropolitan area of Peru and the third-largest city in the Americas , behind S\u00e3o Paulo and Mexico City.", "center_record_id": 872, "pos_guid": "Q2868-ru", "pos_text": "\u041b\u0438\u0301\u043c\u0430\u00a0\u2014 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u043d\u0430 \u0442\u0438\u0445\u043e\u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u044c\u0435 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438, \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0430 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041f\u0435\u0440\u0443. \u0410\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0438 \u041b\u0438\u043c\u0430 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430 \u041b\u0438\u043c\u0430. \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439, \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b.", "pos_record_id": 873, "neg_guid": "Q5372-zh", "neg_text": "\u7c43\u7403\u662f\u4e00\u500b\u7531\u5169\u968a\u53c3\u8207\uff0c\u5728\u4e00\u500b\u9577\u65b9\u5f62\u7c43\u7403\u5834\u9032\u884c\u7684\u7403\u985e\u904b\u52d5\uff0c\u6bcf\u968a\u51fa\u58345\u540d\u968a\u5458\uff0c\u53ef\u5c07\u7403\u5411\u4efb\u4f55\u65b9\u5411\u50b3\u3001\u6295\u3001\u62cd\u3001\u6efe\u6216\u904b\uff0c\u76ee\u7684\u662f\u5c07\u7c43\u7403\u6295\u5165\u5c0d\u65b9\u7403\u7c43\u5f97\u5206\uff0c\u4e26\u963b\u6b62\u5c0d\u65b9\u7372\u5f97\u63a7\u7403\u6b0a\u6216\u5f97\u5206\u3002\u7c43\u7403\u662f\u4e16\u754c\u4e0a\u6700\u591a\u4eba\u89c0\u770b\u7684\u7403\u985e\u6d3b\u52d5\u4e4b\u4e00\uff0c\u5f9e1936\u5e74\u8d77\u5c31\u662f\u5967\u904b\u6703\u7684\u6b63\u5f0f\u7af6\u8cfd\u9805\u76ee\u4e4b\u4e00", "neg_record_id": 874}
{"center_guid": "Q842-ru", "center_text": "\u041e\u043c\u0430\u0301\u043d \u00a0\u2014 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u041f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0410\u0437\u0438\u0438, \u043d\u0430 \u044e\u0433\u043e-\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0435 \u0410\u0440\u0430\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430. \u0413\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0438\u0442 \u0441 \u0421\u0430\u0443\u0434\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u0440\u0430\u0432\u0438\u0435\u0439, \u041e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0410\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u042d\u043c\u0438\u0440\u0430\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0419\u0435\u043c\u0435\u043d\u043e\u043c. \u041e\u043c\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0410\u0440\u0430\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0440\u044f \u0438 \u041e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u043b\u0438\u0432\u0430.", "center_record_id": 875, "pos_guid": "Q842-en", "pos_text": "Oman , officially the Sultanate of Oman , is an Arab country on the southeastern coast of the Arabian Peninsula in Western Asia. Its official religion is Islam.", "pos_record_id": 876, "neg_guid": "Q355-es", "neg_text": "Facebook, Inc.   es una compa\u00f1\u00eda estadounidense que ofrece servicios de redes sociales y medios sociales en l\u00ednea con sede en Menlo Park, California. Su sitio web fue lanzado el 4 de febrero de 2004 por Mark Zuckerberg, junto con otros estudiantes de la Universidad de Harvard y compa\u00f1eros de habitaci\u00f3n, Eduardo Saverin, Andrew McCollum, Dustin Moskovitz y Chris Hughes. Est\u00e1 disponible en espa\u00f1ol desde febrero de 2008. Facebook es una plataforma que funciona sobre una infraestructura de computaci\u00f3n basada principal y totalmente en sistemas GNU/Linux, usando el conjunto de tecnolog\u00edas LAMP, entre otras.", "neg_record_id": 877}
{"center_guid": "Q30618-en", "center_text": "Year 648  was a leap year starting on Tuesday  of the Julian calendar. The denomination 648 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "center_record_id": 878, "pos_guid": "Q30618-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 648 du calendrier julien.", "pos_record_id": 879, "neg_guid": "Q6529139-fr", "neg_text": "Cat\u00e9gorie:Ancienne colonie espagnole", "neg_record_id": 880}
{"center_guid": "Q7191-ru", "center_text": "\u041d\u043e\u0301\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u0301\u043c\u0438\u044f \u00a0\u2014 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439, \u0435\u0436\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0430\u0435\u043c\u0430\u044f \u0437\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043b\u0438 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0438\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430.", "center_record_id": 881, "pos_guid": "Q7191-en", "pos_text": "The Nobel Prize  is a set of annual international awards bestowed in several categories by Swedish and Norwegian institutions in recognition of academic, cultural, or scientific advances.", "pos_record_id": 882, "neg_guid": "Q7918-zh", "neg_text": "\u4fdd\u52a0\u5229\u4e9e\u8a9e\uff08; \uff09\uff0c\u4e2d\u6587\u4e5f\u7a31\u4fdd\u52a0\u5229\u4e9e\u6587\uff0c\u5c6c\u65bc\u5370\u6b50\u8a9e\u7cfb\u65af\u62c9\u592b\u8a9e\u65cf\u5357\u65af\u62c9\u592b\u8a9e\u652f\uff0c\u4f7f\u7528\u8005\u4e3b\u8981\u96c6\u4e2d\u5728\u5df4\u723e\u5e79\u534a\u5cf6\u570b\u5bb6\u4fdd\u52a0\u5229\u4e9e\u53ca\u5176\u5468\u908a\u5730\u5340\uff0c\u4e26\u4e14\u4e5f\u662f\u4fdd\u52a0\u5229\u4e9e\u7684\u5b98\u65b9\u8a9e\u8a00\u3002", "neg_record_id": 883}
{"center_guid": "Q31368-en", "center_text": "Year 181  was a common year starting on Sunday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Aurelius and Burrus . The denomination 181 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "center_record_id": 884, "pos_guid": "Q31368-fr", "pos_text": "181 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un jeudi.", "pos_record_id": 885, "neg_guid": "Q19809-de", "neg_text": "Fra Bartolommeo: Die Heilige Familie mit dem Johannesknaben", "neg_record_id": 886}
{"center_guid": "Q6936-fr", "center_text": "1726 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un jeudi.", "center_record_id": 888, "pos_guid": "Q6936-es", "pos_text": "1726  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en martes seg\u00fan el calendario gregoriano.", "pos_record_id": 889, "neg_guid": "Q32320-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 290 du calendrier julien.", "neg_record_id": 890}
{"center_guid": "Q188-fr", "center_text": "L\u2019allemand  est l'une des langues indo-europ\u00e9ennes appartenant \u00e0 la branche occidentale des langues germaniques. Du fait de ses nombreux dialectes, l'allemand constitue dans une certaine mesure une langue-toit .", "center_record_id": 891, "pos_guid": "Q188-en", "pos_text": "German  is a West Germanic language that is mainly spoken in Central Europe. It is the most widely spoken and official or co-official language in Germany, Austria, Switzerland, South Tyrol in Italy, the German-speaking Community of Belgium, and Liechtenstein. It is also one of the three official languages of Luxembourg and a co-official language in the Opole Voivodeship in Poland. The languages which are most similar to German are the other members of the West Germanic language branch: Afrikaans, Dutch, English, the Frisian languages, Low German/Low Saxon, Luxembourgish, and Yiddish. There are also strong similarities in vocabulary with Danish, Norwegian and Swedish, although those belong to the North Germanic group. German is the second most widely spoken Germanic language, after English.", "pos_record_id": 892, "neg_guid": "Q11471-es", "neg_text": "El tiempo es una magnitud f\u00edsica con la que medimos la duraci\u00f3n o separaci\u00f3n de acontecimientos.", "neg_record_id": 893}
{"center_guid": "Q5240-fr", "center_text": "1945 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un lundi.", "center_record_id": 894, "pos_guid": "Q5240-en", "pos_text": "This year also marks the end of the Second World War, the deadliest conflict in human history.", "pos_record_id": 199, "neg_guid": "Q5624-es", "neg_text": "El a\u00f1o 1305  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en viernes dentro del calendario juliano.", "neg_record_id": 895}
{"center_guid": "Q1399-ru", "center_text": "\u041d\u0438\u043a\u043a\u043e\u0301\u043b\u043e\u0301 \u041c\u0430\u043a\u0438\u0430\u0432\u0435\u0301\u043b\u043b\u0438 \u00a0\u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e-\u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432. \u041c\u0430\u043a\u0438\u0430\u0432\u0435\u043b\u043b\u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439, \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u0430\u044f \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u2014 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043b\u044f\u0440\u0438\u0438, \u043e\u0442\u0432\u0435\u0447\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0437\u0430 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c, \u0434\u043b\u044f \u0443\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0434\u043e\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u044e\u0431\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432, \u0447\u0442\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0435\u0433\u043e \u043a\u043d\u0438\u0433\u0435 \u00ab\u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u044c\u00bb, \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432 1532 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0436\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0438.", "center_record_id": 896, "pos_guid": "Q1399-it", "pos_text": "Considerato, come Leonardo da Vinci, un uomo universale, nonch\u00e9 figura controversa nella Firenze dei Medici, \u00e8 noto come il fondatore della scienza politica moderna, i cui principi base emergono dalla sua opera pi\u00f9 famosa, Il Principe, nella quale \u00e8 esposto il concetto di ragion di stato e la concezione ciclica della storia. Questa definizione \u2013 secondo molti \u2013 descrive in maniera compiuta sia l'uomo sia il letterato pi\u00f9 del termine machiavellico, entrato peraltro nel linguaggio corrente ad indicare un'intelligenza acuta e sottile, ma anche spregiudicataLa famosa frase \"Il fine giustifica il mezzo\" , usata spesso come esempio di machiavellismo, \u00e8 del critico letterario Francesco de Sanctis, con riferimento ad interpretazioni fuorvianti del pensiero di Machiavelli espresso nel Principe. Il passo di De Sanctis, dal capitolo XV della sua Storia della letteratura italiana, dedicato a Machiavelli, recita: \"Ci \u00e8 un piccolo libro del Machiavelli, tradotto in tutte le lingue, il Principe, che ha gittato nell'ombra le altre sue opere. L'autore \u00e8 stato giudicato da questo libro, e questo libro \u00e8 stato giudicato non nel suo valore logico e scientifico, ma nel suo valore morale. E hanno trovato che questo libro \u00e8 un codice di tirannia, fondato sulla turpe massima che il fine giustifica i mezzi, e il successo loda l'opera. E hanno chiamato machiavellismo questa dottrina. Molte difese sonosi fatte di questo libro ingegnosissime, attribuendosi all'autore questa o quella intenzione pi\u00f9 o meno lodevole. Cos\u00ec n'\u00e8 uscita una discussione limitata e un Machiavelli rimpiccinito\". e, proprio per questa connotazione negativa del termine, negli ambiti letterari viene preferito il termine \"machiavelliano\".", "pos_record_id": 897, "neg_guid": "Q886-zh", "neg_text": "\u662f\u9a6c\u7279\u00b7\u683c\u52d2\u5b81\u4e3a\u7f8e\u56fd\u798f\u65af\u5e7f\u64ad\u516c\u53f8\u521b\u4f5c\u7684\u4e00\u90e8\u6210\u4eba\u52a8\u753b\u60c5\u666f\u559c\u5267\u3002\u8be5\u5267\u900f\u8fc7\u5c55\u73b0\u970d\u9ed8\u3001\u739b\u7426\u3001\u5df4\u7279\u3001\u8389\u8428\u548c\u739b\u5409\u4e00\u5bb6\u4e94\u53e3\u7684\u65e5\u5e38\u751f\u6d3b\uff0c\u8bbd\u523a\u6027\u5730\u63cf\u7ed8\u4e86\u7f8e\u56fd\u4e2d\u4ea7\u9636\u7ea7\u7684\u751f\u6d3b\u65b9\u5f0f\u3002\u7a7a\u95f4\u8bbe\u5b9a\u4e8e\u865a\u6784\u5c0f\u9547\u6625\u7530\u9547\u7684\u300a\u8f9b\u666e\u68ee\u4e00\u5bb6\u300b\uff0c\u5e7d\u9ed8\u5730\u5632\u8bbd\u4e86\u7f8e\u56fd\u6587\u5316\u3001\u793e\u4f1a\u3001\u7535\u89c6\u8282\u76ee\u548c\u3002", "neg_record_id": 898}
{"center_guid": "Q24743-es", "center_text": "El a\u00f1o 165  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en lunes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "center_record_id": 899, "pos_guid": "Q24743-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 165 du calendrier julien.", "pos_record_id": 900, "neg_guid": "Q1734-ru", "neg_text": "\u0412\u043e\u043b\u0435\u0439\u0431\u043e\u0301\u043b \u00a0\u2014 \u0432\u0438\u0434 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430, \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043d\u0430\u044f \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430, \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0434\u0432\u0435 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u044b \u0441\u043e\u0440\u0435\u0432\u043d\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u043a\u0435, \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0442\u043a\u043e\u0439, \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u044f\u0441\u044c \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u043c\u044f\u0447 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0443 \u0441\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u0437\u0435\u043c\u043b\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u043a\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430 , \u043b\u0438\u0431\u043e \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a \u0437\u0430\u0449\u0438\u0449\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u044b \u0434\u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043e\u0448\u0438\u0431\u043a\u0443. \u041f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0430\u0442\u0430\u043a\u0438 \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a\u0430\u043c \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u044b \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043a\u0430\u0441\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043c\u044f\u0447\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0440\u044f\u0434 .", "neg_record_id": 901}
{"center_guid": "Q9310-fr", "center_text": "Dili est la capitale du Timor oriental sur l'\u00eele de Timor .", "center_record_id": 902, "pos_guid": "Q9310-de", "pos_text": "Dili  ist die Hauptstadt und das wirtschaftliche Zentrum Osttimors. Sie ist auch die Hauptstadt der Gemeinde Dili.", "pos_record_id": 903, "neg_guid": "Q6936-fr", "neg_text": "1726 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un jeudi.", "neg_record_id": 888}
{"center_guid": "Q23489-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 697 du calendrier julien.", "center_record_id": 904, "pos_guid": "Q23489-es", "pos_text": "697  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en lunes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "pos_record_id": 905, "neg_guid": "Q2913-ru", "neg_text": "== \u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043d\u0438 ==", "neg_record_id": 906}
{"center_guid": "Q32344-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 255 du calendrier julien.", "center_record_id": 907, "pos_guid": "Q32344-es", "pos_text": "El a\u00f1o 255  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en lunes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "pos_record_id": 908, "neg_guid": "Q6872-fr", "neg_text": "1634 est une ann\u00e9e commune commen\u00e7ant un dimanche.", "neg_record_id": 909}
{"center_guid": "Q23705-en", "center_text": "Year 960  was a leap year starting on Sunday  of the Julian calendar.", "center_record_id": 910, "pos_guid": "Q23705-fr", "pos_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 960 du calendrier julien.", "pos_record_id": 911, "neg_guid": "Q9270-fr", "neg_text": "Thimphou  est la capitale du Bhoutan, situ\u00e9e dans une haute vall\u00e9e dans l'Ouest du pays. La ville, avec ses  habitantsSelon le minist\u00e8re des affaires int\u00e9rieures et culturelles du Bhoutan , 2006, accueille la plus importante concentration de population du pays. Elle est situ\u00e9e dans le district de Thimphou.", "neg_record_id": 912}
{"center_guid": "Q8341-ja", "center_text": "\u30b8\u30e3\u30ba\uff08\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u672b\u304b\u308920\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306b\u304b\u3051\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u5357\u90e8\u306e\u90fd\u5e02\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3e\u751f\u3057\u305f\u97f3\u697d\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3002", "center_record_id": 913, "pos_guid": "Q8341-it", "pos_text": "Il jazz \u00e8 un genere musicale nato agli inizi del XX secolo come evoluzione di forme musicali gi\u00e0 utilizzate dagli schiavi afroamericani. Inizialmente aveva la forma di canzoni di lavoro nelle piantagioni e durante la costruzione di ferrovie e strade negli Stati Uniti e serviva a ritmare e coordinare i movimenti . I primi musicisti suonavano musica ad orecchio e le orchestre pionieristiche a New Orleans erano chiamate Ragtime Bands.. Il jazz arriver\u00e0 anche a Chicago con Louis Armstrong e poi anche in Europa dove avr\u00e0 un successo grandissimo. Con gli anni andr\u00e0 modificandosi e diventer\u00e0 anche una musica commerciale con lo swing fino a riprendere le tradizioni della cultura afroamericana delle prime jazz band col bebop.", "pos_record_id": 914, "neg_guid": "Q2662-ja", "neg_text": "6\u670825\u65e5\uff08\u308d\u304f\u304c\u3064\u306b\u3058\u3085\u3046\u3054\u306b\u3061\uff09\u306f\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\u3067\u5e74\u59cb\u304b\u3089176\u65e5\u76ee\uff08\u958f\u5e74\u3067\u306f177\u65e5\u76ee\uff09\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u5e74\u672b\u307e\u3067\u3042\u3068189\u65e5\u3042\u308b\u3002\u8a95\u751f\u82b1\u306f\u30a2\u30ac\u30d1\u30f3\u30b5\u30b9\u3001\u30d2\u30eb\u30ac\u30aa\u3002", "neg_record_id": 915}
{"center_guid": "Q1071-zh", "center_text": "\u5730\u7406\u5b78\u662f\u95dc\u65bc\u5730\u7403\u53ca\u5176\u7279\u5fb5\u3001\u5c45\u6c11\u548c\u73fe\u8c61\u7684\u5b78\u554f\u3002\u5b83\u662f\u7814\u7a76\u5730\u7403\u8868\u5c64\u5404\u5708\u5c64\u76f8\u4e92\u4f5c\u7528\u95dc\u4fc2\uff0c\u53ca\u5176\u7a7a\u9593\u5dee\u7570\u8207\u8b8a\u5316\u904e\u7a0b\u7684\u5b78\u79d1\u9ad4\u7cfb\u3002", "center_record_id": 916, "pos_guid": "Q1071-en", "pos_text": "Geography  is a field of science devoted to the study of the lands, features, inhabitants, and phenomena of the Earth and planets. The first person to use the word \u03b3\u03b5\u03c9\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1 was Eratosthenes . Geography is an all-encompassing discipline that seeks an understanding of Earth and its human and natural complexities\u2014not merely where objects are, but also how they have changed and come to be.", "pos_record_id": 917, "neg_guid": "Q5413-de", "neg_text": "Der Jangtsekiang, kurz Jangtse , ist der l\u00e4ngste Fluss Chinas. Mit 6380 Kilometern, von denen 2800 Kilometer schiffbar sind, ist er auch der l\u00e4ngste Fluss Asiens und nach dem Nil und dem Amazonas der drittl\u00e4ngste Strom der Welt. Sein Quellgebiet liegt im Hochland von Tibet in Qinghai. An seiner M\u00fcndung ins Ostchinesische Meer f\u00fchrt er im Jahresdurchschnitt 31.900\u00a0m\u00b3 Wasser pro Sekunde.", "neg_record_id": 918}
{"center_guid": "Q32121-es", "center_text": "349  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en domingo del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "center_record_id": 919, "pos_guid": "Q32121-en", "pos_text": "Year 349  was a common year starting on Sunday  of the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Limenius and Catullinus . The denomination 349 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "pos_record_id": 920, "neg_guid": "Q31056-es", "neg_text": "634  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en s\u00e1bado del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "neg_record_id": 921}
{"center_guid": "Q3027-fr", "center_text": "Le 18 novembre est le  jour de l'ann\u00e9e du calendrier gr\u00e9gorien, le  en cas d'ann\u00e9e bissextile. Il reste  avant la fin de l'ann\u00e9e.", "center_record_id": 922, "pos_guid": "Q3027-ja", "pos_text": "11\u670818\u65e5\uff08\u3058\u3085\u3046\u3044\u3061\u304c\u3064\u3058\u3085\u3046\u306f\u3061\u306b\u3061\uff09\u306f\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\u3067\u5e74\u59cb\u304b\u3089322\u65e5\u76ee\uff08\u958f\u5e74\u3067\u306f323\u65e5\u76ee\uff09\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u5e74\u672b\u307e\u3067\u3042\u306843\u65e5\u3042\u308b\u3002", "pos_record_id": 923, "neg_guid": "Q663-fr", "neg_text": "L'aluminium est l'\u00e9l\u00e9ment chimique de num\u00e9ro atomique 13, de symbole Al. Il appartient au groupe 13 du tableau p\u00e9riodique ainsi qu'\u00e0 la famille des m\u00e9taux pauvres.", "neg_record_id": 924}
{"center_guid": "Q31834-en", "center_text": "Year 524  was a leap year starting on Monday  on the Julian calendar. At the time, it was known as the Year of the Consulship of Iustinus and Opilio . The denomination 524 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "center_record_id": 926, "pos_guid": "Q31834-es", "pos_text": "524  fue un a\u00f1o bisiesto comenzado en lunes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "pos_record_id": 927, "neg_guid": "Q23629-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 870 du calendrier julien.", "neg_record_id": 665}
{"center_guid": "Q7886-de", "center_text": "Schema der menschlichen Lunge. 1:\u00a0Luftr\u00f6hre, 2:\u00a0Lungenvene, 3:\u00a0Lungenarterie, 4:\u00a0Alveolargang, 5:\u00a0Lungenbl\u00e4schen, 6:\u00a0Herzeinschnitt, 7:\u00a0kleine Bronchien, 8:\u00a0Terti\u00e4rbronchus, 9:\u00a0Sekund\u00e4rbronchus, 10:\u00a0Hauptbronchus, 11:\u00a0Zungenbein", "center_record_id": 928, "pos_guid": "Q7886-ja", "pos_text": "\u80ba\uff08\u306f\u3044\u3001\uff09\u306f\u3001\u810a\u690e\u52d5\u7269\u306e\u5668\u5b98\u306e1\u3064\u3067\u3042\u308b\u3002\u80ba\u81d3\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u7a7a\u6c17\u4e2d\u304b\u3089\u5f97\u305f\u9178\u7d20\u3092\u4f53\u5185\u306b\u53d6\u308a\u8fbc\u3093\u3060\u308a\u3001\u8001\u5ec3\u7269\u3067\u3042\u308b\u4e8c\u9178\u5316\u70ad\u7d20\u3092\u7a7a\u6c17\u4e2d\u306b\u6392\u51fa\u3059\u308b\u5f79\u5272\uff08\u547c\u5438\uff09\u3092\u6301\u3064\u3002\u3053\u308c\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u6c34\u4e2d\u304b\u3089\u5f97\u305f\u9178\u7d20\u3092\u53d6\u308a\u8fbc\u307f\u3001\u6c34\u4e2d\u306b\u6392\u51fa\u3059\u308b\u5668\u5b98\u304c\u9c13\uff08\u3048\u3089\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002", "pos_record_id": 929, "neg_guid": "Q23585-es", "neg_text": "738  fue un a\u00f1o com\u00fan comenzado en mi\u00e9rcoles del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "neg_record_id": 930}
{"center_guid": "Q5536-es", "center_text": "El a\u00f1o 1280  fue un a\u00f1o bisiesto comenzado en lunes dentro del calendario juliano.", "center_record_id": 931, "pos_guid": "Q5536-en", "pos_text": "1280  was a leap year starting on Monday  in the Julian calendar.", "pos_record_id": 932, "neg_guid": "Q47886-es", "neg_text": "340  fue un a\u00f1o bisiesto comenzado en martes del calendario juliano, en vigor en aquella fecha.", "neg_record_id": 933}
{"center_guid": "Q2060-ru", "center_text": "\u041e\u0431\u044a\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d \u041e\u041e\u041d \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\u0430.", "center_record_id": 936, "pos_guid": "Q2060-es", "pos_text": "1992  fue un a\u00f1o bisiesto y declarado A\u00f1o Internacional del Espacio por la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas. Se celebra el quinto centenario del descubrimiento de Am\u00e9rica. Comenzando en mi\u00e9rcoles en el calendario gregoriano.", "pos_record_id": 937, "neg_guid": "Q30364-fr", "neg_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 850 du calendrier julien.", "neg_record_id": 938}
{"center_guid": "Q23500-fr", "center_text": "Cette page concerne l'ann\u00e9e 703 du calendrier julien.", "center_record_id": 939, "pos_guid": "Q23500-en", "pos_text": "Year 703  was a common year starting on Monday  of the Julian calendar. The denomination 703 for this year has been used since the early medieval period, when the Anno Domini calendar era became the prevalent method in Europe for naming years.", "pos_record_id": 940, "neg_guid": "Q7680-es", "neg_text": "1857  fue un a\u00f1o normal comenzado en jueves.", "neg_record_id": 941}
{"center_guid": "Q1412-ja", "center_text": "\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e\uff08\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u3054\u3001\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30e9\u30eb\u8a9e\u65cf\u30d5\u30a3\u30f3\u30fb\u30a6\u30b4\u30eb\u8a9e\u6d3e\u306e\u30d5\u30a3\u30f3\u30fb\u30da\u30eb\u30e0\u8af8\u8a9e\u306b\u5c5e\u3059\u30d0\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a3\u30f3\u8af8\u8a9e\u306e\u4e00\u8a00\u8a9e\u3002\u4e3b\u306b\u30d5\u30a3\u30f3\u4eba\u304c\u4f7f\u7528\u3059\u308b\u3002", "center_record_id": 942, "pos_guid": "Q1412-fr", "pos_text": "Le finnois  est une langue finno-ougrienne, de la branche fennique de la famille des langues ouraliennes, utilisant l'alphabet latin.", "pos_record_id": 943, "neg_guid": "Q12117-en", "neg_text": "A cereal is any grass cultivated  for the edible components of its grain , composed of the endosperm, germ, and bran. The term may also refer to the resulting grain itself . Cereal grain crops are grown in greater quantities and provide more food energy worldwide than any other type of crop and are therefore staple crops. Edible grains from other plant families, such as buckwheat , quinoa  and chia , are referred to as pseudocereals.", "neg_record_id": 944}
